<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>王猛 on 直笔东观</title>
    <link>https://yuineko.icu/tags/%E7%8E%8B%E7%8C%9B/</link>
    <description>Recent content in 王猛 on 直笔东观</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>永忆江湖归白发，欲回天地入扁舟。</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 10:28:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yuineko.icu/tags/%E7%8E%8B%E7%8C%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>空亡</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/huashan/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 10:28:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/huashan/</guid>
      <description>王猛背着竹篓进门的时候，已经是下午，茅屋灶冷烟清，床上老人须发皓然，葛衣麻绨，打了个呵欠，连身也没翻。
“回来了？”
“回来了。”
老人嘿嘿，眉毛抖动，颇为得意：“看吧，你下山的时候我就起了一卦，空亡大凶谋事无果!白跑一趟!我说的能有错么？”
 青年人沉默不语。沉甸甸的酒壶放在桌角，他从背篓里捞起水淋淋的鲫鱼，抄起木条拍晕，然后快刀剁下。黍饭和葵叶在锅里散出腾腾热气。
鱼煎至两面金黄，倒进沸水，嘶嘶雾气里，汤色转成浓白，香气四溢。老人耳听动静，算着时辰刚好，动作敏捷地从竹床上爬起来。
他坐到食案边，迫不及待舀了一勺滚汤。一边发表喋喋高论：
“人家讲，治大国如烹小鲜——贤徒饭做得这样好，已经是了不得的本事，那桓温有眼无珠，看不上你，也没什么要紧！你可千万别伤心。”
“你就在这儿给为师做做饭，读读书。那话怎么说来着？一箪食，一瓢饮，在陋巷，人不堪其忧，回也不改其乐，古来万事东流水，富贵功名如浮云&amp;hellip;&amp;hellip;”
王猛翻了个白眼：“谁说桓公看不上我了？”
 啊？老人挠了挠头。
王猛遂将在邺城被褐登门一事，从容说来。
“桓将军问，我奉天子之命，奉锐师十万，仗义讨逆，为百姓除残贼，何以三秦豪杰不景从响应？”
老人嘿嘿一笑，吐了一口鱼刺，似有不屑，“这老贼头!——你怎么答？”
王猛道：“我说他搁这把别人当傻子呢。”
“总之，桓公已邀我为高官督护，不日将回江东，我不过是回来看看您，跟您老告个别——”青年人不常动声色的面目上，终于露出一点促狭的笑意。
他把筷子放在碗边。
“我怕我下山游邺这一趟，您老懒病缠身，饿死在塌上，岂不造孽么。”
老人挤眉弄眼，故作痛心疾首：嗨呀!难怪今次回来还记得给老朽添菜打酒。
我还说王景略什么时候如此有孝心。
 语气竟有些阴阳怪气：“怪道人家说嫁出去的女儿泼出去的水。女辞家而适人，臣出身而事主，原是差不多的。还没拿到金印，已经一口一个桓公。”
青年倒也从容接话，男女婚嫁，亦有天时，不嫁的女儿，难道在家磋磨一辈子？
老人不以为意：人嘛，在哪里不是磋磨一辈子。你聪明有余，悟性太差!
王猛看他捶手顿足，忽觉有些好笑：我说，您老该不会是舍不得我吧？
老人有些恼火道：
舍不得又怎么啦？就是一条狗，养了二十年，也该有点感情吧!
我在嵩洛的老友，只十年前见得你一面，也常来书问你近况。难道你以为人人同你小子一样薄情寡义？
青年人一面收拾碗筷，一面嘀咕：谁养谁还不一定呢。
 “真的要走？”
“明天就走。”
 那老人叹了口气，在寂静的黑暗里披衣起身，摸摸索索，油灯一盏如豆，半明半昧。青年人侧卧在席上，面朝墙壁，双眼阖着，沉心静气，好像并不关心这响动。老人把地上的钱币、算筹小心地收进袖子，说：混账小子——我又为你卜了一卦，你想不想知道？
王猛回答得干脆：不想。
 君子藏器于身，待时而动。天未厌乱，如今世事，死水僵局而已，桓温岂为尔主？有心求治，仍需等变数。
王猛睁开眼睛，淡淡说道：怎知我不是变数。
那老人大笑起来，抖抖索索，好像要把五脏六腑都笑出来：王景略何必同老头子较这口气，以你这没心没肝的混账性子，若真属意桓元子，怎么会还记得回来看老朽？
这回，青年人坐起来，抿着嘴唇，目光锐利，披头散发，身影像一把藏于茅草中的利剑。老人慢吞吞说道：唉，你听钱币落地声音，辨出这一卦了，是不是。
空亡虽然主大凶，辛苦徒劳，万事落空，但亦可主黄、主空室、主盆地、主中心，主土旁字。
我料你真要下山，不应向东南，当往洛阳、关中去。
 王猛良久不语。过了一会儿才说道：若有机会回来，我会再来看您。
老人哈了一声：那也不必。
 没良心的混账小子走了，没人炊饭，只怕我没几日就要懒死在塌上，等你回来，骨头都烂成灰了。
(end)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
