<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 直笔东观</title>
    <link>https://yuineko.icu/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 直笔东观</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>永忆江湖归白发，欲回天地入扁舟。</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 10:28:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yuineko.icu/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>空亡</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/huashan/</link><category>[]</category><tag>[历史同人 王猛 ]</tag><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 10:28:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/huashan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;王猛背着竹篓进门的时候，已经是下午，茅屋灶冷烟清，床上老人须发皓然，葛衣麻绨，打了个呵欠，连身也没翻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回来了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老人嘿嘿，眉毛抖动，颇为得意：“看吧，你下山的时候我就起了一卦，空亡大凶谋事无果!白跑一趟!我说的能有错么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青年人沉默不语。沉甸甸的酒壶放在桌角，他从背篓里捞起水淋淋的鲫鱼，抄起木条拍晕，然后快刀剁下。黍饭和葵叶在锅里散出腾腾热气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鱼煎至两面金黄，倒进沸水，嘶嘶雾气里，汤色转成浓白，香气四溢。老人耳听动静，算着时辰刚好，动作敏捷地从竹床上爬起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他坐到食案边，迫不及待舀了一勺滚汤。一边发表喋喋高论：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人家讲，治大国如烹小鲜——贤徒饭做得这样好，已经是了不得的本事，那桓温有眼无珠，看不上你，也没什么要紧！你可千万别伤心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你就在这儿给为师做做饭，读读书。那话怎么说来着？一箪食，一瓢饮，在陋巷，人不堪其忧，回也不改其乐，古来万事东流水，富贵功名如浮云&amp;hellip;&amp;hellip;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王猛翻了个白眼：“谁说桓公看不上我了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊？老人挠了挠头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王猛遂将在邺城被褐登门一事，从容说来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“桓将军问，我奉天子之命，奉锐师十万，仗义讨逆，为百姓除残贼，何以三秦豪杰不景从响应？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老人嘿嘿一笑，吐了一口鱼刺，似有不屑，“这老贼头!——你怎么答？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王猛道：“我说他搁这把别人当傻子呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总之，桓公已邀我为高官督护，不日将回江东，我不过是回来看看您，跟您老告个别——”青年人不常动声色的面目上，终于露出一点促狭的笑意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把筷子放在碗边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我怕我下山游邺这一趟，您老懒病缠身，饿死在塌上，岂不造孽么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老人挤眉弄眼，故作痛心疾首：嗨呀!难怪今次回来还记得给老朽添菜打酒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还说王景略什么时候如此有孝心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语气竟有些阴阳怪气：“怪道人家说嫁出去的女儿泼出去的水。女辞家而适人，臣出身而事主，原是差不多的。还没拿到金印，已经一口一个桓公。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青年倒也从容接话，男女婚嫁，亦有天时，不嫁的女儿，难道在家磋磨一辈子？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老人不以为意：人嘛，在哪里不是磋磨一辈子。你聪明有余，悟性太差!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王猛看他捶手顿足，忽觉有些好笑：我说，您老该不会是舍不得我吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老人有些恼火道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍不得又怎么啦？就是一条狗，养了二十年，也该有点感情吧!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在嵩洛的老友，只十年前见得你一面，也常来书问你近况。难道你以为人人同你小子一样薄情寡义？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青年人一面收拾碗筷，一面嘀咕：谁养谁还不一定呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的要走？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明天就走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那老人叹了口气，在寂静的黑暗里披衣起身，摸摸索索，油灯一盏如豆，半明半昧。青年人侧卧在席上，面朝墙壁，双眼阖着，沉心静气，好像并不关心这响动。老人把地上的钱币、算筹小心地收进袖子，说：混账小子——我又为你卜了一卦，你想不想知道？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王猛回答得干脆：不想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;君子藏器于身，待时而动。天未厌乱，如今世事，死水僵局而已，桓温岂为尔主？有心求治，仍需等变数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王猛睁开眼睛，淡淡说道：怎知我不是变数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那老人大笑起来，抖抖索索，好像要把五脏六腑都笑出来：王景略何必同老头子较这口气，以你这没心没肝的混账性子，若真属意桓元子，怎么会还记得回来看老朽？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回，青年人坐起来，抿着嘴唇，目光锐利，披头散发，身影像一把藏于茅草中的利剑。老人慢吞吞说道：唉，你听钱币落地声音，辨出这一卦了，是不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空亡虽然主大凶，辛苦徒劳，万事落空，但亦可主黄、主空室、主盆地、主中心，主土旁字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我料你真要下山，不应向东南，当往洛阳、关中去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王猛良久不语。过了一会儿才说道：若有机会回来，我会再来看您。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老人哈了一声：那也不必。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没良心的混账小子走了，没人炊饭，只怕我没几日就要懒死在塌上，等你回来，骨头都烂成灰了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(end)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神女</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/kami/</link><category>[敕勒川]</category><tag>[高洋 北齐 历史同人]</tag><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 17:36:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/kami/</guid>
      <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某天晚上，皇帝在自己宫殿中小憩，梦见一位朱唇皓齿、云鬟嵯峨的贵族少女，仅着不能蔽体的小衣，款款走入自己的宫殿，皇帝惊愕非常，按剑呵问对方的来历。
那贵女翩然一礼，举止端庄，言辞古雅，自称生前是汉朝时候楚夷王的王女，如今则在蓬莱仙山侍奉王母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇帝问，既是天上的神女，为何要来找我呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王女道，自己前来索要衣物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇帝这才想起来，半个月前霍州修建城防，起了一座古墓，向天子进奉了墓中珠襦玉匣——听说起墓时，玉棺中女尸面貌如生，美丽异常。那必然是早已失传、如今仅得仿制的金缕玉衣了，据说可以保尸体千年不腐，令人死后羽化登仙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王女颔首微笑，她描摹起在仙山的生活，逍遥不尽，如今失了衣物，无颜在王母座前侍奉，希望天子能把衣服还给自己，让自己重返蓬莱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天子说：我答应你的请求，只是，你有什么可以报答我呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王女说，您已经贵有关东的土地、无上的地位，却还想要更多。您取走本属于我的宝衣，却向我索求报答。我从您的眼里看到，凡人贪婪不知满足的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，人世的君王，我赠送你三颗仙丸吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一是金乌的精血，是至纯至阳之物，能令你拥有看透人心的智慧和过人的精力。第二是月兔的骨髓，是至阴至毒之物，服用便会立刻死亡。第三是烛龙的眼睛，烛龙睁眼为昼，闭眼为夜，其眼，能令人在死后看到阳世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我与您约定，当这三颗仙丸都用完，我便重返此地，带您去往蓬莱仙山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是烟雾袅袅，环佩铿锵，宫殿当中，烛火倏忽而灭。神女的身影消失在暗昧当中，皇帝醒来的时候，方觉黄粱一梦。他令人去库里取来进奉的宝物，金缕玉衣崭然如新，冷光泠泠，犹有幽香。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玉匣上有精巧的机关，打开机关，犹有夹层，其中俨然：一颗朱丸、一颗白丸、和一颗同样大小的黄金丸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇帝便留下匣中三丸，将金缕玉衣送回霍州，并下令重新收葬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，皇帝延请宫中所有的方士，集结众人的智慧，竟然都不能回答这三丸的究竟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只知道，从两颗药丸上削下的一点点粉末，便令厩中的驽马精神焕发，令后苑的巨象倒地而亡，而第三颗，看起来则只是纯金所制的金丸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇帝将这三丸收在匣中，贴身收藏。两年后，皇帝征讨契丹，在边境展开大战，深入腹地，身先士卒，冒入险境。于心神动摇之际，想起来匣中的仙药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他服用朱丸，在那之后，凭借一股惊人的血气，带领军队数日不眠不休，食肉饮水，肉袒露膊而进，找到了敌军的王帐，突破困局，大获全胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后边事屡犯，皇帝进攻突厥、讨伐山胡，亲当矢石，临危自若，锋刃交接，则唯恐敌人不多，那雄豪胆魄，严厉果决，令军士崇畏振奋，而威名亦震怖于邻国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某次，因为一位副官在战场上临阵脱逃，导致小股部队的主将阵亡，皇帝将其处以死刑分尸，并且令小队里其他人食其血肉。这惨酷景象，实令人不敢直视，众人也觉察到他精神的异常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天子似有过人的精力和敏锐。精力旺盛，乃至有时彻夜不眠。手脚发热，胸中躁狂，乃至发作时冬日要裸衣赤足。洞察秋毫，过目不忘，乃至群臣战战兢兢，举动畏威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王朝的政局复杂而危险，他的智见令他看到不同群体之间难以调和的矛盾，看到所有的出路归于虚无，他的敏锐让他感受到群臣的欺瞒不忠、母亲对他的不满和失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲动让他犯下大错，激情则令他的悔和恨，愤怒和悲伤都被放大，日夜不能平静……他的意志又强迫他在乱麻当中，长久的苦思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇帝悔恨自己误服异药，被恶毒的妖女戏弄，变成如今的状况。他通过酗酒逃避，一旦清醒，便无法忍受不可控制的绝望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连日昏醉，令他分不清幻觉与现实。有时，他看见妖女的影子纠缠着自己，带着微笑，在筵席上坐到自己怀中，伸出柔曼的手臂，吐气如兰，好像在嘲笑他自取的恶果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他抽出佩刀，割断对方的喉咙，头颅滚落到地上，变成洁净的花团，支解身体，涌出的都是鲜红的花瓣，他抱起花瓣里的琵琶，感觉到手指颤栗。清醒过来，却看见自己抱着嫔妾的尸体，满身血污。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在座宾客，早已四散而逃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时，他在睡梦里无法喘气，感觉女尸压在身上，嘴唇冰冷，双目乌黑，紧紧扼住他的咽喉，而清醒时，却又烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇帝终于不堪忍受，便令人在寝殿中置一棺木，双眼通红，手握尖刀，坐在棺木前，沉默不语，听到环佩的鸣声，便暴起揪住妖物的头发，凭一股蛮力将对方拖曳到棺中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他坐在棺上，欲用长钉封死棺盖，听见棺中挣扎响动，更觉恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而清醒过来时，他松开手中的尖刀，才发现幻觉里的妖物，竟是入殿奏事的宰相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宰相狼狈不堪地在棺材里坐起来，发冠早不知落在何处，披头散发，公服被长钉划破，伤痕累累，皇帝失魂落魄坐在地上，与他四目相对，冷汗涔涔。——这幅景象，实在荒唐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇帝讲起天保二年的的游仙怪梦，梦中的王女，玉匣当中三颗不思议的仙丸，讲起服药以后的异常，自己心中的悔恨绝望，无法挽回的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宰相跪坐着听完，从容冷静：是您臆想出了这样的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那玉匣不过是古老王陵里的陪葬物，应知汉朝皇帝迷信神仙黄老，爱问鬼神。倘若真有蓬莱仙人，一心长生的汉武帝于今安在？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古时方士炼制的丹药，或许是有振奋精神的药物和强效的毒药，纵然高明，也并不算稀有。至于令死者看见阳世的眼球，更是荒诞不经。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陛下难道忘记么，您已经让工匠鉴定过，那只是纯金所制的金丸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇帝看着他，问道，令君，你说那怪梦是假的，可难道我这些年的经历，都不是真实的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叹息声在幽室中响起，宰相此刻不再顾忌君臣之礼，膝行两步，抱住皇帝因酗酒而消瘦的双肩。滚烫的眼泪，掉落在凌乱的衣襟上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界上有太多的痛苦!当人的心承受不了这些痛苦的时候，便会为自己造出故事和幻觉来分担，因为你无法直面那真正令你痛苦的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;侯尼于，你从小就太聪明，太较劲，太固执。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇帝说：我累了。他又说：已经回不了头了。高德政和你，你们让我走了这条路!我应当和阿兄死在一起便好了。他又说：我恨你。我很害怕。对不起。他又说：你觉得太子怎么样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇帝最终因为不堪忍受痛苦，在三十四岁时，吞下第二颗药丸自杀了。临终之时，托付宰相为幼主辅政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许是毒药太过高明，御医甚至查不出死因。只好断定天子是久不进食，又过度饮酒，衰弱当中因醉而死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而他最后两年时醉时醒，疯癫古怪，荒谬残暴，周围人和大臣贵族们不堪其苦。国丧之上，竟只有宰相为他落泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大行皇帝的随身遗物收捡时，太后看见乘着金丸的玉匣，不知为何心有戚戚、一时出神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个儿子，出生在兵荒马乱、饥寒交迫之中，相貌平庸、性情孤僻，自己对他也颇多忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长子遇刺身亡，次子挑起重担。皇帝登极以后，却被汉人的花言巧语蒙蔽，因为政见不合，与她龃龉甚多，近年又昏癫狂暴，举止失常，令人头痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有此刻白发送黑发，终是自己肚子里落的骨肉，多少还是感觉到伤感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她留下儿子随身之物，串在自己平时用的佛珠上，作为儿子的念想。一边在心想，当令自己的第三子，代替年幼的太子即位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不想，宰相为保住太子的帝位，发动政变，不慎走漏风声，竟在宫中被殴杀。尸体眼眶破裂，一个眼球都被挖出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太后本爱惜这位女婿的才华和忠诚，意欲留待后用，如今见此凄苦死状，既惋惜又怜悯：杨郎何罪，忠而见杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年老而尊贵的鲜卑妇人，为他默诵经文，取下佛珠上的金丸，装进窟窿一样的眼眶里。在尚未干涸的血污中，黄金眼球轻轻颤动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至此，三颗仙丸的故事就结束了。但为使诸位尽兴，我不妨再说一段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇帝的弟弟杀害宰相，坐上皇位，又杀了侄子，却因为愧疚自责而精神恍惚，在宫殿里屡见鬼魂作祟，不得安宁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政变里惨死的大臣，脸色苍白，一只眼睛里里嵌着流血的黄金眼球，站在栋梁旁，满含恨意的注视着一切。被害死的侄儿，盘坐在王座上，呆滞痴怨的哭泣。兄长殿堂栋梁上呼喝奔走，又哭又笑，质问他为何背弃诺言。种种可怖的幻觉，不一而论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇帝缠绵病榻，御医束手无策，只得广请全国的方士、法师，试过各种驱邪的方法，却无法医好皇帝的心病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到一位应征的巫女前往皇宫，面见天子。只见她鸦鬓星眸，朱唇皓齿，垂眉敛目，焚香吹箫，乐声飞散在清冷的宫殿里，皇帝眼中，种种可怖的邪祟，全都消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神女才端坐敛袖，从容讲述前缘，讲述起自己曾经与先帝所订的约定。如今，约定已经完成，自己只因王母之托，拜访山川神灵，回经尘世，想起这段旧事，重访故迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇帝问：如此说来，我的兄长已前往仙山，那是什么样的所在？他是否安好？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或是仍在记恨我违背诺言、杀了他的儿子，不肯原谅我？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那神女微微一笑，面目艳丽：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人世的君王，蓬莱的楼阁比您的宫殿更宽广，黄金铺地、珠玉为土，在那里，所有死去的人都复活，就连失去的爱都能复原，犯过的错都被弥补。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人语声慢慢低下去了，帐幔外的烛火被夜风吹灭熄灭，乐声消散，东方渐白。第二日，宫人们发现，年轻的天子已经驾崩于寝殿中——和往日整夜里噩梦缠身，惶怖痛苦的情状不同，皇帝死时，脸上竟带着奇异安宁的微笑。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亚子</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/archi/</link><category>[河东遗事]</category><tag>[亚子]</tag><pubDate>Sat, 02 Apr 2022 16:03:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/archi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我们在乌黑的河流边接吻，地上散落着金银与骷髅，风吹过细细的马鬃毛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长生天啊。令爱人在死后重逢吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2022.4 约稿画手：无处不流笙）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2022/04/02/E7nyx12OpPGLiJh.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>游邺</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/cheng/</link><category>[]</category><tag>[歌词 高澄 东魏北齐]</tag><pubDate>Sat, 02 Apr 2022 11:17:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/cheng/</guid>
      <description>&lt;p&gt;【曲：渺渺星河远】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经行铜雀 相排明珰踏碎&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玉树明镫 凤子蛱蝶&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有酒不浇汉狱 金樽且试少年&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回眸处 春风沉湎&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开华筵 凉风来时 何人击节 八十州歌遍&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人间风流慧性 似我可曾见&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;座上客 曾说见如花红绮&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铜笛歌管 公子流连&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄钟毁弃 一笑青眼白眼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书丹折简 凭太阿倒悬&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生杀翻覆腕底 敛眉抚掌陛前&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“必不负前人功业”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只当时轻狂惯性 隔座一摘 美人鬟上月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如照舆图关山 倚马曾笑看&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多情眼 王孙血 青史总赊一面&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西风烈烈 泉台埋剑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涉漳水 断龙沉璧处 明明灯吹灭&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高台铜笛 三十年歌绝&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;琼筵散 邺城野火销兵残&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此地文襄昔年游宴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2022.3）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禅与量子时空转移装置</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/r11/</link><tag>[游戏评论 remember11]</tag><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 21:39:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/r11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2022/02/01/kyhaJXE2UgnlcCR.png&#34; alt=&#34;image-20220201000118440&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很喜欢r11中文站那篇荣格心理实验角度的r11解读。今天读《禅宗与道家》到五分之二，忽然觉得也可以试着从禅宗角度进行游戏解读。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;冬川心的“心”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赤受咸青，加上“心”是“恋愛感情”，这个拆字游戏作为男女主的感情线或写得僵硬尴尬，但如完全将r11作为说理的寓言，红色接受了青色，心接受外物，从而产生情感，这句话描述的乃是人的意识思维、知觉感用。心篇作为出题篇，抛出种种纷乱幻相，喜怒哀乐，雪山中的七日，种种身苦心苦，忧怖、眷恋、希望、疑心、愤怒、相濡以沫，最终却归于虚无的荒诞，生死涅槃，犹如昨梦。菩提烦恼，等似空花。当一切实相非相，种种心绪，只是徒然自苦。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;优希堂悟的“悟”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悟篇在游戏中承担着解题的责任，在完整线中也搞明白了部分心篇中所看不到的真相，所谓“悟到真如实相”的智慧。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;悟，在佛教中与“迷”相对，是佛教徒的修行目的，指依佛陀所教导的真理修行而有所体会见地，获得“体验性的智慧”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在广义上等同于菩提、觉悟、觉（梵语：bodhi）；在禅宗的语言文化里，也可以说成开悟、证悟、悟入（梵语：praviṣṭa，义为“趋入”）。禅宗所言的开悟，通常是指“明心见性”，即悟到真如实相，但未及证得究竟佛果，仍需继续实修，但相对于凡夫对世间本质及生命实相的无所知道，已经有了初步的证量。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;self。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实亦可翻译为心或自我。但self是r11的世界本身，世界之中的一切变化，是零维，虚无，婴儿出生前母亲的羊水，即禅宗所言阿赖耶识，宇宙万有之心.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;从体上来说，他是以空为体的；从相上来说，他以宇宙万有之相状为相的；从用上来说，宇宙万有一切的作用，都是他的起用，他譬如一个大海，海水起的波浪，便如因缘所生的宇宙世界，波浪上的泡沫，便如因缘所生众生各各形成的个别自身，虽然波浪泡沫现象各有不同，始终不离一个水的自性，但譬喻只限于比喻，譬喻并不就是本体的自性。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;犬伏景子杀人，剖开胸膛然拿出来心脏，问“self在哪里”。内海杀穗鸟的时候也是剖出心脏，遗书以血写，self在哪里？可以类比:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;神光当下取出利刀，自己砍断了左臂，送到大师的前面，表示自己求道的恳切和决心。于是达摩大师认为他可以为担当大任的法器，又为他更改法名叫慧可，神光便问：诸佛心印的法门，可以说给我听吗？大师说：诸佛心法，并不是从别人那里得到的！（注意，这句话是禅宗最重要的关键。）他听了又问道：我心不得安宁，请大师为我说安心法门。大师便说：你把心找出来，我便为你安心。神光听了这话，当时便怔住了，良久，方说：我找我的心在哪里，了不可得啊！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;四祖道信问法融禅师：“在此作什么？”师曰：“观心。”祖曰：“观是何人？心是何物。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;佛法所谓涅槃妙心的心，并非是指这个人我意识思维分别作用的心，它所谓心，所谓性，都是指宇宙同根，万物一体的真如全体的妙心，古人讲说佛理，与翻译佛学的时候，因为文字辞汇不敷应用，往往把它所指宇宙万有人我同体的中心，便用这个通常的心字来作代表；但把意识思维分别作用的心理的心，也用这个心字来作代表，所以便使后世研究佛学的人，认为这个思维意识的心，便是佛说的涅槃妙心的内涵，那就大有出入了。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如照此思考，remember11的游戏顺序分为是心篇、悟篇和self篇（未制作）。由心至悟至阿赖耶识（self）的过程，正是禅宗中红尘众生经由觉悟到涅槃妙心的过程。无限loop的含义，究竟为何？我们的心，虽然是身心性命，“可是这个思维意识的心，当然也不外是宇宙万有，心物一如的真如妙心的一种机用”，当self忘记自己身为self，而困在无穷成往坏空的轮回之中，困在心之中，这就是infinity loop。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS：我好像理解为什么r11文学性很差了，这就是，为什么注重理学和禅思的宋诗文学性比唐诗大为不如。还有一些思考就下次再写吧。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十问十答</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/diary2/</link><category>[]</category><tag>[日记 随笔]</tag><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 13:34:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/diary2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：关于此时此刻&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答&lt;/strong&gt;：昨天、今天都下了雪，上午去打hpv第二针的疫苗，因为covid疫苗第三针未满15天，需要年后再去，和妈妈一起去银行办事，拿了中农行送的对联、福字、花生油。地上积水，车顶上覆盖着毛茸茸的雪粒，呵气如云雾。中午吃了火锅。打开毛象，首页都是郑州被丈夫用铁链锁在小屋的女人，有人在转发《祝福》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：关于自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答&lt;/strong&gt;：我最初认为，自己的问题是懒散畏难、不求上进，后来觉得问题是执行力差、启动困难，如今认为我最大的问题是急于求成，对于beginning level的自己吹毛求疵，过分苛责、无情嘲弄，从而把“启动”和大量的自我责骂、自我厌恶联系在一起，让头脑产生了害怕羞耻、斥责而不愿启动的痼疾，要剔除这一顽疾，恐怕要从方方面面提醒自己。森宝说：“&lt;strong&gt;我只要怨恨，只要去执行，一门心思，天长地久，我想做的事情一定能成功。&lt;/strong&gt;”——这句话让我十分受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：关于效率工具&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答&lt;/strong&gt;：当前的主力是Anki和Obsidian。看板和flomo用obsidian的kanban插件和memos插件代替。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核心思想是，效率工具始终是工具，重要的还是摸索出工作方式，让自己把绝大多数时间投入学习和要做的事本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：关于布袋戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答&lt;/strong&gt;：一月份看完了《战血天道》（34集），不晓得木头人何以如此多情，低头阖眼不胜情愁，转袂拂衣若有千钧，现在从《决战时刻》开始补老剧，看到第九集，如盐入水尚未觉味，很期待后续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：关于小说&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答&lt;/strong&gt;：值得推荐的：《我的一个朋友》by孔恰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：关于游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答&lt;/strong&gt;：《remember11》和《旧书店街的桥姬々》。前者接近于科幻风心理学寓言，文学性很差情感莫名其妙但&amp;hellip;&amp;hellip;像一个精巧的装置，很有意思，后者是无限loop系，大正背景，作者很擅长渲染氛围和描摹幽微的内心，但感觉情节和谜底比较儿戏，并且严重怀疑是否中文翻译破坏其原本的美感&amp;hellip;&amp;hellip;.游戏时长都在20h左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：关于日语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答&lt;/strong&gt;：一月份一共背了20天的单词。每天花在日语上的时间大概是2h~3h。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前产生背单词的心得是：Anki为主，每日新词50~100个，memos插件的卡片为辅，即兴联想记忆法，背一个单词尽量联想7~15个语义近似、关联或读音相似或任何方式能联系起来的词，作为一张memos卡片。不必对每个单词严格执行，跟随思维流捕捉即可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：关于绘画。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答&lt;/strong&gt;：哎，说来惭愧，本来打算参加60天绘画挑战，坚持10天就坚持不下去了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：关于学佛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答&lt;/strong&gt;：在森宝的推荐下，正在读南怀瑾的《禅宗与道家》，观其大略而已。准备接下来读《圆觉经》。是为了熏习氛围、了解主要思想、拓宽知识面而阅读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：接下来过年的一周有什么打算？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答&lt;/strong&gt;：我准备在节日以外完成三件事。第一，抄写整理一遍日语的Basic Grammar。第二，整理毛象收藏夹。第三，看完《决战时刻》，进入《九龙变》。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>约稿存档|歌哭</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/singandcry/</link><category>[]</category><tag>[高行周 明庄 五代十国 约稿存档]</tag><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 15:56:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/singandcry/</guid>
      <description>&lt;p&gt;高怀德是高行周这辈子最大的一个麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从与他同寝的女人肚子里爬出来的小怪物，皮子通红，吱哇乱叫。小怪物把着母亲的胸脯嘬奶，面相贪婪，稍有不顺便要哭闹，恨不得全天下的注意都落在它身上——在看到这副情景之前，高行周本以为不会有比咬着牙跟女人“欢好”更让他窒息的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有那么一瞬间他很想把这怪物和那个女人一同赶出家门，但这个恶毒的念头刚泛起便被压下。高行周早已立誓，要像“正常人”一般圆满地度过今生。他需要一个为他料理内务的妻，也需要一个为他传承血脉的儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他必须忍受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小怪物像吹了气似的，很快长大，褪去兽态，化作人形。他生得白胖可爱，面容虽则稚嫩，却已能窥见父亲的俊秀和母亲的柔美。高行周给他取名叫做怀德，连理应加冠时再娶的字都提前想好：怀其德，藏其用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他手把手教高怀德骑马射箭，教他一切有助于在乱世里活下去的本领，也教他自己为人处世的作派。高怀德弓马学得飞快，枪也耍得好，像是北地高家儿郎的模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可除此之外，他性情全然不似父亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高怀德跟常见的将门纨绔一样，身上带着股天不怕地不怕的横劲儿。高行周让他念书杀锐气，他推说见了这些措大写的东西就头痛。高行周让他别得罪小人，他看不惯的人从来不肯给张好脸。每当他父亲不用习武和办差拘着他的时候，高怀德便与狐朋狗友溜出去跑马打猎，几天几夜不着家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起回来的时候高行周必要骂他，骂完又要揍，高怀德就躲，往自家院子里那棵树上窜。老父亲过了跟着上树把他揪下来的年纪，自持身份，就只好在树底下接着骂，看谁熬得过谁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高怀德就坐在树杈子上晃腿，从孩童的小短腿晃到少年的纤长，边晃边笑，“爹，你别气了，再气更显得老了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高行周就骂他：“轻薄浪荡！你再这样，早晚跟庄宗皇帝一个下场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和李存勖遗体一并焚烧的乐器早已化作灰，却仍阴魂不散，笼在这位河东旧部的心头。每当看到他在邺都兵变那年出生的儿子，居然也吹拉弹唱样样不落，甚至学伶优取乐的时候，高行周便心惊胆战，唯恐高怀德步人后尘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高怀德不晓得父亲焦虑，径自将唇边树叶吹得溜溜响，道：“爹，庄宗皇帝是什么样的人？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高行周道：“不是个好人。”为了说明李存勖的罪大恶极，他讲了一个此人仅为唱歌唱得好听，就许诺将乐工任命为刺史的故事。治国理政，全如儿戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“挺好的啊。”高怀德闻言道，“我要是当了皇帝，我也这么干。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高行周气得差点一拳头砸树上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孽子！你怎么不学点好的？非要学庄宗……你怎么不问问明宗皇帝是什么样的人？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高怀德道：“哦，爹，明宗皇帝是什么样的人？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高行周一时竟不知道怎么回答，半晌，道：“明宗皇帝是我在世上认得的第一个好人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高怀德问：“我祖父和堂伯父不是好人么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高行周没想到儿子思路如此跳脱，顿了顿，方道：“他们……我觉得是常人，不坏，但也说不上好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高行周的父亲高思继和他的两个兄弟，都是英迈爽朗的豪杰，声驰燕地。年幼的高行周曾以为自己也会顺理成章地长成父辈这样的人，直到家破人亡的那天。那年高行周只有十一岁，他仇恨进谗言的幽帅刘仁恭，也恨不问是非的晋王李克用，但这颗想要报仇的赤心被堂兄高行珪牢牢捏住，生生塞回他的胸膛里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“活着。”高行珪对他说，“我们没有能力报仇，活下去才是他们希望我们做的。多想想渤海高氏的家声，别做傻事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是这个性格骤然阴郁的少年，就咬紧牙关，沉默着在杀父仇人身边活了下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果幽州刘氏是位英主，也许高行周终有一天会淡忘仇恨，献上真正的忠诚吧——但他不是。荒淫好色的男人觊觎随侍身侧面容秀美的少年，他强迫高行周穿上女子的裙衫，歌唱、舞蹈、与自己同寝。少年对此无处诉说，哪怕只是想象让堂兄知道的情形，他都怕得浑身发抖——他不知道自己更害怕高行珪继续让他忍耐，还是怕连高行珪都对此事忍不下去，反而招致灭顶之灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日复一日地独自忍耐里，高行周长到了其他男人慕少艾的年纪。他马上就发现女性的身体令他恶心，是因为刘仁恭害他至此，让他在每次试图敦伦时都想起刘氏妻妾们对自己的指点和窃议么？还是因为他生来就是异类，上天才唯独将这种劫难降到他身上？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高行周想不明白，他后来绝望地发现，厌恶女人的身体还远不是最糟糕的事情，最糟糕的是他开始渴望男人的身体了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李嗣源是高行周渴慕的第一个也是唯一一个男人。高行周觉得这样是不应该的，李嗣源毕竟是李克用的养子，如果说再次投身晋营是在乱世求存的不得已之举，爱上仇人的儿子果然还是……不，爱慕男人本就是错的，跟这个男人是什么身份无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可他没有办法遏制这份感情，他已不再是可以被兄长的管教扭转心意的孩子了。高行珪劝他离开看起来毫无前程的代州刺史，跟自己回北地逍遥的时候，高行周第一次对兄长说出了那个“不”字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;靠近李嗣源让他觉得痛苦，而这份痛苦让他觉得自己还活着，毕竟好过先前孤独的忍耐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他迷恋这个山一样沉默又可靠的男人，高行周熟悉的男性多好高谈阔论，七分的武勇也吹嘘到十分，连他的父亲叔伯都不例外——李嗣源却和他们完全不同。别人的功勋只在口头，李嗣源的功勋在手上，他平日寡言，遇事的时候却比谁都可靠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在晋营很多人对高行周过于俊秀的面容指指点点，议论他难堪大任的时候，李嗣源毫无疑虑，将最亲信的牙兵交到他手上，让他与自己心爱的养子李从珂并驾齐驱。哪怕这份认可不是为他难言的爱慕，而是为他显著的武勇，高行周依然觉得自己在暗无天日的生命里见了一线光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他生为男人，他愿为了李嗣源死；他心如女子，他也愿为李嗣源容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你就和我爹一样闷，也不知成天心里在想什么。”李从珂跟他熟悉起来以后说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“和他一样不好么？”高行周有些掩饰地笑了，“我觉得……他很好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我爹长得就这样便算了，”李从珂道，“你这么俊，要是爱说爱笑些，多日几个女人，生几个漂亮的孩子多好！每次喊你去玩都喊不动，知道的说嫂夫人家法森严，不知道的还当你有什么毛病。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高行周便只有沉默，要是他真的不能人道就好了，要是他真的与妻子情深就好了。真相过于不堪，只能牢牢地锁死在心底，泄给朋友定会失去朋友，泄给所爱之人也定会失去爱人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高行周能做的只有拼命，为保护心爱之人，也为了自己不被说三道四——当你足够强大的时候，你身上所有的异常都像是特立独行。高郎的武勇渐渐传到了李嗣源的“义弟”，继承了父亲晋王之位的李存勖耳中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李存勖派人来游说高行周，要他转投自己帐下——这位小晋王没有明目张胆要人的唯一原因，就是他刚刚从李嗣源手中夺走了另一员大将元行钦，即使皮厚如他也多少有些不好意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高行周自是拒绝，哪怕不考虑他对李嗣源的情愫，他也绝不可能欣赏李存勖这样的人。小晋王生来什么都有，觉得自己理应是天下的中心，所有的好东西（是的，高行周认为自己和大多数同侪在他眼中不过是个东西）想要他就必须抢过来——他永远不可能理解这世上还有人哪怕活着就已经拼尽全力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高行周给晋王的闭门羹引起了一番小小的议论。多数人嘲笑他傻，少数人称赞他忠。李嗣源没有对此直接发表意见，待他还是一如往日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在某次打算汇报军情的时候，高行周无意间听到了李嗣源和李存勖的一段对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那个高家的小白脸凭什么对你这么死心塌地啊？”小晋王吊儿郎当地道，“我觉得他喜欢你，你跟他睡过吧！他睡起来舒服吗？是不是比跟我睡让你觉得更自在？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有。”李嗣源沉声道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你什么态度，我问你这么多，你就给我说这个？”李存勖质问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没跟他睡过。”李嗣源重复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我问你的是这个吗！”李存勖尖叫起来，“你就不能跟我说你一点都看不上那个小白脸，他让你恶心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李嗣源沉默了很久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是，你是天底下第一个好人，别人一句坏话不肯说。”李存勖怒道，“你打心底觉得我无理取闹是吧？我就知道你把我当小孩儿哄！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是各种响动，厮打，亲吻，肉体碰撞，水声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高行周站在帐子外面，觉得自己从头顶到脚跟都被冷水浇透了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他肝胆欲裂，痛楚中却又生出些莫名的甜意来：李嗣源和当初的自己是多么像啊！一个名为卫士实为脔宠，一个名为养子实为家奴。他们都忍辱负重，打落牙和血吞，在这个不见光的世道上努力生活，约束自己不去作恶。他们都被迫满足“主人”在床榻上无理的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很长一段时间里，高行周都拒绝考虑李嗣源与李存勖两情相悦的可能。他日渐生出妄念，倘若李嗣源也能够与一个男人欢爱，这个人为什么不能是自己呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若是自己，绝不会对李嗣源召之即来挥之即去，不会对他动辄嘲讽谩骂，不会有了他还和别的男男女女纠缠不清——他只想要一双寒夜里能温暖自己的臂膀罢了，这就足够让他为李嗣源赴汤蹈火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李存勖从晋王变成唐帝之后，他派李嗣源部去夺取与梁作战的要地郓州。此战艰难，连李从珂都觉得父亲主动请缨过于轻率了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中途扎营的某个夜晚，李嗣源过来找高行周说话，道：“倘若事有不济，你走吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高行周不言不动，又听他道：“当年高公之死，虽是刘仁恭起的头，决定却是先皇下的。旁人死事也就罢了，你若折在此处，我心不安。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高行周觉得，他前半辈子遇到的所有糟糕之事，折算成让李嗣源在此时此地对他说这么一句话，倒也不亏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他笑得很是开心，“总管，我在你身边，不是为了报恩，当然更不是为了报仇。只是我想这么做，就做了。我和你打个赌，此行必定大胜，倘若我们胜了，我要你答应我一件事，你敢不敢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李嗣源见他说得笃定，也笑，“好啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庆功的那个夜晚，高行周喝了许多酒，才终于鼓起找李嗣源兑换赌约的勇气。他握住李嗣源的手，往自己胸口放，“总管，我心慕于你，就像一个女人心慕你一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李嗣源挣开他，脸上不知是惊愕多一些，还是悲伤多一些，“唯独这件事，我不能答应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么？”高行周问，他想问“我哪里不如李存勖”，他不敢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李嗣源道：“我看待你像是看待从珂一样。你是个很好的孩子，你值得很好的一生，过正常人的一生。你不要这样轻贱自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你为什么要和晋王互相轻贱”已经到了高行周的喉口，他曾经以为李嗣源和自己是一样的人，可他不是。但事已至此，什么都不重要了，无论他是同类还是异类，高行周总没有办法管住自己不去喜欢他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么我想和总管同榻而眠，只一个晚上，就像亲密的兄弟一样。”高行周最后说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李嗣源没有拒绝，两个人都没有脱衣服，并排挤在窄窄的床铺上。夜已深沉，他们却了无睡意。高行周按捺不住，借着心上人在身侧的气氛，手伸进被内自渎起来。将要释放的时候，李嗣源宽大而粗糙的手掌探过来，覆在了他手背上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是接下来发生的事便顺理成章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李嗣源射在他体内的时候，高行周抬起脸来亲吻了他的嘴唇，李嗣源有些僵硬地抬手拍了拍他的背，问他：“你是不是知道我和亚子的事？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高行周没有回答，大颗大颗滚烫的泪落在他心爱的男人身上。男人犹豫了一下，还是伸手试图为他擦去眼泪，并说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也觉得亚子他和我这样是不对的，我只是……拿他没有办法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来李存勖成了庄宗皇帝，再后来李嗣源成了明宗皇帝。高行周和李嗣源谁也没再提起那个晚上的事，他只是从此立志做一个像李嗣源一样的好人，过李嗣源期许他过的“正常人”眼中很好的一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他谦卑、谨慎，尽忠职守，友爱同僚，善待妻子，教养子女。他活过一场场风云激荡改朝换代，扬名天下，位极人臣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可每次提起李存勖的时候，他还是恨。他恨这个肆意妄为的男人，打得下天下守不住天下，自己活得痛痛快快死得轰轰烈烈，连离去都带走了他最爱的乐歌之声——却给最爱他的人留下无尽的眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他让一个最循规蹈矩的好人为他无数次破例，然后撒手不管，空余“弑君”的恶名，从此再也无人能将李嗣源的名字和他拆开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何德何能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“爹，你别哭了。”高怀德不知什么时候从树上滑了下来，“你生气，我让你揍就是了。要不，我唱歌给你听？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高行周胡乱抹了两把脸，叹道：“你……罢了，旁的我不逼你什么。你也到了岁数，早日娶妻生子，让你爹抱个孙子，就算对得起我了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“爹，我不要。”高怀德道，“我可不管什么岁数，我能找到喜欢的女人就娶，找不到喜欢的女人就不娶。我想有个小孩儿给我玩就生，不想就不生。我遇到喜欢的女人就跟女人睡，遇到喜欢的男人就跟男人睡，遇不到喜欢的人就不睡。你这么想抱孙子不如再给我生个弟弟，你想怎么抱就怎么抱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高行周怒道：“你到了岁数不结婚不生子，别人会怎么看你？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高怀德做了个鬼脸，“别人怎么看我，跟我有什么关系。日子是我自己过的，又不是给别人过的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高行周一怔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高怀德见他没有下文，不免有些惴惴，“爹，我……我这么跟你说话，你不生气啊？不揍我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他爹长叹一声，伸手拍了拍他的脑袋，“你既然觉得这样最自在，你想怎么样就怎么样吧。我……我可不是觉得你这样对，我只是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高怀德笑道：“我晓得，爹只是拿我没有办法罢了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚或余悲，他人亦已歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（作者：北邙山下尘）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>断章</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/story/</link><category>[敕勒川]</category><tag>[史梗架空 东魏 梦女]</tag><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 14:26:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/story/</guid>
      <description>&lt;p&gt;那男人是个带发修行的在家沙门，面目俊秀，音声清朗，举止从容，看不大出实际年纪，或许二十出头，也可能三十好几，甚至更大年纪。脖子上戴着一枚骨哨，麻绨的褐色衣袍，蹬着一双破破烂烂的靴子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听说他既通四夷语言，又写得一手漂亮的汉文，真是令人钦慕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小汗王素来爱贤好士，想留这人在王帐中做客，可这样神仙似的人物，怎么愿意为他奔走驱驰？他便令人找来一根长绳，把掳来的男女捆住手脚，缚成一串，好像穿在草梗上的蚂蚱。对那人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你每天晚上来我的帐中，讲一个故事，我就砍断一截绳子，释放一人，倘若失约或讲一句谎话，我就杀死一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时侍立在旁，心想，这真是胡闹的要求，既然是侍奉佛祖的善男子，又怎么能口出虚诞的言语？但如不能说谎，又从那里变出好听的故事？可那男人竟然点头同意了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他整理襟袍，跪坐在脚跟上，低头时胸口的骨哨轻轻撞在垂下的辫尾，姿态端正，我几乎移不开眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么形容那男人讲的故事呢？那简直是奇幻荒诞、悖谬狂乱。我记不清许多，只好随便回想几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;譬如说，他说自己十五岁生日那年，有人送了他一只白象，他养在自家的花园里。——我们谁都没见过白象，但也听说那是暹罗国的猛兽，什么样的花园能够容纳？——但那人说起白玉一样的巨象身被彩绣，在宴会上随着音乐行拍跳舞，庞大沉重的躯体轻盈得如同蹁跹之蝶，奏乐的班子有一百二十人，都穿着薄绡，戴着步摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二年，那只白象因为水土不服而死去，巨大的眼睛湿润浑浊。他在那巨兽的尸体旁，因自己的渺小而战栗。
我便觉得好像身临其境一样，也感觉悲伤起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一天他讲一座佛寺里的高塔。那塔足足有九层、百丈，塔刹上有十三重的相轮。铁索上挂着金铃，柱子贴着彩帛。彩帛由十二种不同的丝线织成，在日影移动下，一日十二个时辰显示不同的纹样，正是十二因缘的世相，次第起灭，何等光华灿烂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法会的时候，四处香炉云烟雾饶，王公贵女穿梭其间，真如梵天佛国、极乐世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而后国家覆灭的时候，皇帝被悖乱的契胡人囚禁在这座塔中，想要触壁自尽都不可得——因为地上、墙上，全都铺着柔软的锦绣，手指摸上去都会微微凹陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座塔则在日后被雷电劈中，在雨夜里自燃，成了一片废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说起自己的朋友，那真是世界上最聪明可爱的一位美少年，能言善辩，神采机明，父母对他寄予厚望。既通晓世界上一切的道理，又有着不得了的雄心壮志，小小年纪便入朝做了大官，权势煊赫，得意轻狂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和这位朋友少年相识，一起读过书，玩过握槊，弹过琵琶，逃过家，闹过脾气，大哭大笑，也随年长而疏远，乃至于相恶。只是这位朋友后来在遇刺身亡，凶徒竟只是一位膳奴，在袖子里藏了一把剁骨的砍刀，血溅满了屏风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说起自己的妻子，就是那位朋友的妹妹——当说到这里，小汗王显然地露出失望的神色，显示不感兴趣的神态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须知我们小汗王是铁一样的男儿，平日里决无那钻人腚眼的癖好，但连我都看得出来，他完全已经对那男人着了迷，又怎么能不心里吃味？只是那娓娓道来的口吻，确实可以抚平人心中的焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不说多了!总而言之，我想这男人真是狡猾，他所讲一切美的好的奇妙的东西，都烟消云散，令人不能求证，于是既不是当世的事迹，亦非妄诞的狂言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，这些都不重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一日，夜里下了瓢泼大雨，男人过了约定的时间，尚未露面。小汗王初始尚不留心，决心大发慈悲宽限片刻，到篝火里木柴烧尽时，他便开始焦急地在帐中背着手转圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那男人绝非轻浮背诺之徒，也不会抛人质的性命于不顾，但或许有什么其他急事忽然离开，亦或在电闪雷鸣的雨夜里遇到了危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小汗王派出帐下半数的骑手，在附近搜寻那人的踪迹，终于在一块岩石的阴影下面找到对方。男人脸色苍白，气息微弱，不省人事，手中紧紧攥着一枚骨哨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来他的马匹在路上忽然衰疲而死，又下起大雨，一路走到岩石边躲避，竟然昏倒过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们小汗王真是急得要发疯，又愧又悔，把人抱回帐中医治，几乎衣不解带侍奉人家，等那人醒转过来，自然是对方说什么要什么无不顺从，什么强人所难的威胁，全都忘到一边，半个字也不提了。那些掳掠来的男女，悉放归州郡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看他那如痴似狂、坠入爱河的样子，就是对方要他做犬做马，也甘心情愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来我要说的你十有八九要觉得我在胡诌，你千万别笑出声，总而言之，那男的竟然、竟然是个女人。我那时也想，世上哪有这样巧的事情？他妈的，好像说书一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我白长了一对眼珠子，亲眼见着，怎么会分不清雌雄？女人就是扮男装，也不能时时刻刻毫无破绽，何况那人绝无矫装痕迹，举止姿态，分明是男子。这件事我无论如何也不能想通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可那又确实是个女人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，和她所讲那些令人心惊肉跳的故事不同，再没有比这更美满的结局了，小汗王对旁的女人再看不入眼，后来他们结为夫妇，生了两个儿子、两个女儿，幸福地生活在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（end）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>列车脱轨以后</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/diary1/</link><category>[]</category><tag>[日记 年终总结]</tag><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 18:18:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/diary1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;2021年终总结&#34;&gt;2021年终总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今年对我来说真是很不寻常，长话短说：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;追星&lt;/strong&gt;：2月28日~8月13日，因为偶然看到山河令的江湖版预告片，因为中学看过原著，有点好奇，看了电视剧，然后爱上絮、爱上小张，第一次当上人气博主，拥有了超过万粉的微博账号，认识很多很棒的同好，也卷入粉圈是是非非里，了解很多内娱粉丝游戏规则。不过五月底其实我已经有点吃不消高强度追星，也对无尽的商业活动感觉到厌倦，换去生活号边SOLO边搞史同。直到大厦崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实习&lt;/strong&gt;：4月17日~11月14日，在深圳华为做Image Deblur方向的算法岗实习生，校外导师和主管人很好，公司食堂也很好吃，不过因为课题实在不顺利，加上自己精神和身体原因，提前离职了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;休学&lt;/strong&gt;：8月中旬因为小张的事陷入精神崩溃，在床上躺了一周没有下来，从早哭到晚，同时陷入政治性抑郁。加上此前确实因为高强度追星、逃避心理、自己之前积累的一些问题，科研也非常挫折。10月1日假期的时候因为生理期超过60天没有来临，回家呆了几天，情绪很差。之后两个月情绪起伏，压力很大，没法正常工作，焦虑逃避。11月13日办了休学。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;心理&lt;/strong&gt;：因为自杀倾向，和心理咨询见过4次。聊的时候觉得自己只是在装正常，聊完又觉得没准痛苦才是装的，有时候感觉非常荒诞。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网络社交&lt;/strong&gt;：从微博、QQ群逃到了长毛象。和朋友关系破裂。算是离开史同女小圈子。不过在毛象和首页友邻待在彼此TL上很愉快，被毛象友邻推荐了不少优秀文娱作品，回家以后在阿越的推荐下开始玩ff14。希望之后能交到好朋友，发展出更亲密的友谊关系。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;写作&lt;/strong&gt;：追星时在微博上即兴口嗨，10月份-11月份期间给朋友写了一些文评。写了一点自己的原创。也写了一点历史同人和游戏同人。在毛象收到了不少长评。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;历史&lt;/strong&gt;：1~2月高强度搞北宋，5~7月份口嗨一些以前的坑：魏末北齐、前后燕、北魏等等。10月复建以后又开始在毛象口嗨我推，也和毛象上一些其他坑的史女互关。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亲密关系1&lt;/strong&gt;：在11月中旬办休学期间和妈妈深度交流过。我确信了一件事，那就是：父母真的非常爱我。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亲密关系2&lt;/strong&gt;：11月，男友瞒着我给我导师写了一封数千字的信，恳请我的导师不要再在科研上给我施加压力。我那时在情绪极端的状态，因为他不征求我意见便贸然插手我的生活，冲他大发脾气，但后来离校前找导师签字，导师给我看了他的邮件原文，真&amp;hellip;&amp;hellip;诚恳而谨慎，令人感觉到写作者深深的爱和担忧。这封信让导师非常震惊，联系了心理中心的老师，最后也推动我从情绪泥潭里爬出来，离开学校回到家里。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于未来的想法&#34;&gt;关于未来的想法&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我打算：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明年去东京与男友团聚&lt;/strong&gt;：已得到家人的支持。男友已经在东京买好房车、找到稳定工作、经济也比较宽裕，只需要我1.日语达标2.找到普通工作，有工签即可。预计明年年底/后年领证结婚。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理自己的内心&lt;/strong&gt;：我最大的问题其实是，总是抱有懒惰、逃避、依赖、随波逐流和放弃的想法，总是在疲于奔命地完成任务，永远想着赶快结束生活的折磨休息一下。我想搞明白，我打算在自己活着的这段时间里做什么。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;独立生活的技能和意识&lt;/strong&gt;：学会认路、做饭、清洁、整理房间、独自购买生活用品、和陌生人沟通、注重身体健康和情绪状态，把自己当作成年人来控制自己的生活。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;坚持体验，坚持记录，坚持创作&lt;/strong&gt;：1.写博客和装修博客。每周至少更新一篇。2.给朋友的文章更多的反馈。3.关心家人、关心朋友、关心陌生人。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>莲花</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/lianhua/</link><category>[凤求凰]</category><tag>[BG 游戏同人 百里凰歌]</tag><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 12:43:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/lianhua/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;那中宫的柳端砚是个木头美人，苏学士又性情倔强，不肯稍为我降屈，表哥……不提也罢。一想到他，我便无端气结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人人想慕帝王三宫六院的生活，岂知个中滋味，难怪我那混账老爹和南疆的圣姑，白云不羡仙乡，做一对被底鸳鸯，死也快活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我躺在小舟上，望着蓝天白云。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷叶团团地挤在舟檐，露水在日光下闪耀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“瑶妹又在发呆，难道同我一起，还想别的男人？”不满地声音从头顶传来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我被他说破心事，心虚地仰头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好一张漂亮的脸——书里会稽王孙轩轩如朝霞举的美貌、唐宫当中莲花似六郎的面目，恐怕也不过如此吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看得发呆，便把狡辩都抛到九霄云外了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇兄见我不说话，神色便阴沉了下来，别过脸去。我连忙起身，拉住他的手，附在他耳边轻轻吐气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只是想，可惜这池里的莲花，开得比御花园晚。否则……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我同他讲了六郎莲花的典故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇兄的学问才情，比不学无术的我，自然要出色的多，他听到一半便了然，翻身把我压在小舟的舢板上，扣着我的手腕，半眯着眼瞪着我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感觉到他眼底一闪而过的怒意，便佯装无辜地睁着眼，直直地与美人对视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他那双多情眼，右眼下生着一颗小小的红痣，真像他的生母，当年的赵德妃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我见他不说话，便开口唱道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今夕何夕兮，搴舟中流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日何日兮，得与王子同舟……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凉风吹过碧玉般的田田荷叶，我的披帛与上衣褪到腰下，露出圆肩和暗红的锦裲裆，上面绣着一对交颈鸳鸯，惯于执笔作画的手，隔着绸衣，粗鲁地揉捏我的身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小舟荡悠悠地摇晃，惊得荷叶下卧水而眠红鸭扑棱翅膀飞起，水花溅到我的脸上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我后仰躲闪，却不慎将玉钗堕入水中。若非兄长及时一把捞住我的腰肢，只怕我非得一头栽到池中、弄翻这艘舴艋小舟不可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那样也未尝不可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我抱着他的颈，于窒息般的高潮里这样想到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缠在一起，深深地沉下去，埋到污泥里，连同我们之间这污秽的关系。皇兄会变成水中洁净的莲花，而我就是空心的藕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麋鹿同上山，莲藕同在泥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这样告诉皇兄，他定定地看着我，忽然放声大笑起来，他说我们如果掉下去，只能做一对凶神恶煞的水鬼夫妇，在这里向人索命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冷宫从前是疯疯癫癫的赵德妃居住，我小时候和阿泠捉迷藏，经常跑到这里。只是看守的宫女不允许我们进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一次，我蹲在树后面，阿泠的脚步声靠近时，我一着急，回头发现墙壁上有个小洞，便猫着腰钻进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我才五六岁吧？那个女人，我父亲原先王府里妾侍，真是美得让人过目不忘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我混账老爹即位以前，她在王府深居简出，很少见到。反而是我在舅舅家和表哥玩的时候，撞见过她好几次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为见过，所以也不觉得害怕。我看她站在池塘边发愣，便悄悄走过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这池塘名字叫“雨落池”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨落不上天，水覆再难收。长门一步地，不肯暂回头。分明是冷宫里面杂草丛生，蚊蝇纷扰的水塘，却起着幽雅的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看到我，忽然大叫起来，扑过来死死掐住我的喉咙，口中喊着我母亲的闺名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许是把我当成了我的母亲吧——那位冤屈她、害她至此的皇后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在窒息当中奋力挣扎。这动静引起了宫女的注意，到底是有惊无险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我醒过来的时候躺在自己的卧室里，奇怪的是，这件事并没有让我感觉到多大的恐惧，对我来说，最大的损失可能是，表哥再也不和我玩捉迷藏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没过半个月，我听说，赵德妃失足落水而死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的尸体被从水里捞出来，蒙着白布，我想那下面一定还是美丽苍白的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵氏最初和犯罪的宫人一样，葬在了宫西一角的墓地。皇兄开府以后，偷偷把她葬在了小西山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来那池塘里又淹死了两个宫女，据说她们都在冷宫苛待过赵德妃。那以后，宫殿里就流传着冷宫池塘里水鬼索命的传说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我怀疑过，那两个宫女的死，是皇兄设计为生母报仇。我问过他这件事，他矢口否认，并不似有所隐瞒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问他：“难道这雨落池中，真有水鬼吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他望着日光下潋滟的池水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在即位以后，将皇兄悄悄安置在这里，杂草丛生的池塘早就清理过，种上名贵的荷花垂柳，养起鸳鸯、鸭儿与金鱼。春水绿波，浮光跃金，早已看不出旧日荒凉的遗迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，倘若真有水鬼便好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵德妃当日珠翠盛饰投水自杀，捞上来的时候，脖子上还挂着断了的珍珠璎珞，和水草绞在一起……更多珍宝，自然沉在水底了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那两个宫女，不过是利欲熏心。想到水里捞金银首饰，却被水草缠住了手脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若赵德妃的冤魂不在小西山窄窄的墓室里，而在这冷宫的池水底下，她听到自己的儿子，同王皇后的女儿欢好，又应作何感想？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只怕这兄妹乱伦的罪孽，能让她感觉到报复的快乐，告慰她的在天之灵吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从池中回去，因更换被打湿的衣裙，耽误了时辰，回到凤仪宫时，撞见了黄昏入宫和属下交代宫禁事务的阿泠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他皱眉看了我一眼，恭谨地低头行礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感觉到心虚，便微微点头，避开他的目光，只想敷衍过去：“有劳都尉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他平心静气道：“陛下出行，怎可不带辇从？这是扶柳失职。臣正有事相禀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只好让王泠跟随我到便殿，他示意事有不便，让左右退下，我已有些隐隐不耐烦起来。——平日里与我避嫌尚来不及，如今倒不忌讳内外之别，男女共处一室亦不觉逾矩了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我干脆褪了鞋袜，赤足爬上坐榻，倚着绣枕，几乎有些挑衅地看着他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他先问：“陛下今日去了何处？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我沉默了一会儿，讥笑道：“难道朕后宫所幸，都尉也想插手么？这难道不是中宫之职？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇帝与中宫不睦，简直是市井皆知……我的中宫后位，乃是柳相家的二公子。表哥亲自为我挑选的佳婿，美则美矣，同我没有半句话说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我颇为无耻地说道：“都尉如真想管，倒也不是不行，朕当日所说，如今仍旧算数。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他逼我娶柳端砚那天，我咬牙切齿地说，我不会承认这个丈夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说为帝王不可如此任性，倘若我有其他喜欢的男子，也可收入后宫封贵君、贤君之位。便是痴情如先帝，蓝贵妃不也终身没坐到后位？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从领口拽出同他一对的长命锁：“阿泠，你明知道我在说什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门外的柳公子作何感想，我真毫不在乎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这恐怕也是帝后不睦的根源吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他站在殿中，脸上一闪而过痛苦犹豫的神色，接着撩衣跪在地上。我从坐榻上直起身来，收敛了调笑的神色，快步走到他身前：“阿泠。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我到底忧心他膝盖上的旧伤。只是下一瞬间，他说的话，便让我心坠入寒窑冰窟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“陛下不可再错下去了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都尉府的耳目无所不通。宫变以后，我以假尸首示众，将皇兄悄悄安置在废弃的冷宫当中半年，任我行事如何慎密，这事终究瞒不过王泠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这和一举一动都被监视，有什么差别？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缇衣骑起于太祖开国时王氏私兵，百年前曾缇衣白马渡江，打开锦南的城门，长驱直入，奉王城而迎女君。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太祖设都尉府，令王氏世代领此拱卫京畿、监察群臣、掌管诏狱的要职，缇衣骑不受王城禁军所辖，都尉只需对天子一人行礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舅舅当年权倾朝野，富贵无比，王氏之祸，应当由此。昔年大宗盛族，如今只阿泠一人担着，同安氏、柳氏相比，实是萧条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过缇衣骑到阿泠手上，竟比当年更加整肃俨然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当日为我登上帝位的一臂之援，如今亦成我头疼的病灶——就比如此时此刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我如同要与王泠对着干一般，甩手走出便殿，叫人取来鹤氅，迎着夜风往冷宫走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提灯的宫人在前面开路，侍女要一路小跑，才能跟上我的步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我原本想在冷宫的池塘中种满荷花，如同安王府中荷花池一样，可惜草木不遂人心愿，到了六月份，池中挤满碧绿的荷叶，却还没开出一朵莲来，令我颇为郁闷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我叹气：“明明是一样的种子——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇兄反倒哄我：瑶妹读这么多治国的道理，岂不知橘生淮南的道理？花木栽培异地不能久，这样的事常有，或许是这池水阴气过重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开不了花，便结不了莲蓬，生不了莲子，虽然眼前一片无穷碧色，鲜艳可爱，等到秋天荷叶枯死，便什么也没有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将心中的忧虑告诉皇兄，他沉思道：那也有办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案上铺陈着黑石脂、青金石粉、松烟墨、赭石、红花。这是我从从藏库中带来的颜料。皇兄正在作画，宽袖挽起，露出一截线条漂亮的小臂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨色的荷叶下勾勒一叶扁舟，那舟上纠缠的男女，不正是我和他？衣衫半褪、宝髻松松，一副靡乱春宫图样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷叶之间生着无数莲花，有的沾着露水盛放，有的怯怯含苞，我着迷地望着画中情景，只觉得天旋地转，好像要堕入这一池春水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;百里珏扔掉手中的画笔，把我抱到膝上，我低头看他敞开的衣领，伸手抚上情人的胸膛，胡乱摸索，一路往上摸索，停在喉结的地方。他的性器挤入我腿间，我跪坐在他身上，并拢膝盖，微微用力掐住他的颈项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他十分情动地闭上眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我先前乔装出宫时，遇上过地痞流氓纠缠，阿泠忧心将来有缇衣骑照管不周的时刻，便特地教过我防身用力的手段。此刻只要手上用力，便可以轻易致他于死地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的喉结跳动着，像温热的活物。白皙的脸上满面潮红，嘴唇如滴血，分不清是窒息还是春情。一股热流溅到我小腹上，我猛然松开手。——他竟然在窒息里高潮射精。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;百里珏在床上作风一向颇能忍耐，竟失态如此，我气鼓鼓地瞪了他一眼，一翻身从他身上下去，他剧烈地咳嗽喘气，瘫软在坐塌上，看着我脱掉脏污的襦裙，许久说不出话。我问他：“刚才是什么感觉？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他竟然有些支支吾吾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“舒服吗？”我把裙子踩在地上，只穿着小衣，贴到他耳边问。“难道你不怕我会掐死你？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“皇妹想要杀我，哪用得着脏自己的手。”他慢慢恢复了一贯风度自若地神态，笑道，“我看缇衣骑怕是都等不及了。何况——我并不怕死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他执起我的手，在手背上落下一吻：“平生愿，愿做乐中筝&amp;hellip;&amp;hellip;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得近玉人纤手子，砑罗裙上放娇声，便死也为荣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;百里珏往日里风流成性，流连歌楼舞馆，这种烟花风尘里不登大雅之堂的淫靡小调，由他念出来，竟毫无减于他的清新俊逸，那副如痴似狂的神态，反让我心中一动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（tbc）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梦后楼台高锁</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/bailihuangge/</link><category>[凤求凰]</category><tag>[百里凰歌 游戏评论]</tag><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 17:03:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/bailihuangge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;游戏地址：&lt;a href=&#34;https://www.66rpg.com/game/59252&#34;&gt;百里凰歌&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;攻略：&lt;a href=&#34;https://getnote.cf/SJMH9&#34;&gt;机关锁&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯&amp;hellip;&amp;hellip;游戏画风大概就是:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;百里瑶心想：“我百里瑶如果自杀，我那七个老婆中不知有几个相陪？表哥是一定陪的，萧独屿是一定恕不奉陪的。其余五个，多半要掷掷骰子，再定死活了。安卿晗掷骰子时定要作弊，叫我这死人做羊牯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;百里瑶：“我对柳公子一向敬重，对表哥心存感激，对苏昶意存怜惜，与皇兄却是却是刻骨铭心的相爱……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;存档一些口嗨，可能还会更新、毕竟我还没刷完结局。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1关于骨&#34;&gt;1.关于骨&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最开始受到震撼，是天牢里双死剧情，哥在决别的抱拥里杀死爱人然后自杀，场合、道德、爱，都在这里一路污秽到底。也许一切在出宫前那夜于情人额上落下缠绵一吻又吐露最恶毒诅咒时，命运早已注定，皇兄对女主的爱就是“我们两个一起下地狱吧”，而逼宫之夜他的退让则于绝境之中生妄念，期望被爱人拯救。所以在死地里他要亲口听她说背叛的话语，才肯死心。此情既起无可恕，她是黑水里的罗刹，不是渡你的慈航——你我只能在阿鼻地狱里继续纠缠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又看一遍番外登基篇，反过来想本作，叙事最美妙处就是有限视角。十日之中的种种，雾失楼台、月迷津渡，看到的都是一部分，雾霭散尽时才知道命运将你带到何方。反复闯进这个机关会忍不住想到底哪一种命运是真实，将发生与未发生的一切震荡情思&amp;hellip;&amp;hellip;到番外3、6与续篇中徐徐揭示：原来本作之中一切非真，只是冷心冷情的女主在反复假想那十日里的其他可能，武陵人可寻得桃源否？实际上，没有人陪你放过河灯，表哥当日不在锦南，不会再溅血时捂住你的眼睛，下毒的凶手是你自己。最终不过是，梦后楼台高锁、酒醒帘幕低垂。回头看是，深恩负尽，死生师友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以这样理解，本作里的皇兄，就是女主本人，共轭的剧情设计相当精巧，设计这一切的是女主，而在游戏本体里面，阴谋相关剧情全部嫁接给了皇兄。而在番外里揭示登基篇剧情的时候，皇兄提示：“只是一个梦罢了。”——但从续篇来看，梦中一切才是真实，反过来，游戏本体才是女主的梦，因为是梦所以有无限的道路的结局&amp;hellip;&amp;hellip;在这个梦里她推卸责任，保有了自己的无知，因此还有获得爱和跌进悬崖的可能，从而延展出十九种结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这个梦里皇兄和女主俨然如精分的同一个人&amp;hellip;&amp;hellip;.如果皇兄上位很可能会把女主关进冷宫，女主上位也可能把哥关进冷宫，在天牢里女主会去杀了自己的爱人，而爱人也会抢先一步杀了她，堕入深深的黑暗一起下地狱&amp;hellip;&amp;hellip;.因为精神上本就是同一个人，此为骨中之骨、血中之血。虽谜底早于开篇揭示，真骨科不过假兄妹，劫中人徒然自苦，而同心结终为镜中影，尘世客坐困今生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在想现在晋江现在的古言为什么又长又无聊，凰其实也文本少到只有几乎空壳的人设但却感觉非常刺激，缓缓得出结论：欲望。凰虽然分给每个人的笔墨有限，但女主与每一个攻略角色都有强烈的爱与欲，遂在不同的单线里制造出不同的冲突。而在更加乱炖和详细的番外里，爱欲催生出欢欣与痛苦……女主和亲哥乱伦，把女儿扔到情人门口，安说自己为了实现抱负可以不择手段，说要让她沾上污泥，那个感觉一下子就很漂亮、很性感。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2关于身世&#34;&gt;2.关于身世&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;补完番外6以后，重看了一边开头，第一遍没搞懂人物关系就跳过了&amp;hellip;&amp;hellip;表哥是石云清和废太子通奸的孩子，出生在废太子去世的夜里。而亲哥其实是舅舅和侧妃通奸的儿子，女主则是王皇后和南王的孩子。凰开头这设计，狗血之中带着一种醒世恒言式的古典感，淫人妻女则妻女必为人所淫（划掉）。所以突然就，和皇兄之间，真骨科翻作假兄妹，困兽之斗顿成啼笑因缘，而横亘表哥和女主之间的王氏之祸，竟成他人火宅。表哥，原来你也是百里家的小孩！太虚妄了，简直不知道是作者设计还是巧合效果，人物血缘与情感关系之间呈现一种错乱非真感，折磨你们一生的东西恰好都是假的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3关于表哥&#34;&gt;3.关于表哥&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;好爱表哥，我的亲亲老婆，我的命中命中。以下开始发疯：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者塑造人物形象这个度拿捏得太好了……太好了……表哥，再驯顺一分就太类卫青，皇帝私臣，让我养胃。再冷硬一分又过于中正纯臣，凛然难犯。偏偏一点少年气，一点沉稳驯顺，又一点冷峻干练，一点强硬主见，才和女主有这样别扭的关系……就是说看似普通的设定整出独特风情也是调配鸡尾酒一般的技术活，意思是在本人性癖上蹦迪同时留下来充分想象空间……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表哥名字也好听，王泠，让人想到妾乘油璧车、郎骑青骢马。何处结同心，西泠松柏下。只有在死亡的青幕里，长命锁才能扣到一起，那时我们永远也不分开&amp;hellip;&amp;hellip;.表哥一定要有清冷面目多情眉眼，要垂眼时驯顺温良如鹿抬眼时凛冽冷峻如鹰，要沉静里含刚健，温柔中带疏离，要有历经世事的干练克制，还要有一点遗迹般的少年气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实按登基番外理解，女主在即位前应该引诱表哥成功了吧？再按情人节番外理解的话，表哥跟女主的分歧导火索可能是女主金屋藏娇锁在冷宫里的皇兄了, 阿泠把皇兄杀了让他们的关系真正走向不可回头的破裂，感情和皇权上双重的冒犯……太爱这一款相思相望不相亲，我看到相爱的人互相折磨就会兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：其实大家被表哥在女主面前的禁欲系人妻形象迷惑了，番外里面描述表哥“权倾朝野”，我之前看还感觉表哥干的更像刑警大队长的工作不至于吧。第一眼可能觉得缇衣骑像明朝锦衣卫那种代替监察部门的皇家特务组织，毕竟监察天下耳目嘛，但后来对凰世界观和贵楚制度粗略估计以后，我觉得更类似汉制的司隶校尉或者俺们北齐的京畿大都督吧（具体参考前秦邓羌找王猛讨司隶）……意思是，这可能是个相对独立的建制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以可以很多地方豁然开朗了。为什么表哥说继承缇衣骑是继承父业，为什么宫变的时候女主给表哥传信，或者是要把表哥支开再搞阴谋诡计，也就是说京畿这支军队立场是很独立的，女主并不能保证表哥政治上的立场一致或绝对忠诚。阿泠能够替女主择婿、能自作主张开城门、能把皇兄杀了，有如此大的自主权，这也解释了最后女主和他隔阂日深以至于兔死狗烹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后表哥在感情上也不是什么纯洁白兔啦，表哥和老萧对峙的两场戏都很好玩，感觉表哥只是作风谨慎，风险回避人，一开始从来没把百里珏当过对手，真就冷眼旁观气定神闲，难道你们亲兄妹一场还真能翻天？对真正的强劲对手老萧他就连环炸毛、关心则乱，小阿瑶夸人家一句话，表哥醋得方寸大乱&amp;hellip;..但正因此，在女主痴心不改抛却人伦决然奔赴皇兄线时，表哥才会如此崩溃如此折磨如此失去理智，因为他的谋算抵不过跳下悬崖的爱欲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后续治国篇用的橙光二次元立绘让我略微不忍直视，但作者的文字却仍然引人入胜……开头老萧和女主的对峙，言语中拿女主在名为表哥实为老婆的泠心中的形象来威胁女主……第一部里表哥给人感觉是冷峻温柔的青年人，第二部则一种强烈的人妻风味&amp;hellip;&amp;hellip;嗯，做妻管严好幸福&amp;hellip;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺带一提，本作正片里面看不太出来女主性格，但各种结局+番外+治国篇开头，女主可以说是狗逼得让人眼前一亮，很喜欢，狗完以后还要在宗正面前装孙子，在哥面前装嗲，在老婆面前装纯，在老师面前装Lily……这是青春美少女吗，这是中年男人模拟器，疲惫感一下子就上来了。我要是女主，在去都尉府路上得洗干净手上的血再抽三根烟酝酿状态，看见老婆的一瞬间得笑靥如花。番外结局朝承恩暮赐死不失为一种杀妻证道！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凰让我非常惊艳地一点就是对关系本身的挖掘&amp;hellip;&amp;hellip;这也是我上头的原因。我绝对忍受不了文字游戏的一点是“无用的对话选项卡”，好一点的情况是，选项卡值得推敲，可以走进不同支线剧情或有重要的属性加成。凰设计精妙处更在此之上：选项开启的对话有时不仅是剧情前置条件、好感值变化，也对这段关系不同方向发展起到作用——一段复杂的亲密关系，绝不只有“好感度”和“攻略”这种指标，一段游戏之旅，重要的也绝非只有事件和结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女主落水醒来，在颠簸马车里面，见小别重逢的情人而喜不自胜，但因欺骗对方，所以又略感心虚。在这里面对表哥时，选“心虚”或“坦然”，攻守之势乍异&amp;hellip;&amp;hellip;你进我退，你退我进，这种亲密关系里的博弈和交锋，令我只想击节赞叹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果女主强势，其中一组对话是。表哥问女主：有没有发生什么我不该知道的事。问这句话的时候，他已经知道发生了什么，也知道“这是我被排除在外的”，但还是问了，无非希望女主可以亲口告诉他。女主回他说，这十天锦南城只发生了一件事。你在怀疑我吗？泠立刻跪下请罪。女主：天下人都可以疑我，唯独你不可以。答这句话的时候，她已经知道被爱人猜疑。貌似亲密的语言下面是欺骗与猜疑，而那底下深埋受伤的心。如春风拂过坚冰，坚冰以下，又有暗流涌动。关系的层次感真跃然电子屏之上&amp;hellip;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4其他猜想&#34;&gt;4.其他猜想&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;凰的妙就妙在笔墨很省，以至于我完全可以把留白部分圆得很好，想象出来骨架下面的血肉。我看不下去古耽古言很多时候是因为作者乱搞设定没有史常识，但凰留白非常好，重心放在人物情感关系，而世界观搭出框架轮廓，每一条线索都有呼应……重新看才感觉到什么叫没有一处闲笔，线索回环勾连，信息量超大，真的是搞oc搞设定的教科书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初看应该是类似南北朝的设定但天下三分，在南楚北魏东吴以外散布一些割据小国，按前作，本座，续作和番外现有信息，历史大势是南统北，本座女主就是统一之君啦不愧是狗逼女主……然后其实贵楚比较类似唐制，有科举，但还是门阀贵族政治为主，传国一百四十年皇帝还需要和柳家、王家联姻什么的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以漠北剑舞的公主和美人计到底是什么剧情啊，阿泠居然去打仗了还瞒着我偷偷认识别的女人……话说恁楚蛮（不是）为啥会跟漠北打仗，大魏被灭国了吗？所以女主是恁大楚北伐中兴之主？ 意思就是前传百里皎as裂魏建楚开国之君，本作百里瑶是统一南北？然后萧家人的诅咒绝对跟皎有关啊，老萧第一次见女主念的诗是《月出》，月出皎兮嘛&amp;hellip;&amp;hellip;.然后还有很在意的就是老萧和他弟弟的骨科……以及阿泠和老萧以前是怎么认识的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实感觉老萧和他弟真的很骨，兵败身亡的时候喊弟弟的名字，啧啧，但老萧和女主又很带感，完全就是一种没底线的狗逼人，月下的酒与箭，感觉女主在表哥面前是在装纯，在亲哥面前在装嗲，唯独在老萧面前才是真面目，然后老萧他弟又可以跟女主求亲，女主完全也有可能嫁去魏国，这种绝世大三角是真的存在的吗，我对着作者的绝美脑洞和精彩oc流下热泪，什么时候填坑，求求了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;设定控真的……沉迷其中难以自拔，谁懂……（完全躺平）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>长命锁</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/lock/</link><category>[凤求凰]</category><tag>[BG 游戏同人 百里凰歌]</tag><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 12:43:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/lock/</guid>
      <description>&lt;p&gt;用过午膳以后，我在便殿小休。近来不知怎么身体疲乏，连胃口也不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午睡的时候，我做了一个非常、非常不吉的梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十五岁那年的宫变上，我在宫门，凭着表哥送我的竹哨，唤来夜枭，把兵变的消息传去都尉府，缇衣骑及时赶到，才有了后来的形势逆转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在梦里，我变成了那只夜枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;漆黑的天空上散落着寒星，下面是皇城遥遥的灯火。平日里广袤的宫殿，此刻在我眼中那么渺小，简直像胡小将军平日里喜欢摆弄的沙盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;烈风的声音灌满我的耳朵。这就是飞在天空中的感觉吗？我感觉十分新奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样高，这样远，这样冷、这样自由，又这样&amp;hellip;..孤独。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凭借一双敏锐的眼睛和出色的方向感，我飞过池塘、御花园、含元殿、昭阳殿&amp;hellip;&amp;hellip;在庭燎照亮的宫殿里，深垂的帷幕之中，我看见了我自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者说，是一个更年长的、十几年后的自己，看起来应该将近而立了吧？眼角有细细的皱纹。我衣衫凌乱，正与一个俊美的男人交欢，手臂无力地垂在他的肩膀上，轻轻地喘气。那是——安卿晗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即位以前，我与安公子严格来说仅有一面之缘。后来他入朝为郎官，几次延英问对，颇令我解悟，我也一直将他视作宰相苗子。除此之外，倒没有什么其他纠缠。不过他容貌才情俱佳，想象一下，和他做爱应该也不是什么不愉快的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知为何，我感觉到一丝心烦意乱，我、我为什么要到这里来不可？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对了，是表哥让夜枭送信吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看了看自己细细的足，上面并没有绑着信筒，我拍打自己的翅膀，张了张口，却发现喉咙里发不出一丁点声音，我着急得快要流下泪来，帐中的男女却好像完全看不到、听不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只好离开这里，然后凭借脑海中的本能，在浓到化不开的夜里，一路茫然地乱撞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我飞过看守士兵的头顶，穿过幽隧和火把，越往前，心头的不安就越浓重，好像我早就知道，前面等待着我的是什么，而无论看或者不看，结局都不会改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过道尽头的哒哒的脚步声，转角处走出来一个相貌英俊的青年人。我的弟弟百里瑾，手上提着食盒，腰间挂着天子的令牌，走到天牢的最深处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看到了表哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说来也怪，我原本惊惶恐惧，在看到他的瞬间，心肠忽然冷硬下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当年王氏一门，贵盛无比，兄掌兵权，妹为皇后，若生下孩子，便是储君&amp;hellip;&amp;hellip;我那受半辈子岳家气的混账老爹，为什么在我母亲死后如此冷落我，王家为何一夜之间遭逢大祸，大家缄口不言，难道心里没有数？我和表哥有一个十三岁的孩子，我心里早已打定主意要立这孩子做储君，这大楚岂不是成了王家的天下？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他披头散发，穿着囚衣，形容潦倒如此，仍是我熟悉的冷峻眉眼，从容神色。我听不清瑾和他在说什么，只是一瞬间被地底的冷风吹醒&amp;hellip;&amp;hellip;.我在想什么呀，那可是表哥，如果连他都信不过，这世上我还有谁——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将鸩酒一饮而尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看到，阿瑾面带肃容的蹲下去，掰开他的掌心，那是一枚碎成两段的长命锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我用尽全力，在黑暗当中，发出一声无比凄厉的尖叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就是这样满脸泪痕的醒过来，扶着塌边的小案，干呕不止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甜儿冲上来扶住我，喊着传宋太医。我去摸枕下的长命锁，紧紧攥在手心，好半天才平复过来心绪，不禁失笑。只是一个梦而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若我告诉表哥，我梦见我变成了他的那只白头枭，知道从天空中俯瞰皇城是什么感觉，他会是什么反应？一定要露出无奈的表情吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宫女急匆匆地跑回来，跟在后面的却不是熟悉的宋太医，是个眼生的年轻太医。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这会儿已经感觉好多了，便不着急，笑着问他：“好俊的小哥，你就是宋太医的新收的徒弟？那么朕算得上你师姐了。宋太医今日告假了么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他低着头，好像还不敢看我，结结巴巴道：“宋太医和其他几位太医这会儿赶去都尉府了。”我猛然坐起来：“都尉府出事了么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;准确来说，是塔拉可汗的小公主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔拉草原上的部落国家，一直想要楚国的丝绸和茶叶，只是以往从南路走，中间是阻碍重重的魏国，往东路入海，海上又多海盗，风波险恶。前年有一队商人，另辟蹊径，从西方的沙漠绝域，历经险阻到达了，也开辟出一条崭新的商道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以后，锦南市集里深目高鼻的漠北面孔便多了起来，花街里也多了碧眼的胡姬。上个月前来的则是塔拉汗王的使臣们——商人、翻译和贵族酋长，打算来讨论茶叶交换马匹的大宗交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魏贼的骑兵不就倚仗着塞外的马匹么？如今我们也可以购买良种的宝马——我早已在外交的书信里含蓄暗示，有意与塔拉永结姻好，时任的可汗身边亦有汉人谋士，闻弦歌而知雅意：此番使团里随之而来的还有塔拉汗王十五岁的小女儿，说是来见一见南方的市面。——她和阿瑾倒是年纪相配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都尉府仿汉制司隶校尉而设，负责皇城的治安与京畿的兵力。保护这位小公主的重任自然落在王泠头上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以。”，我面无表情地扫视堂下的一众人。“贵客在南市遇刺，对方准备充分，缇衣骑竟未提前察觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事发之时，王泠为救小公主同凶贼缠斗，楼上有人放冷箭，情况凶险异常，若非那暗箭正好射中贴身的银锁&amp;hellip;&amp;hellip;
王泠跪在堂下，腰背挺直如松柏。我看出来他身上定然还有伤，否则不会跪这么小半个时辰便肩背汗湿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在朕眼皮底下出这样的事，这就是缇衣骑的能力么？倘如贵客有了闪失，朕如何与草原的汗王交待？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日与刺客搏斗受伤的卫兵们一人领赏四十绢，都尉府上下罚俸三月，苏昶出面去和塔拉的使臣解释来龙去脉。我才让大家都退下，只留了阿泠一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十四岁的小公主，被使臣带走之前，还睁着乌黑的眼睛，急得快要掉眼泪：“皇帝陛下，是我不好，请你不要责罚王哥哥。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我心里哼了一声。旋即懊恼起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我分明应当因为这样的凶险中的侥幸而松口气，冲过去问阿泠情况如何，此刻却看着桌上那碎成两段的长命锁，因梦里的不祥之谶而心烦意乱、怒火中烧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明知他身上有伤，却刻意发脾气，拖延处置的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看他忍耐的神色，我竟然感觉到一丝快感——这快感让我悚然一惊，难道这便是百里家本性的刻薄暴戾，我亦不能免？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷霆雨露，皆是天恩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我强压下去那个梦带来的不安。把阿泠拉起来，看他身上的伤。他脱了半边衣服，没有了平日里虽然恭顺但仍凛然的气势，任我给他重新敷药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我告诉他午睡时梦见长命锁断开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“臣有负陛下重托，万死难辞其咎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道他真在自责愧恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我拉着他到坐榻上，解开他腰间的蹀躞带，比起第一次做这事时慌乱窘迫的样子，他显然已经接受了我们的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是平日都在我的寝宫和书殿，不是在都尉府的公堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做到一半时他紧紧搂着我，十分情动失神的样子：对不起，阿瑶。我弄坏你的锁了。我散开长发，褪了上衣，拉起来他的手，放在我胸脯上：不要紧，断了再打一把新的就是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说，“阿泠，你不要死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不知道我在指什么，只是坚定地拭掉我脸上的泪痕：“我不会死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南疆新贡了一批工匠到匠作坊，其中就有专门做银饰的，我让他们照着断裂的旧锁，做一个一模一样的，不许有丝毫偏差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和这些工匠一起进奉的，还有一大箱子奇技淫巧之物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说……我手中这个装饰五色鸟羽毛的缅铃，这条细细的银链，还有这把小巧的笼锁。南疆的老巫介绍时，我身边的宫女都羞红了脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;掌物的姑姑不满道：“简直是有辱圣听!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我笑道：“圣天子也有七情六欲呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天晚上我便把阿泠叫到宫里来，把崭新如初的凤锁放到他手心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起来十五岁那年中元节，我们去江边放河灯，卖灯的小贩一个劲推销鸳鸯灯，拼命夸我们郎才女貌，天生一对，其实只因鸳鸯灯比其他灯贵五文钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看阿泠脸都黑了，怕他尴尬，便佯装天真，挑了竹篮里最边上的兔子灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兔子多可爱呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我蹲在水边，露水打湿我的裙摆。点燃灯芯以后，纸灯晃晃悠悠的浮在水面。我低声念起老师教过的诗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;茕茕白兔，东走西顾。衣不如新，人不如故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我凑过去吻他的脸颊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿泠也好像兔子一样，沉默安静，只有在我逼一逼的时候，才会露出不同的神色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他豁然在冷风里站起来：“公主。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之前尚因觉得愧疚而轻轻后退，如今只觉得要看他痛苦紧张，才觉得心中快意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在凤仪殿后面的寝殿里，我脱去他的衣服，将那些意外得来的漂亮小玩意一一在他身上试过。他任劳任怨被我折腾了半宿，最后才喘着气求饶：“陛下，臣受不住了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他以为我是在气白天的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在会见塔拉使节的宴会，试探地提出联姻的事。塔拉汗王那娇纵的小公主，竟然当场大哭起来，说自己喜欢那天舍身救她的王大人，非他不嫁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王泠倒很有风度的起身还礼：“下官已有心上人了，担不起公主的厚爱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那她是谁？”小公主瞪大了眼睛，“为何他们告诉我，你还没有娶妻？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这下满朝大臣俱有些尴尬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和王泠的私情在本国几乎是半公开的秘密，可又不能放到台面上明明白白说出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王泠沉默了一会儿，慢慢道：“她是我自幼一起长大的表妹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小公主丧气地坐回筵席上，有些闷闷不乐，好在这番插曲化解得还算迅速，大家飞快地转移话题，宴会上仍是宾主尽欢、其乐融融。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我坐在床边嘻嘻地笑起来，语气几乎有些撒娇：还有最后一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我翻起身吻他鬓角的汗，让他的性器退出我的身体，和他在床上抱着，谈论了一会儿追查刺客的进展，似乎摸到了和海上国有关的线索。等到情欲在身体上消退以后，我取出一枚精巧的空心小锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的脸又煞白起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南疆一带，男风昌盛，富豪之户爱豢养娈童男宠，便设计出笼形的机关锁，性器未勃起时锁上，便可保证男子的贞洁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——钥匙自然在我手上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“陛下何必如此……”他咬牙低声道，“此身此心，只为陛下一人所有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我自然知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的阿泠，我的表哥，洁身自好到同侪咋舌的地步，我同他初次云雨时，惊讶于他竟然还是处子。京中子弟如他的年纪、地位，有四五房妾侍都不为多，更不提如我先兄一样爱蓄乐妓的风流人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我提着裙摆站起来，往前逼近一步，许许多多人放的河灯，在我们身后成了一条光焰的河流。我抓住他的手，啜泣道：“阿泠，我爱慕你。你不能对我如此残忍。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你明明答应过我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他站在岸上说了很多，但我听不懂。他很失控，说起他的父母的惨死，说起他调查到某一条线索，骇然觉得不敢也不能再查下去，只能停留在原地，不能进一步了。他说我们再没有办法回到过去。雷霆雨露，俱是天恩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是四五年前的事了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的心境，我都有些不记得了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我第一次在凤仪殿后面同他敦伦，开玩笑说，既然雷霆雨露俱是天恩，那么王大人就受着吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爱看他为我逼迫时的窘迫，爱看他被怀疑时隐隐的受伤，爱那平静外表下的窘迫，好像把安静敏锐的兔子逼近死角……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎，我打小就爱欺负表哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也打小就拿我没有办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神色冷峻，权倾朝野的都尉大人，入宫时常叫值日的宫女两颊飞红，走在锦南的街道上，若非缇衣骑傍身，怕是也要掷果盈车，叫人看杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁能想到，他层层叠叠的制式衣服下面，配着这样……淫靡的装饰呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越是只有我们两个人知道，才越有意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(tbc，累了，下次再写，，，)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;//&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>约稿存档|藏之</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/hide/</link><category>[敕勒川]</category><tag>[东魏 史梗架空 梦女 约稿存档]</tag><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 14:40:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/hide/</guid>
      <description>&lt;p&gt;作者：双引号&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我最近总是在想：原来像高欢那样的人。也是会输的么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过倒也算不上是完全意义上的“输”，当下这纷争的年代，战事几乎接连不断。被判定为“胜”的军队，几日后亦是有可能覆灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不像韩陵之战带来尔朱军系的崩溃，沙苑与恒农的战场上惨烈失利，并未动摇他在关东的人望。河东发生的几场不大不小的暴乱，很快被平定。失去了蒲坂一带的军事要冲，或许会让人头疼许久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此以外还有更严重的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场战争的起因是，逃到关西的礼官和僧人，带走了太常寺的宗牒底本。连同一个天大的秘密——我父亲根本没有儿子。如今高坐庙堂之上的、高欢所拥立的，只是一个不知从哪来的假冒之徒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说得倒也没错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;元远。这个名字，属于我夭折的哥哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是供佛的隐户，又以女儿身做男子寄养在寺中，是以人人知道我是帝子王孙，名字却未写进宗牒、户籍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;割据的逆贼，编出这样的“谣言”，自然是用来攻击东朝的权威……只是乘着新胜的锐气，关西的宇文黑獭竟然义正辞严地拥立了一位新天子，自称皇魏正统起来。我读完长安的露布，也倒吸一口凉气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但……这都不是大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话说，目前更让我着急的，是我案上所呈的来自高欢的告罪书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这封表章实在是写得太长，我磕磕绊绊地看完，最后只看懂他归咎于自己，自请除去大丞相的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是他只是魏朝的丞相，就不会有当下这样窒息的局面。但他是高欢，而我是个总疑自己下一秒就要被发现真身的空壳皇帝。这一封告罪书，在我看来倒是更像个催命符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遥想第一封请自贬的奏表送来的那一天，我请高澄过来商议。高澄读完表章内容，沉吟道:“这个文风是陈元康的手笔。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他告诉我之前的相府主簿孙蹇喝酒喝多了伸了腿，如果是孙主簿，决不会引经据典如此繁琐。我问他：“怎么办？相王是什么意思？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高澄：“可能就是字面上的意思。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以为这种事，他们父子之间多少得通个气。我想了想说：“如果他只是做做样子意思一下，我批了，会不会搞得很尴尬。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高澄思考了一会儿：“你说得对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我把那封烫手的请罪书驳了回去，只不过第二封、第三封……就像雪花一样飘来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高子惠不靠谱，或者说他就是想看我抓瞎，反正我不能再相信他了。我只能再去问崔中书。崔季舒咳嗽两声，支支吾吾，引经据典告诉我为帝王要有自己的判断，不能总是一味听取别人的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听得连连点头，深以为然。后来反应过来，放屁，他只是不想发表意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今这个关头，任何事情都会被解读为风向标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一来二去，我也烦了。想着干脆给高欢批了算了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这么想，倒也真这么干了。不过这件事好像一下把一池塘的鱼扔到了一个巨大的汤锅里，使得朝堂上下几乎整日惶恐。我总觉得他们上朝的时候，目光里个个都带着“惧有晋阳之甲”的哀怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们里面的哪个要是哪天实在是憋疯了，可能会殿前失仪，直接质问我他还能当几天官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随他吧。我想，我自己都不知道这皇帝我还得当多久呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管他们再怎么坐卧不安、惶恐忐忑，高欢还是回洛阳了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他回来那一天，我在殿上看着他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看起来没什么变化，还是那样礼数谦备，松风肃肃。好像有千钧的石，压住了风雨中飘摇的舟，城中的流言蜚语平息下来，一切如常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他长得是真的好看，不过谁也别想从他脸上读出点什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的人，也会有狼狈的时刻吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我站在阶上看着高欢总是会出神，可能是他长得太过俊美了，不像一个掌握杀伐的权臣，也可能是我本是就不愿意认真看他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在害怕什么、回避什么。自己也说不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;永宁寺的僧人曾经告诉我:言彼思几。我看着他，想到自己的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒺藜昏暗，归处不定，我唯一的指向如白城坚硬，但还是有着想让人攥住的衣角。我只能跟从他的指引，且思且行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高王虽解了大丞相一职，仅以三公身份视事，如此多事之秋，军政却半点不可旷废。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他几乎目不交睫地待在中书，朝廷百司也紧锣密鼓，半点不敢松懈。连带着我也没法再随便以各种敷衍的借口翘掉讲筵东游西荡，只能老老实实念书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一令我快乐的是，高子惠被抓过来做我的陪读，同甘共苦。他不但得陪我上课，还得去他爹那当差，然后天天劈头盖脸地挨骂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然对高澄没什么影响，但我心里还是罪恶地感到了一丝幸灾乐祸的快意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份快意写在脸上，高澄当然也会对我进行“反击”，比如他最近吐槽我早朝一天比一天积极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以前每天起早确实痛苦极了，但是现在高欢回了洛阳，一想到每日朝参都能看见他，心理上的享受多少还是能抚慰我身体上的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“平日里坐在上面，一脸生无可恋的，最近却是腰板挺直，神采奕奕。”高澄冷嘲热讽：“还有，你能不能不要用那么恶心的眼神看我爹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么叫恶心的眼神？我心虚地反驳道：“爱美之心，人皆有之。生得好看，我多看两眼有什么不对？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我长得这么一表人才。”高澄十分不屑：“怎么没见你多看我两眼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我无话可说。高子惠面目英秀、眉眼昳丽，继承了父亲的七分相貌，只是笑起来一副贱兮兮的样子，完全浪费这副好皮囊。在我心里，他跟相王是根本比不了的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偏他还自己觉得青出于蓝，有时候真想叫个太医来给他看看脑子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这么想，也这么说了，他恼羞成怒，朝我比了个中指:“切。”　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说我是痴心妄想，他父亲看得上的女人，无不是美艳动人、赏心悦目、风情万种。比如:那位大名鼎鼎的尔朱皇后，或者郑房祖家的女儿。比如他的母亲，年轻时也是边地有名的美人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高子惠议论起自家后院事，毫无顾忌，他只是耿耿于我不承认他相貌优越，想打击我罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不跟他计较。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在铜镜里看见自己的面目，乌黑的鬓角，描粗的眉，寡淡的眼，不施脂粉，戴上通天冠，穿着朱、玄两色的袍服。俨然一位雌雄莫辨的少年郎——可以说没有半点女性的姿色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说来……我开口说话的声音，天生低沉，好像在男女之间。我的举止姿态，自小就和男孩儿一般。我甚至不知道做女孩儿是怎么个做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但即使我生得有飞燕合德之姿，又如何呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对高王，连肖想的心思都不该有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪怕我跟高澄一天能见到的时间也不多，他也的确是我为数不多能高高兴兴、无边无际说话玩笑的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他仗着父亲的威权，王世子的身份，不必像其他人一样担心和我走得太近，有钻营取巧之嫌，也不必像其他人一样害怕，落下事君不恭的把柄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然嘴贱又自恋，但本性也还是个十来岁的小孩儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他爹面前，他跟我一样，都得像个鹌鹑一样老老实实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，讲经的时候，高王偶尔在场，高澄则异常活跃，表现得一副貌似求知若渴的样子。我感觉非常无语，低头看书简上的字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兰省抄书的隶书手，字迹端雅:“心乎爱矣，遐不谓矣？中心藏也，何日忘也。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孔子说这是臣子忠爱君王，上下相亲。我怎么也看不出这一层意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，这更像一首情诗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谦卑恭谨、举止挑不出一丝毛病的权臣，不在洛阳的日子里，对我这位虚居其位的皇帝，是否“中心藏也，何日忘也”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在朝堂上这样游离地胡思乱想，回过神来，才勉强跟上众人的议题——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迁都。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理由倒也充分，其一，洛阳在数场兵灾以后，城池残破，通渠淤塞，不便转运。其二，关西的割据政权已经是必须正视的威胁，宇文黑獭打着收复旧都、扫清宗庙的口号，虎视眈眈，准备着下一次侵扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管已经确定了迁邺，要如何把数十万人口、物资、典籍带走安置，如何规划新的都城，修改行政区划，如何保障秩序，预防不测，戒备后方……以及，挑选占卜吉日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些问题，在我听来，可以说是一团乱麻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好在这些问题，不需要我操太多心，自有人夙兴夜寐的筹谋。在议及迁宗庙的事情时，相王特意进宫与我商讨流程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看着他浓墨重彩的眼睛，和眼睑下疲惫的青色，看他温声和气条款而陈，看他姿态优美地饮过漆盏中的乳酪，看他起身弯腰……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看他身体一晃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;高欢再醒来时，已经是天黑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里应当是禁中的偏殿。他发现自己躺在榻上，身上也没有什么不适，多半是因为连日劳累，和小皇帝单独陈事时竟然疲惫到昏过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他做事一向谨慎，此时几却乎要被自己气笑了。他非尔朱荣，座上年少的天子亦非孝庄皇帝，这样的失误，仍让他懊悔自己的轻率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过他一向很能调整自己。所以哪怕现在各种政务环绕，呈报事情的文书摞起来能有三尺，但他此时此刻却一点也不想从榻上起来，就想这样放任自流的躺倒天荒地老。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宫室里没有燃灯，四处都静悄悄的，床铺间环绕着安神的熏香。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高欢闭着眼，在脑海中对自己这一年多来的一切进行复盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他就是这样一个人，对待自己走过的每一步路，做过的每一件事都进行着谨慎的衡量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宇文泰——当日在晋阳，目光灼灼的青年人，还是贺拔岳军府的长史，雄辩而沉毅，确实是英雄人物。当时他放人西归，是对贺拔岳的忠心还抱有幻想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对关西的经略，不可谓不长远，招降无策以后挑拨贺拔岳、侯莫陈悦自相攻伐，不费力气坐收渔利。没想到头来养蛊一般的，在关内养出了一位宇文黑獭，遂成腹心之患。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若小关之战仍可归于窦泰违令轻敌，沙苑的惨败就像刺骨冰冷的黄河水，泼头而来，令他不得不正视这个令人沮丧的事实——形势并非总能被控制在手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪一步出了错？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我回来时，高欢还躺在榻上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他昏倒的时候给我吓了一大跳，慌忙叫太医来看，医者说是操劳过度睡眠不足，多休息休息就好了。我已经令人告知外府不必忧心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我走到床边，床上的男人没有动，我想他可能还没醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑暗似乎给了人勇气，我思考了一会儿，也轻手轻脚地爬上了床榻，小心翼翼地躺在他身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小皇帝和权臣啊，躺在一块古怪又僭越，无论怎么看似乎都于礼不合。但是此刻，我却能感觉到身边静谧的氛围，平日里高悬的心脏似乎也终于落到了胸膛里，向身体各处传送着安心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就是想这么做而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可真是打着灯笼都再找不到的好机会了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在心里给自己鼓气，往对方身边挪了挪，贴近了他的身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来已经安稳下来的心脏，此刻再次如兔怀揣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爬起来，伸手摸了摸他的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隔着衣服，温热的皮肤的触感，我把手小心翼翼的移动到领口，鬼使神差地伸进去，摸了摸他的喉结、锁骨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“陛下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他有些尴尬地打断我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我大脑空白了一刹那。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒壮怂人胆，黑暗在现在就是我的酒，多少是给我灌了一壶。在这种奇妙的气氛下，我好像突然有了勇气。我收回手，强作镇定地问他：“我可以抱一下吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有回答，也没有拒绝。这种犹疑中的默许给了我天大的胆子。我从他背后安静地贴了上去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很喜欢他。两年前如此，现在也如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心乎爱矣，遐不谓矣，中心藏之，何日忘之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在想。就要离开洛阳了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迁都以后，可能再也不会回来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛阳对我意味着很多。但只有如今要离开这里了，我才终于明白，可能待我到了邺城回看，洛阳就是“故乡”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇魏受图，光宅嵩洛。孝文皇帝迁都洛阳到如今，已经三十年了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候洛阳还没被战火践踏，我现在做梦，也经常梦回那时。高塔上指云天，光华炫转。我从静谧的香客居住之地走到寺庙的礼佛堂前，来参拜的都是贵胄人家，他们乘坐着香车宝马，个个都是巧目盼兮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦的下一刻，画面一转，羽林军焚烧了宰相的住宅。天柱大将军的军队在这里停驻。乱军的马蹄纷乱地踏进了佛寺。刀光掩盖了佛光，呼喊声盖过了诵经声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那位年轻的皇帝，手上沾着血，哆哆嗦嗦。契胡士兵放下火把，火光熊熊燃起。女人的哭声，如同裂帛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看见了我的家人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被劫掠的乱军残忍地杀害，尸体抛过院墙。当我从永宁寺的僧众中跑出来，有人挡住我的眼睛，我从指隙里看见母亲，苍白的面目缥缈得让我竟然有些陌生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看见了一个千疮百孔的洛阳城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像是画师在石窟墙壁上，描绘的地狱变的壁画……前半卷是那样的绚丽优雅，后半卷又是那样痛苦暴戾。形成了无法言喻的讽刺反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还记得，在这画卷的后半卷里，我与高欢的第一次相见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他之前，进入洛阳的有几位？我甚至记不清了，兵荒马乱的几年里，我大部分的消息，都是从名叫金刚的侍从那里听来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;破碎的、混乱的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六镇的叛乱、秀容的军队。太原王、天柱大将军……孝庄皇帝手弑强臣以后，流言说复仇的契胡将血洗这座城市，屠杀宗室与平民。——整个洛阳笼罩在灭顶之灾里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在戒严以前，跟随母家的亲戚逃出洛阳，东奔西走，最终躲在伊川的一处隐蔽的坞壁。这里主事的宗长，曾受过我母亲的恩惠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁也想不到，一年多以后。山下陈列的军队，震耳欲聋地喊着奉迎新君。韩陵战后，风头正盛的新起军阀，急需要一位昭穆应序、血统正嫡的孝文子孙，来做新天子。有人透露了我的线索，他便循迹而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遭逢这样的变故，众心惶惶，不知所措。“那位”便提议，舍弃侍卫，亲自上山来与我本人商议，以示诚意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我抱着视死如归的心情，见到了高王。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我什么都想到了，就是没想到，他能长得那么好看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我幼时住在寺中，见惯殿后的精舍养着熏衣剃面的年轻僧人，相貌妖艳俊美，说是侍奉佛祖，其实是供太后取乐。每当法会时，他们捧香花、香炉，簇拥凤驾，宛若神仙中人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我见高欢第一面，却仍然目眩神迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暴雨后山路陡峭泥泞，他的斗篷，靴子和衣服下摆上沾满污泥。裲裆甲上挂着湿漉漉的水汽。摘下兜帽，我看见一双柔美的柳叶眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好漂亮的眼睛。我蓦然想起来，永宁寺宝殿里供奉的西域佛像。这样一双眼睛……在盛世是兼济天下，在乱世是众生不渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪怕这样，也有人前仆后继、义无反顾地向他而来、向他祈祷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;千般绕指柔，万般百炼钢。哪怕是假象，也是那样温柔，那样蛊惑人心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我跟他回到了洛阳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在洛阳的郊外，天地之间苍凉的鼓声里，我踩上了七人托举的黑毡，向西方祭拜天神，成为了新的皇帝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我欺骗了神灵，是否会遭受惩罚？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高欢知道了我是个女子，但还是坚持将我推上了这个位置。虽然他知道的时候也挺尴尬的，但他很快就适应了情况，并想出了各种可能要用上的应对计策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想。他急需要的，只是一个“天子”的旗帜。带着这个旗帜，他可以名正言顺地去继续征讨其他军阀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于坐在庙堂之上的人是男是女、或者说是不是真的王室血脉，对他来说可能真的不那么重要。他永远不会担心我另生枝节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他那副矜正俨然的神态，有时令人感觉冷血。但我心想，在这个尸横遍野的时代，他就应该这么做、他只能这么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就好像我此刻，也没有其他选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人本身就是复杂的，没有人能够去评价另一个的行为与选择。就高欢对我而言，我只能尝试去理解他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是他能够选择的最优解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是我在当下这浮萍般的命运中，目前能看到的，最好的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以那时候，我就乖乖跟他回到了洛阳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我逃离洛阳的时候，它还是人间地狱，那些鲜血与悲鸣历历在目。但是我以“天子”的身份回来的时候，城里已经再无一处有战火。道路的两旁，有巡逻的军士，寺庙前有支起的粥棚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的确做到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若我有通天的眼睛，有抽离自身的意志，站在高处俯察这个时代，便可以看到，他终结了北方大部分地区的战乱，让这个支离破碎的国家再次运转的起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沦为贱民的六镇军户有了侨州，重新生活，躲避战难的河北百姓免于流亡，回到家乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也回到故乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管故乡和故国，都已千疮百孔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这样贴近他。琐碎的讲了许多我的所思所想，分明并未感觉悲伤，却不知不觉流泪满面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总是这样。小时不与人接，深居寺中，鲜有玩伴，习惯了在殿中的佛像前胡思乱想，自言自语。因此若不加克制，常常想到什么就说出来什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高澄说我天真幼稚口无遮拦得像个弱智。我想他还不是一样。他最多比我稍微聪明一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我终于可以讲起来我的母亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我出生时电闪雷鸣，云晦雾暗，生来又多病……有个据说神通广大的僧人占卜八字，危言耸听，说我表家国覆灭之厄兆，要想禳灾除祸，需要以女身作男子，侍奉佛祖，避接家人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的父亲非常害怕厌恶，便将我送进寺中，隔绝不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的母亲，常常借礼佛的机会来悄悄看望我。她是美丽的王妃，也是虔诚的供养人，捐了很多钱给皇帝、给丈夫、夭折的儿子祈福。我居住的精舍里，有她坐在莲花里的画像。她的脸上总是带着一种慈爱与哀愁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很期盼她的到来，每次见到她都欢欣雀跃，如饮蜜水。我摊开掌心，给她看我捉到的蝴蝶，她望着我流泪，我那时尚不知道，人为何要为相逢哭泣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她留给我一些首饰，珠子，我锁在木匣里面，在床下挖了坑，深深埋进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中心藏之，何日忘之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常想念她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;高欢默默地听着，直至身侧人的声音越来越小，最后呼吸均匀沉沉睡去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到底是小孩子啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女纤细的手臂，搭在他身上，两人和衣躺在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他睁着眼，适应了黑暗后，他能看见宫室墙上画着的彩绘。里面夹杂了碎金箔，在没有光的暗处也发着金色的微光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在北方的边镇中长大。阴山常晦雪，荒松无罢风。母亲在生产时因难产而死，他没有见过她，仅仅知道她有一个动听的名字。父亲抛下他和姐姐，远走他乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任函使时，来往怀朔与洛阳六年。那其间是阴山、敕勒川、河东的崇山峻岭、滔滔的黄河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天下的河山太过广袤。金墉城里的洛阳，就像是这万里山河的一方载体，一个缩影，一个具象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;禁军焚烧宰相的府宅的第一把火，最终烧过整个北方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他见过太多人的命运。流离失所的，失去亲人的，蒙受冤酷的，被欺压的，被排挤的。学会以不同的表情应对不同的人，随时貌似诚恳的大哭与大笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一刻仍然觉得，衣上的眼泪是温热的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-　&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;三四十万人，仓促就道，仅仅十天，我们就来到了邺城。因为新宫尚未建成，临时的行宫也设在邺城的佛寺之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寺中有美丽的湖水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有蝴蝶，湖面如镜沉寂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迁都以后千端万绪的事要处置，连我也不得不打起精神起来，处断一些宫中的杂事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如:人员名单、器物造册。比如，宗庙迁移的仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想起当夜昏了头的失礼之举，我如今见高王，都抬不起头来，干脆以舟车劳顿，诸事未整为由，避不接人。连高子惠的通传，我都灰溜溜地称病不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到高王打点交付好邺城诸事，回晋阳前，我才想，无论如何得见他一面了。我有很多话想说，又好像没什么可以说的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又或许我只是很珍惜这样的机会，在离别以前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一如往常，禀报，交代我一些宫中事务。最后从袖中拿出漆匣递给我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我童年的百宝箱啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泥土早已清理干净，鲜红的漆匣，光亮如新。我只在神思混乱中提到，而他如何找到我小时所住的精舍、所睡的床榻，不得而知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我低下头打开盒子，眼泪已经啪嗒啪嗒的掉下来，慢慢从一堆熟悉又陌生的步摇钗环首饰里，挑出一个琉璃手串。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我抬起手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一颗珠子上，都刻着莲花与观音，阳光在琉璃的珠子上偏折，投射到他的眼睛里。亮晶晶的，像投下了细碎的金色的光影。我看着他，就像那时他来到坞壁之后，来到我面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;带着席卷而来的命运，带着三千里路云和月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从那时到今日，我都知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今后，就跟着他走下去吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;//&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo|给博客安装SSL安全证书</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/ssl/</link><tag>[Hugo SSL证书]</tag><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 10:33:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/ssl/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;1起因&#34;&gt;1.起因&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;打算给博客换上&lt;code&gt;diary&lt;/code&gt; 主题，本地预览成功，在推送到github后却发现网站的CSS无法渲染，按&lt;code&gt;F12&lt;/code&gt;查看网页报错，发现显示网站不可信任，需要安装SSL证书。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;SSL 证书是一个数字证书，用于认证网站的身份并启用加密连接。 SSL 代表安全套接字层，这是一个安全协议，可在Web 服务器和Web 浏览器之间创建加密链接。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;2开工&#34;&gt;2.开工&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1.邮箱注册：&lt;a href=&#34;https://easy.zhetao.com/&#34;&gt;Let&amp;rsquo;s Encrypt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.点击左上角的添加域名，输入域名后创建域名，然后点创建证书，输入域名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.loli.net/2021/11/18/c4MGZA62xKbNW3g.png&#34; alt=&#34;image-20211118101113581&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.添加DNS域名解析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Let&amp;rsquo;s Encrypt 会推荐几种验证方式。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DNS验证&lt;/strong&gt;：通过添加DNS解析记录验证域名。验证方式将在生成时动态提示操作方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HTTP验证&lt;/strong&gt;：如果下面添加的域名均可通过HTTP(80端口)访问（推荐，如果你的网站服务器可配置跳转(URL Rewrite)，还可自动更新证书）;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推荐方式&lt;/strong&gt;：如果你具有域名的解析权限，建议使用DNS验证，只需要为每一个（子）域名添加一条NS记录，即可自动生成和续期证书。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我的域名是在&lt;a href=&#34;https://www.dynadot.com/zh/&#34;&gt;Dynadot&lt;/a&gt;购买，14块钱买了一年，可以在托管网站进行DNS验证。在我的域名-&amp;gt;域名管理-&amp;gt;找到对应域名-&amp;gt;DNS设置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需要在DNS设置中，添加一条TXT记录和一条NS或CNAME记录，由于&lt;a href=&#34;https://www.dynadot.com/zh/&#34;&gt;Dynadot&lt;/a&gt;不支持NS记录，所以选择后者。子域名不用带上自己的域名和后缀，填网站提供的那两个就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.loli.net/2021/11/18/IGxg1wr9fDzLniH.png&#34; alt=&#34;image-20211118102546612&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般15min以后生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.回到Let&amp;rsquo;s Encrypt的证书管理页面，验证即可。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>约稿存档|空花</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/fakeflower/</link><category>[敕勒川]</category><tag>[约稿存档 史梗架空 东魏 梦女]</tag><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 14:26:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/fakeflower/</guid>
      <description>&lt;p&gt;作者：&lt;a href=&#34;https://sociale.network/@innocentya&#34;&gt;@innocentya&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道武定礼，冬至祭天，夏至祭地；及至孝文，天子弃袴褶戎服，衮冕剑舄。这是朝中的河北人教导我的。他们如此怕我行差踏错，以至于日夜谆谆，然而他们恐惧的并非昊天的恚怒，而是我高王的失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但那是他们的忧虑，他们的恐惧，是他们逼丞相与尔朱家决裂，是他们恐惧六镇的流民，是他们需要丞相荡清宇内，这一切忧惧，不属于我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在丞相将我托举上黑毡时，我就知道，我高王的心中怀抱着比代北的高天更高的天，比阴山的草原更阔的地。因为我是坐在黑毡上哭泣的可汗，还有比这更亵渎、更致命、更残酷的错误吗？我是元氏血胤，孝文苗裔，拓拔家的女儿，此生连可敦尚且不得做，何况可汗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的惶惑像已经射出箭的弓弦，颤抖不停，牙齿相磕发出咯咯的声响，那声响如此大，甚至盖过了玉辂车的轱辘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“丞相！”我掀开熊皮障泥，洛阳的熏香和暖风便散出去，我颤抖的喑哑的尖叫也散出去，消弭进尘土，我伸出手，向我的高王。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他竟听到了，于是回过头，勒住马，俯下身子，“陛下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有一丝风尘染上他的脸，我作证，他的美丽和作健如辟尘的犀角，如照破山河的随珠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不行，我是……天神看着呢。”我嗫嚅道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也并非十姓贵族。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我抓住了他的袖口，却说不出话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“陛下，是我要把您托起来，便是有罪，又如何会归咎于您？”他的声音如此温和，以至于我几乎要信了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“非如此不可？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有再回答，只是口称僭越万死，然后举手擦掉了我将落的泪水。这是第一次有人用指腹为我揩泪，我们洛阳人从来都是用丝绢的帕，于是我知道了手指的温度，也知道了丝绢的冰冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而后，他果然如托起星星和月亮一样托起了我，上见苍穹，俯见黑毡，我便做了皇魏的可汗，骎骎日上，直到今天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，托举着我的人便要回来了，带着胜利、荣光、清平和一切。我和高澄一起早到了圆丘，等着丞相，日头渐渐高了，我听到有人雀鸟一样低语，丞相何等怠慢陛下啊，霍光、曹操、恒温……一些我知道或不知道的名字种子一样撒在地上，又被人叽叽喳喳地拾起。高澄在我身边冷笑出来，我知道不好，但尚不及出言，马蹄已经震动大地，高王一如鹞子穿过鸟雀那样，左右劈开两道高冠博带的人波。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我站起来，在礼仪许可的范围内，尽可能地往前蹭着。但他来得多快啊，疾风一样，更快过烟尘，却又骤止，瞬息跪于我面前，礼仪全备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“陛下。”然后他抬起头，柳叶一样的眼睛专心地看着我，如此谦和地开了口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只恨自己还是太像男儿，竟不能随时挤出些泪水骗他来擦，除了把他扶起来，也想不出什么法子，再去碰碰他的手。直到从祭台上下来，我才终于鼓足勇气，装出君臣和睦的样子拉住他，“丞相，我，朕找回了旧时流散的乐班，今晚筵席，便叫他们奏《真人歌》，贺卿凯旋。只是仓促，如今他们方习了《吐谷浑》和《部落稽》两支。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知是不是我急于献宝的样子太过滑稽，他忽然笑了起来，我仰头看他，冬天的太阳照亮了他的面孔，“如此，”他说，“便奏《吐谷浑》吧。我也有礼物要回赠陛下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到宫中，在月亮升起后，我令人奏响了自代都时起，我历代先祖听过的乐章。昔年洛阳处处伽蓝，永明寺有百国沙门三千之众，日落后钟声响彻八方，如今……如今至少我们还有横吹鼓角，还有高王的刀箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北狄三国，鲜卑、吐谷浑、部落稽，系出同源，乐出同源，礼不忘本……”我一边有口无心地说着，一边偷瞄着高王，他端正地坐着，专注地听着，唇边带笑，我便再高声，“……此皆马上乐，贺丞相武功。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他起身拜谢，我本以为他会前趋为我舞，我便可以站起来相合。但他只是恭谨地拜了，然后接住了我将落未落地话音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“戮力王事，敢不用命？臣愿为王前驱，南威梁王，北怀草原。今闻吐谷浑借道柔然，愿与我朝盟，臣意为陛下延聘可汗夸吕堂之妹，相结秦晋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他继续说着，我只觉他的声音与鼓乐丝竹一齐远了，无论是河北人还是六镇的显贵，一齐击节，我元氏贵族，竟也是诺诺。表示赞同的呼喝像河阴的浪，涌上来，几乎打湿我的眼睫。这便是为什么有人讲，宁为高贵死，不为献帝生的原因？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我是哭泣的可汗，我只顾低头流泪，不敢在黑毡上仰头看向西方青色的天空，于是天神便舍弃了我，把我交到那托举黑毡的人的手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不是我的父亲，他是我的主人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我扯出笑容，说着他希望我说的辞令，接受他准备的礼物。然后便又是祝贺的话，喜庆的舞，急弦促管催人饮下一杯又一杯的酒，宫人不知端上了些什么肉食，我视而不见，只是盯着高王，我几乎要用眼睛吃掉他了，他竟不觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宫漏滴了又滴，丞相供养的军中勋贵渐渐露出醉中的丑态，敲着杯盏，说话夹着胡语，手舞足蹈，他们在晋阳也是如此吗？高王就是带着这样一群人拱卫着我的御座？那么我的洛阳的高门呢？灯下，坐者为冢，卧者为尸，这就是我的依仗吗？那些名字，权臣的名字、幼主的名字……我为什么要知道这些名字？是谁在教我？为什么教我？如何教我？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我正出神，一阵喧哗后，高隆之忽然离席，对我行礼，他举着樽，竟向我敬酒，祝福我将迎娶吐谷浑的公主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;羞耻啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我多希望自己能寻手去摔他的杯子，骂他说：镇兵尔敢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我多希望自己还是个小孩，可以如旧时在精舍中，为点心和首饰的不如意而尖声叫着天啊天啊，顿着足，用憋红的脸去征服母亲，使她满足我的愿望。丹烛煌煌，我感觉我的耳朵发烫，拓拔家的血火一样燃烧，我急促地喘着，如果我手里有刀，如果我有一匹快马，我会忘却曾经在佛祖面前发下的一切誓愿，只狠狠劈过去，直到敌人热腾腾的血溅到我的脸上。我要让他们明白，我鲜卑车马客，驱驰若飞，得天下何须臣子为我约以婚姻！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“高隆之！”高王的声音如凉水泼过来，忽然整个堂屋只有我们三个站着，玉箸停在银盘边上，一动不动，连影子都不动。我读不懂他那张俊美的脸上的表情，那是一张与我如此不同的脸，一张汉人的脸，一双温柔的柳叶一样的眼。大魏的丞相压住他最爱的四贵之一的头，直到他的腰深深深深地弯下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我用河北人教我的礼仪，庄重地宽恕了他，也宽恕了我自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乐又奏了起来，我借口酒醉，离了席，不带直閤，一个人坐在廊下，等高王来。燥热被我抛在身后，眼前只有孤寒的冬夜中的庭院，地上没有雪，天上没有星星，院中只一棵二三合抱的古柏和几盏灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想起幼时听的《大智度论》：世间转坏如风中灯。如险岸树。如漏器盛水不久空竭。如是一切众生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“陛下。”他的声音从我身后传来，我知道他不会弃我一人，正如他不会弃北方众生。我转过身，看他行礼，听他问我的侍从，问我的饮食，问我的冬衣，问一切生我身的父亲从未问过的事情，我想，那便如你所愿，我做回一个孩子。孩子就会蛮不讲理地大喊：“为什么要让我娶那个女人！我不娶，我不要做皇帝，你不能既让我做皇帝又让我听你的，要么我不做这个皇帝了，高王，我听你的话，我不做皇帝了好不好？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;烛光摇曳，刹那间，我仿佛在他脸上看到了怜悯。不，那是我不能要的东西，恐惧抓住了我。他终于又一次主动拉起我的手，带我坐下来，递过一个手炉，“陛下，冬至风冷。”他说，“这件事没有您想的这般严重，只是为了寻求盟友，早日诛灭宇文逆贼的一个交易。那个公主，您若不喜欢便安置于后宫，臣尽可以为您找您喜欢的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他握紧了我的手，“臣不会让这等小事动摇您的帝位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我多想此时有千灯同辉，烛我宵征，照空一切色相，然而这院子里只有几点乍明灭的庭燎，光影掠过高王的面孔，我眼所见，唯有善心而已。我眼所不能见的，我如何能明白？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“若我不喜欢女人呢？”我说着，想起每月从我身下涌出的血，我本也不该喜欢女人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他赞许地点头，“陛下，便该如此，您只要时刻记着，自己是大魏的君主，是北人的汗，其他的事一切有臣。若您当真喜欢男人，无论是放在乐坊也好，放在身边做黄门也好，臣都可以替您办到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“非如此不可？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他再一次举手，有茧的指腹擦过我的眼，“陛下长大了呢，是不是有喜欢的人了？不要急，陛下，您尽可以将心事托付给臣。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么贺六浑，听我说，我恋慕的正是你！侧侧力力……”我猛地以手掩面，把头埋进两膝之间，团身于阶下，“念君无极。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不看的，皆不存在。我死死地闭住眼睛，等着他抽身而去，留我一个，像我小时，在寺里，临别时，为多挽留母亲一阵，总是伏地嚎啕，我以为母亲会怜悯我，我以为我的泪水能像换来首饰一样换来母亲的温存。可是每当我睁开眼，母亲都不在了，只有我和释尊的铜像相对相望，我总是被弃于佛前。总是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感到高王试图令我抬起头，不，不，我别着劲，死命地，颤抖着，我的牙齿又在打颤，我听见自己的悲鸣流出齿篱，冻僵在夜风里。有人在我的身上披了带着体温的大氅，是高王吗？我不敢抬头，不，不，如果我开眼见到的是无边的夜色，不，不，我不能抬头，我不能让他讥笑我，讥笑大魏的天子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到我的腿蹲得酸麻，再撑不住，歪在地上，我终于抬头。在我本以为该空无一人的廊下，高王正坐着，微微扬起头，柳叶一样的眼睛里乘着月亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“丞相……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看向我，如平常一样温和地笑了，“陛下，臣扶您回寝宫吧，该休息了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我被半抱着扶起来，双腿针扎一样痛，我咬着牙，走了一步，却歪倒。他拉着我站定在原地，我们面对面觑着，反而是他，忍不住先笑了起来，“歇歇脚吧。”说着，他又笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只恨不得自己真醉到人事全忘才好，可我又舍不得忘记此时他温暖干燥的双手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑骂纵歌的声响从远处的宫宇传来，微渺，断续，甚至不及风声响亮，烛火照得那一片天都泛红，而我们只有月亮和几盏灯。可惜我的腿这样快便好了，我心中向满天神佛祷告，不要叫他放开我，或许我此生此世的善功于此便用尽了，他果然没有放手，携着我慢慢走回了寝宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宫女子和宦臣慌忙地拜倒，他只不管，仿佛我比礼制更重要。我想这和权臣僭越是完全不同的事情。我更了衣，吃了滚烫的奶子，做出安寝的模样，然后在他躬身告退时，跃起扑倒他，床幔飘起又垂落，博山炉里的烟散开又归于蜿蜒一束，他的表情震惊又平静，我不是用匕首，而是用我隐隐胀痛的胸抵住他的心房，“丞相！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乳母的声音惊慌地传进帷幔，“陛下？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我死死地盯住高王，他将我打散的，落在他脸上的头发捋到我耳后，然后对乳母说：“陛下醉了，要醒酒汤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还是笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“朕命令你，不许笑！”我这样说着，自己却哭起来，我哭得很丑，连鼻水都流下来，一直滴到高王的衣襟上，“抱歉，”我抽噎地说，“留下来，我就赔你衣服，我……我没醉，这些话都是认真的，丞相，朕从第一次见到你，就喜欢你，喜欢得不得了。朕听说尔朱荣这个逆贼第一次见你，没有礼遇你，所以他是贼，朕是天子，无论是河北人还是我们鲜卑人都说，天子的智慧洞明一切，所以朕从第一眼见你就喜欢你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他平静地听完，没有嫌恶、恼怒、羞赧、讶异、尴尬……他只是平静地听完了，枕着我的榻，仰视着我，然后说：“陛下厚爱，臣无以报万一，唯有勉力，取故地上版图，以安内外，以安陛下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在说我的心！丞相，你不能强令朕娶妇，这……这太残忍了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但臣的心迹陛下又有哪里不清楚呢？这就是最好的安排。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“陛下……”他低低地叹了口气，支起身，张开手臂，终于回抱住我，使我的头靠在他的肩窝，仿佛我们真的很亲密，“臣也有做不到的，做不好的事情，在洛阳，如果没有陛下的信靠，臣如何自处？今日，陛下若拒婚，群臣会如何说臣，吐谷浑会如何想我朝，这都不是臣可制的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他讲朝中的政局，讲天下的大势，从我的角度，正好能看到铜镜中我们的侧影，镜中的灯火照亮了寝殿，也照亮了高王的身形。我目不转睛地看着他挺直的背和削瘦的肩，还有在他怀抱中的可汗，直到眼中满是空花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他最终也没有转向铜镜，没有用他那双柳叶一样的眼睛看向镜中的我。我不再能支持，烛暗风过，等不及太阳从东方升起，黑暗抓住了我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，释尊张开了眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我幼时寄居的佛寺，供奉的是献文朝铸造的佛像，那时的造像与今日不似，尽是些杏眼高鼻的样子。当时有人讲，说我父亲佛面，大约也是因为这个，才把我出生便舍给了寺里。我做功课时便总爱偷眼看释尊的像，心里也觉得亲切，想着大约父亲便是如此，有含笑的唇和洞明诸色的杏眼。但父亲从来不看我，更不对我笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来尔朱家谋逆，洛阳大乱，有过去的香客疯了一样冲进寺里，推倒了佛像，嘴里骂着，说何以不救危亡。佛头跌在地上，砍碎了，焦黑的烟尘飘进来，好像过去的香雾一般笼罩住佛像。我那时躲在人群后面，正暗暗不安又暗暗快意，忽然觉得那只剩一只杏眼的半扇佛面正看着我，仿佛看穿了我的一切想头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我于是跪下祝祷，天花就坠落，我抬起头，隔着像香雾一样渺茫的烟尘，佛像竟变得如同近来流行的样式，有柳叶一样的眼。有高王那样的柳叶一样的眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我吓得盍上双目，再睁开时，天光已经放亮，榻上只有我一人，宫人的裙裾发出窸窣的声响，蜡烛都已燃烬了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几日后，高澄来和我说，他父亲要回晋阳去了，我慌慌忙地请他帮忙，延请丞相入宫。或许因为我说得支支吾吾，高澄居然讲，叫我别被奸人骗了去。我赌咒发誓说没有，又问高澄，难道是你父亲与你讲了什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高澄那张专骗女人的脸上陡然显出不乐意的神色，“父亲只觉得你又老实，又辛苦，我呢，他竟还嫌我做事不够多！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转天，黄门果然通传说丞相进宫来辞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们沉默着，直到沉默如巨石压倒我，“丞相，那日是朕醉了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高王等着我说下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你……你是否以为，朕失仪如此，当不起御座。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“何至如此。”高王极快地接住了我的话，快到像是松了口什么气似的，接着，他忽然告了罪，请我屏退了左右，然后侃侃而谈起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说那天的我，使他想起他的王妃。那时他还是在城墙执役的兵卒，而王妃已是诸豪族争娶的有贤名的女子了。但王妃偏相中了他，来与他表明心意，又暗中资他钱帛做聘。王妃的父母是当地广有家资的贵人，如同天下所有的父母一样，希望女儿出嫁后和出嫁前一样，过着没有忧愁的生活。但王妃是如此执拗的女子，她拒绝收回自己的金银，如同拒绝收回自己的爱慕。如此，王妃便嫁了过来，带着骏马和牛羊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，正是因为有了马，他才能做上队主，一点一点，招募越来越多的忠心之臣，效力于朝廷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他最后似乎说，他很感谢王妃的爱。也很感谢我的。他希望王妃的生活从此再无忧愁，他也会如此祝福我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高王走后，使臣又络绎在晋阳和都城之间，黑夜一日短过一日，我的婚事也渐渐就近了。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>游戏评论|生为死之游戏</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/umineko/</link><tag>[游戏评论 海猫鸣泣之时]</tag><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 11:19:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/umineko/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;海猫鸣泣之时出题篇&#34;&gt;海猫鸣泣之时（出题篇）&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本人出题篇游戏时间一共43小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说是游戏，其实就是阅读电子小说，因为前四篇既没有分支选项也没有任何操作。如要总而概之评价，那就是，形式、文辞、内容，三者兼美。电子小说有场景转换、人设，背景音乐和tips，拉长了游戏时间、又增加了沉浸感，龙绘非常灵性以至于我看TL上面朋友发的PS4版本截图很不习惯&amp;hellip;&amp;hellip;立绘精美度提高的同时传神度大大降低。文辞上，细腻优美，第三人称为主，但在每个ep开头或中间偶尔第一人称切入人物心理，也不觉得突兀。要赞美真是如何都不够。ep4里面，晚宴上金藏的发言，想到废名的诗，用来总结海猫再合适不过了，“生为死之游戏，爱画梦之光阴”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;魔女之爱&#34;&gt;魔女之爱&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;海猫的温柔和血腥是“让我剖出人类会爱的心给你看”。现实背景，又细腻，又深切，又污秽痛苦残忍，又瑰丽梦幻动人。每个人都有一种神经兮兮的气质，每个人又都是普通人。第一和最终的主题都是爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很喜欢海猫里魔女的咒语。”来来，显现吧，给我看看你的身姿，那是怎样美丽的身姿啊——“，被凄风苦雨摧毁的玫瑰，化作黄金的碎片，在悠悠的祈愿里复原，吟唱感和对话感设计得很美。和奇幻故事里作为神秘学的魔法不一样，海猫世界的魔法，源于无法满足的欲望与无处寄托的爱，如同催眠术一般的咒语即是凭借”相信“来制造奇迹，相信遗憾可以弥补，爱可以复原如初，我们终究会抵达幸福与内心的安宁。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;虚构的历史观&#34;&gt;虚构的历史观&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果把不同的ep里讲述的故事，看作六轩岛事件的历史同人。那么，海猫又是讨论历史学的故事。六轩岛事件作为“已经发生的既定之事”是历史，不断复盘的棋局是人类史观和魔女史观的辩论，故事发生有一千种假说，所以人可以在假说之中被杀一千次，史学家当然可以是历史的亲历者，然而即便亲历者所叙述的真实，也只是真实的冰山一角，或者根本就是幻觉中的胡言乱语和被欺骗的假相，并不能理解历史发生的逻辑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温峤牛渚燃犀，火光照亮漆黑的川流，水底下传来音乐之声，手持犀角的人啊，是受何种诱惑，为何要去照亮幽暗的人心？然而火把终究只能照亮黑暗的一角，没有爱就看不见，不去看便不存在，重来时所照终非前路，人已不能踏入同一条河流。真实不是全部的真实便是爱憎偏见，瓶中信可以一遍遍书写，然而历史仅仅是叙事，不是真实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是我对历史同人的全部理解！想象了一下自己创作中古史同人的体验，何等浪漫呀。在北中国的棋盘上，一挥手让时间倒转，来来，显现吧&amp;hellip;..于是各式各样的人物从死亡里浮现，精美的棋子各归其位，八音盒上的骑手，高冠博带的士人，王公贵族、盗匪、蛮夷、伪君子，白骨如山忘姓氏，进入名为”真实“的猫箱，有既定的命运和规则，都会死，有一些证据和目击留存。但幕后真凶杀人手法作案动机有千万种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六轩岛在每一个ep都发生不同的剧情，有一些元素是固定的，比如温切斯特枪、枯萎的玫瑰花、魔女仪式、打不开的书房……每一个人物，在不同ep里面做不同事，产生不同想法，展露人性的不同面，但那都是ta。落笔到纸上，猫箱便坍缩成了瓶中信。此处没有历史，只有叙事的诡计与棋局，只有试图在狭小时空里欺骗读者的障眼法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如同魔女在茶话会里与战人下棋，我也在我六尺的房间里和笔记本电脑前摆弄华美的棋盘，这是我最喜欢的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;女性的苦闷&#34;&gt;女性的苦闷&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以前在sns吐槽过&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;很无语，怎么会有人觉得写风生水起搞事业的女性、巾帼不让须眉的女性、独身主义女性角色就是(才是)进步的、女性主义的作品啊。中产阶级的独立自由新女性叙事让我头痛。我心目中的女性主义作品是关怀女性精神与物质困境的作品，去写追星女吧，写妈妈，写厂妹吧，写疲惫的职业女性，写妓女吧，写深陷爱的欢欣和痛苦的女人，写婚姻，写不得不直面现实而迷茫的女人……总体来说就是把女的当人写而不是工具人写。独立自由新女性工具人，跟婚恋花瓶工具人又有什么区别？不过是满足你那可怜的自尊心。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;女性主义作品绝不是不写女性的缺点、痛苦、只搞事业、没有异性、没有异性恋感情线、或者只有女性联盟互助的作品，那好像只是躲开trigger源一样，因为不真实不残忍而轻浮，稍有感知力的读者无法唤起自我的生命体验。林毛毛骂林奕含写《房思琪的初恋乐园》是媚男，是无用功，可仅仅是一个女人剖开鲜红流血的心给大家看，就在成千上万读者心中激起复调的疼痛，翻转了洛丽塔故事的棋盘，提供另一个视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海猫毫无疑问是一部女性主义作品。重点刻画的乃是女性的爱与苦闷。如同俄罗斯轮盘一般，温切斯特枪到谁手上，谁就是主角，ep1展示夏妃，ep2是绘羽，ep3是楼座&amp;hellip;&amp;hellip;.而穿插其中，真里亚的孤僻和幻想症，缘寿的自我封闭和被孤立，楼座的劣等感和渴爱，绘羽对自我价值的迷茫，雾江的叛逆，夏妃的自尊心&amp;hellip;&amp;hellip;玩海猫就觉得每人都是我。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;黄金乡的盛宴&#34;&gt;黄金乡的盛宴&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;海猫给人印象深刻的一定有那些文辞优美的死亡场面和虐杀场面描写&amp;hellip;..由于暴风雪山庄的杀人模式，魔女的杀人仪式一遍遍重来，游玩体验其实还是有点微恐怖，当得起”血腥残忍“。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，虽然我一直说追求创作里的残忍，但我所求的残忍不是血腥，重口，猎奇，对我来说，海猫的残忍不是那些光怪陆离的死亡场景描写也不是什么拆散恋人看着亲人死亡的恶趣味……而是楼座在漆黑地下室里面，说恨死女儿了，从她没出生起就恨着她，女儿把她的人生毁了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海猫能毫不避讳的写母亲对孩子的怨恨。也能写被母亲折磨的女儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有人的困境都是无解的，大家同样愤怒悲伤，同样会爱会痛，但不能停止互相伤害和伤害自己，无限的棋盘无法逃脱，可大家自身的困境牢笼不也无法逃脱吗？搞得乱七八糟的人生，爱里附生着深深的怨恨，多米诺骨牌一般传递的痛苦，相爱太难，已经配不上爱与被爱的资格……人心只是一团血肉，何以产生这样多的痛苦。而解决问题唯一的途径竟然是：一大笔钱，或者幻想。黄金真的可以解决困境，幸福的彼岸是虚妄的黄金乡。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>游戏评论|也谈侠之道</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/%E4%BE%A0%E4%B9%8B%E9%81%93/</link><tag>[游戏评论 侠之道 武侠 吐槽]</tag><pubDate>Sat, 13 Nov 2021 21:40:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/%E4%BE%A0%E4%B9%8B%E9%81%93/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;游戏打分&#34;&gt;游戏打分&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Steam游戏地址：&lt;a href=&#34;https://store.steampowered.com/app/1189630/PathOfWuxia/&#34;&gt;侠之道&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏时长到目前（第二年四月份）是13小时，全通完或许会修改评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;适合：喜欢休闲养成、享受攻略各种学园人物的快乐、体验少年漫式与伙伴一同成长代入感的玩家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不适合：喜欢经典中式武侠风味、对美术或文案剧情要求较高、过于较真的玩家。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;立绘：⭐⭐⭐⭐⭐&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;音乐：⭐⭐⭐⭐⭐&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;建模：⭐&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;文案：⭐⭐&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;剧情：⭐⭐⭐&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;玩法：⭐⭐⭐&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;先说优点&#34;&gt;先说优点&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;立绘非常好看，养成玩法很轻松愉快（意思是选简单模式），日常和战斗bgm也很合适&amp;hellip;&amp;hellip;.可以选男女，可攻略人物非常多，虽然攻略也最多只能结拜兄弟，但在学园生活中了解每一个性格、身世各异的同学和老师还是很有意思，随着时间推进会因为熟悉而对大家产生感情。战斗系统如果关掉动画也不是特别无聊。喜欢在藏经阁看武功秘籍和木老师辛辣点评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界观设定比较男女平等，应该是女性可以从政为官入军的设定，好评。但选择主角性别并没有什么卵用，男女主角并没有分开刻画，女主角这边对话简直完全copy男版，差评。至于女性角色个人线刻画如何，因为我还没攻略她们，就先不评价。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;也谈侠之道&#34;&gt;也谈侠之道&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我真是纯纯中国人，侠之道对我来说，故事内核太日式少年漫了，属于披着武侠和中国风外衣的日式rpg故事。主角和石崑两个人的佐鸣既视感就不说了。当我看到好感剧情里，南飞锽抬头仰望塑像思索侠义之道的时候，真如遭雷击，这种广场上的英雄塑像是典型日式rpg意象，与之相伴的还有学园、酒馆、任务派遣，以及友情、成长和正义的主题……怎么说这不是咱中国武侠故事的内核。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国武侠故事是什么样，我闭眼沉思……脑中闪过金古梁温(一共看过不超过10本，故以下全为胡说八道)，缓缓得出结论：&lt;strong&gt;孤独&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;侠之道的故事是少年漫画，而俺们中国人的武侠是成人童话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我说的并不是角色不够立体多面，阿越所说“正道的堕落，仁人的残忍和反派的柔情”感觉反而正是侠之道剧情用力过猛想展示给玩家思考的，但剧情制作太粗糙潦草，就没起到那个效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国内核的武侠是什么感觉呢，是庙堂以外江湖另有一套礼和法，草野辽泽之中也得不到自由，除非与心上人私奔隐居，但不是襄王有意、神女无心，就塞上牛羊空许约，除非有主角一样很多很多的幸运，或者和主角一样非常非常牛逼不受规则约束。人追求宝器、武功、情爱与自由，要么不断挣扎、不断挣脱，要么如沧浪水浊、与世俯仰，有情皆孽无人不冤。于生的苦闷以外求一种死的烈性，萧峰自杀，阿紫跳下悬崖，求自由和解脱，张无忌和赵敏远走高飞，或者至少求一种和解，如令狐冲感慨我与盈盈琴瑟和鸣，虽不自由也是另一种境界……一种孤独回响在岩壁之间，充满一切成年人明白自己已遗失，或不可在社会中再获得的感觉。讲侠的勇敢也推崇孤勇，要荆轲刺秦风萧萧兮易水寒，要千万人吾往矣，要对社会构成一种背叛……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之类似“坏人也有好的一面好人也有坏的一面，坚守自我不忘初心守护正义守护伙伴”，这种主题太过于少年热血漫向，完全不是俺们麻木山东成年人的对症之药。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一些吐槽&#34;&gt;一些吐槽&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;除此之外这游戏让我最想吐槽的是：太粗糙了。这种粗糙，不仅体现在游戏每两个小时闪退一次、建模和立绘比起来全然诈骗，主角做得乍一看像NPC，还体现在，文案的简陋。一则，大量选项之间仅有语气的差异带来的不同数值微小加成。我认为语言选项应当是剧情类游戏之点睛之笔、重中之重，塑造人物差异性的重点，要么就根本别让玩家选。二则，文本量太少，选择以3D建模呈现场景+战棋策略对战+人物对话的形式，替代旁白文本来呈现剧情故事，但这个载体显然并不能把故事讲好.。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我能感觉到大量的线索与伏笔，也能感到制作者从侠隐阁延展到整个江湖的野心，却感觉每一个故事都讲得很潦草，细节粗糙，大失意旨。过分狭小而交互有限的地图，最有钱的粮商上京得靠步行、寥寥几人的官兵，空荡荡的村庄与城市、跑去小村庄的大官、随便出现在城门口的知府&amp;hellip;&amp;hellip;总之就是完全没法入戏，说子供向又想引导你思考什么辩证的善与恶，总想寓教于乐教你点什么；说青年向这些思考又太幼稚浅层&amp;hellip;&amp;hellip;..人物虽多样，却不够细腻深入，有二次元人设化的感觉&amp;hellip;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;题外话&#34;&gt;题外话&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对我来说，这个游戏最美的地方，反而是选选在很久以前发过的一条嘟，这段真美得我久久不忘，一直放在flomo笔记的置顶欣赏（怎么感觉我好变态）。请侠之道制作组速速聘请选去写感情线文案。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;@shixuanbot@wxw.moe:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石崑怎么会有一双金色的眼睛呢。我百思不得其解。只是因为睡前提到了这个，午睡梦里真就出现了。像是暗夜里摇铃一样勾魂摄魄，疑心我宿舍窗上的洞，是不是雪白的猫儿夜里经过瞧一眼就灼出。梦到侠隐阁里也是秋天，七夕后皊狐姊会教用花木做书签送交同门。我喜欢的植物，银杏太老桂花太嫩，只有近来看到的月亮，清莹又灿灿。可月亮天上地下只有一个，石兄却有一双。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;写到最后我突然意识到，选就是游戏的魔女，能把游戏玩的非常开心投入，是相信的力量，对虚构世界敞开心扉的力量，这个侠隐阁的世界是选私有的，明月与桂树与风姿卓然的少年人，没有爱就看不见，我仅仅从外面偶尔窥见这个世界的一角，就觉心荡神驰。可是自己去玩，却难免用挑剔的玩家视角来评判，处处不尽人意。原来是我的错！(不是)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>历史同人|一千零一夜</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/%E4%B8%80%E5%8D%83%E9%9B%B6%E4%B8%80%E5%A4%9C/</link><tag>[北魏 历史同人 拓跋珪]</tag><pubDate>Fri, 12 Nov 2021 14:26:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/%E4%B8%80%E5%8D%83%E9%9B%B6%E4%B8%80%E5%A4%9C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;故事从冬天的夜晚开始。男人和女人先是低声私语，然后肢体碰撞，什么东西被撞倒了，碎了。抬高声音的争执，低沉的妥协，抑扬顿挫地缠绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;染干，他是你的亲外甥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是是。妹子，你不说，我也会帮他。他是我们的王，我们的神子，说不定还是&amp;hellip;..我的儿子。男人暧昧地笑道。谁知道呢。妹子，我们多久没见了？你还同那时一样美丽。我早和父亲说过，不该叫你嫁拓跋家的疯子、病死鬼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺兰部的大人，一根一根掰开妹妹的手指，吞饮她红色的指甲和指缝的薄茧，跪在她的上方，胸膛上滴下来汗水，热气腾腾。贺兰缇把头埋在男人的肩膀上，无声的啜泣起来，为这些年的颠沛流离和艰辛苦楚，也为久别重逢与死里逃生的喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要哭，不要哭。男人吻去她脸颊上的泪。库仁家的狼崽子欺侮你了，是不是？哼，我早晚要割了他的头。不要想你的儿子了，妹子，你不想我么？&lt;strong&gt;你不能——永远留在我的身边么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长生天啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拓跋珪站在帐外，脸色刷白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代北的东部大人是贺兰家的贺讷、染干两兄弟——他的两个舅舅。独孤部的刘显杀了叔叔，又想杀死寄居于独孤部的拓跋家的王子，好在刘显的弟妹、他的姑姑连夜给贺兰缇通风报信。贺兰留下来和刘显周旋，珪和弟弟拓跋觚共乘一匹黑马，在夜色里一路狂奔了两百里，投至舅舅的帐中。拓跋珪跪在青色的石板前，不眠不休地磨了两天的刀。我要杀了那个阴险卑贱的匈奴人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天之后贺兰姗姗来迟，仍旧镇定自若的神态，拓跋珪没问她如何逃出生天，她拉着他的手，环视贺兰家的首领们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是什翼健的孙子，他流着拓跋家的血，理应成为你们的王。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拓跋珪站在母亲身边。他今年不到十五岁，还是俊秀颀长的少年，只是眉宇之间有阴沉的气息，有人说，那是拓跋家骨子里面的疯狂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;躁动不安。贺兰部的大人贺讷高举双手示意大家安静，然后在这少年面前跪了下来。鸦雀无声。人群中传来一声不置可否的嗤笑。那是贺讷的弟弟、贺兰缇的次兄染干。拓跋珪恼怒地握住腰间的刀柄。那男人察觉到他的动作，和他对视了一眼，又看了一眼妹妹，咂了咂嘴，转身离开了，身上的金饰碰撞出叮叮咚咚的响声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一刻珪醒悟过来对方眼神中的敌意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺兰缇，你不能永远留在我的身边么？不要理会什么复国了，杀掉拓跋家的野种吧，哼，那孩子是什翼健的儿子还是孙子？是拓跋翰的儿子？还是你和奴隶、马夫偷欢的孽子？我们到阴山的北边去，西边去，那里有水草和太阳，还有我们埋骨的地方。我们紧紧拥抱在一起，再也不分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男人和女人欢好的响动和切切的密语。少年人一边恐惧，一边兴奋，性器在裤褶里顶起，眼泪滚落。妈妈，不要抛下我。他在心里呻吟。眼前一黑。醒来的时候躺在羊皮的塌上，裤裆里一片冰冷的腥气。女奴脱下他的裤子，爬上床。他抱着少女温暖的身体，学着舅舅的样子，喊她贺兰缇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舌尖抵住上颚，从牙齿的背面滑过。t——i——这个音节代表一种红色的花，捣碎和朱砂混合，涂抹在指甲上，散发出馥郁的芬芳，当他还是个吃奶的孩子，把鼻尖埋在她胸脯之间，肉体的妙气也如植物的茎与花一样甜美。贺兰缇，在蜀地的连绵阴雨里，他咀嚼她的名字，经历着青春期的性苦闷。她蹲在罐子中间，剥一只兔子的皮，满手鲜红，沾着盐粒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珪是祭祀的玉器。觚是祭祀的酒器。她是床，是食物，是祭祀的女巫，又是享祭的女神，是世界诞生之前的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果世界还没有诞生，那么，我是谁？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尉古真向贺讷告密，挑破了染干想要暗杀王子的阴谋，贺兰缇坐一张美丽的地毯上，此刻又变成了目光坚定咄咄逼人的母亲，要求长兄主持公道。贺讷不安地赔笑，在这个妹妹面前，他总感觉气势弱了一截。染干和他的领民被赶去西边的草场，临走时，妹妹甚至没有给他送行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珪抓着她的手臂，绝望地问：我是谁的儿子，我是不是拓跋家的小孩？为什么我一定要复国？为什么你不杀了我？——如果那能让你幸福。贺兰缇流着泪说，涉归，你是我的孩子。然后他烦躁想，我不要当你的小孩。因为人不能和自己的母亲结为夫妻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一整个冬天，他都没有和母亲讲话，第二年河川解冻的时候，代北的部落在牛川集会。他继承祖父的王号，成了新的代王。两个月后，他改掉了王号，自称魏王。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每当要哄哭闹的孩子入睡，贺兰便从头唱一遍《代歌》。那歌实在是太长了，整整有一百五十章，讲述了鲜卑人整个的历史，从山上的幽暗的洞穴，说到顺流而下的仙女，说到戈壁和草原上，部落如春风里的云朵般聚散，而死亡像冬天的雨一样冰冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;觚竟然能从头到尾的记下来，掰着手指唱给哥哥听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弟弟是那么的年轻，并且永远年轻。脸颊通红，睫毛长长的，遮盖乌黑的眼睛，像是驯顺的骆驼，在哥哥身侧，把手放在刀柄上，跃跃欲试，诚恳地说：我的哥哥。我爱你——我愿意为你而死。把我带到你的战场上去吧。拓跋珪掰过来他兴奋的脸，看着他的炭火一样的眼睛，说道：我们的战场不在高车人和敕勒人的戈壁和牧场上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看几十年里被慕容部的野心家占领的幽州、冀州和定州吧，看看雨水浇灌的青、齐，温暖的中原和关中的王国，那里迟早是我们子孙的家园，叱奴，替我去一趟中山如何，替我去见一见那位年老的皇帝，看他是否已经耳聋目盲、变成病榻上的一把枯骨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拓跋珪征伐突邻部时，贺兰部因唇亡齿寒之义，帮助突邻部，他击溃了两位舅舅，迫使他们抛下部族逃往中山，寻求慕容垂的庇护。贺兰缇和母家的哥哥们失去联系，又与性情古怪的长子隔阂日深，也就格外地喜爱开朗的幺子。再说，谁会不爱这位小王子？他是那么勇敢，忠诚，又聪明，可以背诵数十万字的汉人经书，也会哼唱代人的歌谣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珪把母亲和弟弟分开，当然有出于暗暗的嫉妒，但他自我辩解：那也出自政治的需要和弟弟建功立业的热望。然而在约定的归期，慕容垂扣押了使者——燕王虽然年老，但还没有糊涂到这地步，不会让一位聪明能干的青年带着本国的虚实，回到他野心勃勃的兄长身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺兰缇终日思念幼子，忧郁成疾、精神恍惚。她怀疑小儿子已经死在了异乡，无论拓跋珪如何给她看弟弟的信、叫来多少人讲弟弟的消息、担保弟弟平安无事，定能回到她的身边，她都认为他在欺骗她，只是在隐瞒悲哀的真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她从前拖着四个孩子颠沛流离——其中两个是她生育，另两个是拓跋翰前妻的儿子——比高崖上的岩石还要坚强，此时却比枯萎的蒲公英还要脆弱，风一吹便可以飘散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涉归，涉归，你是我肚子里爬出来的孩子吗？我越看你，就越觉得陌生。你是来惩罚我前世的罪孽的魔鬼吗？你把我的一切都毁了！我的爱人、我的亲人、我的族人、我的孩子！珪也被她逼得发疯，时而怒气冲冲地和她吵架，时而悔恨得跪在母亲帐外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈妈，我想做你的爱人，你的亲人，你的族人，你的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺兰在深夜里唱歌，一百五十章的《代歌》，倘若在月亮升起时开始，便可在太阳露面时结束，日子死去，日子复活，那歌声足以令心肠最冷酷的男子落泪。不久之后她郁郁而终。而他就是那时患上头痛，汉人献给他钟乳和丹砂炼制的药物，这是书上记载的风雅仙方，服用以后浑身发热，飘飘欲仙，世界在轻微的晃动，如同在母亲的摇晃的臂弯里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来，年轻的魏王在参合陂大破燕国太子的军队。燕王死在了平城，魏主的军队势如破竹的插向燕国的心脏，慕容宝抛弃中山、逃往辽东的龙城。留在中山的慕容详杀死了质于燕都的拓跋觚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;君王破城以后翻出慕容详的灵柩，面无表情地拔出长刀，砍下头颅，投进火中，掘地三尺找出加害弟弟的其他人，夷灭五族，神色令所有臣仆不寒而栗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弟弟是那么的年轻，并且永远年轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在贺兰家的牧场，少妇人抱着水罐赤脚踩在水坑旁边，雪白的脚趾被腥气的野花染红。贺兰，贺兰。她转过脸来，看见年轻的男子，不知道那是拓跋氏的君王，不自觉拧起两条乌黑的眉毛，嘴唇颤动。那神色真与贺兰缇别无二致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是贺兰缇最小的妹妹，年纪正和她的长子相仿，去年刚刚出嫁，还没有孕育儿女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他杀了她的丈夫，把她宥在他两臂之间，载着新娘返家。贺兰缇为此和他大吵一架，却又无能为力，只好疑心是年轻又貌美的妹妹引诱了自己的儿子，闷闷不乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然这不能使他满足……如果他母亲是美丽的母狼，这女人最多是羔羊与小鹿。他根本不爱他的妻子，妻子也不爱他。但在夜里，他像发疯一样和她纠缠，很快就有了儿子。这个儿子曾让他欣喜若狂，新生命的喜悦冲淡了疯狂。可怜的女人生命亦有了颜色。她把所有的爱和悲伤都给了孩子，在镜子前给孩子编发，母子之间亲密无间，度过惨淡的时光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;君王长年忙于军政，冷酷暴戾，孩子早已过了吃奶的年纪，可以在马背上挥舞长刀，用小弓射白河里的鸭子，却还黏着母亲，反倒令又拓跋珪觉得恐惧和嫉妒。某一次，他服药行散以后神志不清，把已经十多岁的儿子从妻子的床上摔下去，粗暴地和妻子行房，药物让他皮肤发红，牙龈出血，泪流满面。高潮的时刻，他喊，妈妈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两片嘴唇抿在一起，然后忽然打开，声音被喉咙与嘴唇孕育，所有人被代词为“妈妈”的女人孕育。妈妈。一只手臂把他拎起来、托举在胸口的妈妈，红色的，坐在六尺多宽的颠簸不定的牛车里，捂住眼睛、流下眼泪的妈妈。车停在岩石的阴翳下面，太阳已经下山，余霞满天，沙丘上吹来腥气的夜风。
她跳下车，把他放到地上，仅仅从她怀里挣脱出来的刹那，他便觉得十分寒冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;药劲消退，他醒了过来，牙齿把嘴唇咬破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的母亲——献明皇后已经死了：萨满的歌舞鼓乐渐渐远去，一只披金戴银的黄犬，牵引着她的灵魂，返回火焰与天上星辰的居所。而他也老了——年老不是一个过程，只是意识到虚无的瞬间，青春的面皮便簌簌剥落。想当年，他辞别燕王、从中山回到代北的时候只有十五岁，一面恭敬地表达感激，一面暗地里嘲笑对方的衰老：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何等的英雄啊，如有人抬头望你一眼，便会被你发梢的金色刺伤双目，但你终究会死会走到尽头，到那时，我会再来这里&amp;hellip;&amp;hellip;取走暂借与你一切，搬走你宫殿里金银，牵走马厩里的名马，把你傲慢无礼的孩子们踩进泥土，用他们的头颅制成酒器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而此刻，他摊开自己的双手，只看见手掌上的伤痕，木屑陷到皮肤里，疼痛把他唤醒。耳边嗡嗡地，一千个亡者的灵魂在窃笑，只有一个哼唱起《代歌》。他光着脚走出寝宫，转到正殿，又转到书房，隔着屏风，年轻的著作郎跪在案前，有高贵的出身、秀美的面容，还有近乎冷酷的冷静，如同一尊白玉的雕像。这是崔浩侍奉魏主的第三年。第一千零一个夜晚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，开始吧。记下来我所唱的歌，记下来我夜里讲的故事，把它讲给我的子孙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事在冬天的夜晚结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他病得形销骨立，自觉时日无多。从汉人的典籍里面，很快便翻出可以模仿的典故——他决定效仿汉武帝，立下一条“立子杀母”的规矩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他要选择长子为继承人，先杀死了他的匈奴母亲，那青年人惊愕得瘫软在地，一句话也说不出来，连册封的诏书也打落在地。他心烦意乱，把长子赶出皇宫，目光投向贺兰氏所生的次子。这孩子不学无术、顽劣粗野，又太听从母亲……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贺兰氏是他自己母亲的妹妹，珪几乎花了半辈子的时间在离散母家背后的部落，建立类似汉人的国家，更不愿意让这成果转瞬之间交给依赖母亲的儿子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他望向妻子的时候，从她不再年轻的容貌上看见已逝的妈妈，一瞬间又犹豫了，他想留到第二天再做决定，但这风声早已传到担忧母亲的儿子耳中。这孩子曾苦苦哀求，若要母亲的血来换，宁愿放弃王位。就在他踌躇的一夜之间，一向被他觉得懦弱的儿子，夜里冲进宫殿把他杀了。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
