<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>历史同人 on 直笔东观</title>
    <link>https://yuineko.icu/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%90%8C%E4%BA%BA/</link>
    <description>Recent content in 历史同人 on 直笔东观</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This is a customized copyright.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Nov 2021 14:26:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yuineko.icu/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%90%8C%E4%BA%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>历史同人|一千零一夜</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/%E4%B8%80%E5%8D%83%E9%9B%B6%E4%B8%80%E5%A4%9C/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 14:26:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/%E4%B8%80%E5%8D%83%E9%9B%B6%E4%B8%80%E5%A4%9C/</guid>
      <description>故事从冬天的夜晚开始。男人和女人先是低声私语，然后肢体碰撞，什么东西被撞倒了，碎了。抬高声音的争执，低沉的妥协，抑扬顿挫地缠绕。
染干，他是你的亲外甥。
是是。妹子，你不说，我也会帮他。他是我们的王，我们的神子，说不定还是&amp;hellip;..我的儿子。男人暧昧地笑道。谁知道呢。妹子，我们多久没见了？你还同那时一样美丽。我早和父亲说过，不该叫你嫁拓跋家的疯子、病死鬼。
贺兰部的大人，一根一根掰开妹妹的手指，吞饮她红色的指甲和指缝的薄茧，跪在她的上方，胸膛上滴下来汗水，热气腾腾。贺兰缇把头埋在男人的肩膀上，无声的啜泣起来，为这些年的颠沛流离和艰辛苦楚，也为久别重逢与死里逃生的喜悦。
不要哭，不要哭。男人吻去她脸颊上的泪。库仁家的狼崽子欺侮你了，是不是？哼，我早晚要割了他的头。不要想你的儿子了，妹子，你不想我么？你不能——永远留在我的身边么？
长生天啊。
拓跋珪站在帐外，脸色刷白。
代北的东部大人是贺兰家的贺讷、染干两兄弟——他的两个舅舅。独孤部的刘显杀了叔叔，又想杀死寄居于独孤部的拓跋家的王子，好在刘显的弟妹、他的姑姑连夜给贺兰缇通风报信。贺兰留下来和刘显周旋，珪和弟弟拓跋觚共乘一匹黑马，在夜色里一路狂奔了两百里，投至舅舅的帐中。拓跋珪跪在青色的石板前，不眠不休地磨了两天的刀。我要杀了那个阴险卑贱的匈奴人。
几天之后贺兰姗姗来迟，仍旧镇定自若的神态，拓跋珪没问她如何逃出生天，她拉着他的手，环视贺兰家的首领们。
这是什翼健的孙子，他流着拓跋家的血，理应成为你们的王。
拓跋珪站在母亲身边。他今年不到十五岁，还是俊秀颀长的少年，只是眉宇之间有阴沉的气息，有人说，那是拓跋家骨子里面的疯狂。
躁动不安。贺兰部的大人贺讷高举双手示意大家安静，然后在这少年面前跪了下来。鸦雀无声。人群中传来一声不置可否的嗤笑。那是贺讷的弟弟、贺兰缇的次兄染干。拓跋珪恼怒地握住腰间的刀柄。那男人察觉到他的动作，和他对视了一眼，又看了一眼妹妹，咂了咂嘴，转身离开了，身上的金饰碰撞出叮叮咚咚的响声。
这一刻珪醒悟过来对方眼神中的敌意。
贺兰缇，你不能永远留在我的身边么？不要理会什么复国了，杀掉拓跋家的野种吧，哼，那孩子是什翼健的儿子还是孙子？是拓跋翰的儿子？还是你和奴隶、马夫偷欢的孽子？我们到阴山的北边去，西边去，那里有水草和太阳，还有我们埋骨的地方。我们紧紧拥抱在一起，再也不分开。
男人和女人欢好的响动和切切的密语。少年人一边恐惧，一边兴奋，性器在裤褶里顶起，眼泪滚落。妈妈，不要抛下我。他在心里呻吟。眼前一黑。醒来的时候躺在羊皮的塌上，裤裆里一片冰冷的腥气。女奴脱下他的裤子，爬上床。他抱着少女温暖的身体，学着舅舅的样子，喊她贺兰缇。
舌尖抵住上颚，从牙齿的背面滑过。t——i——这个音节代表一种红色的花，捣碎和朱砂混合，涂抹在指甲上，散发出馥郁的芬芳，当他还是个吃奶的孩子，把鼻尖埋在她胸脯之间，肉体的妙气也如植物的茎与花一样甜美。贺兰缇，在蜀地的连绵阴雨里，他咀嚼她的名字，经历着青春期的性苦闷。她蹲在罐子中间，剥一只兔子的皮，满手鲜红，沾着盐粒。
珪是祭祀的玉器。觚是祭祀的酒器。她是床，是食物，是祭祀的女巫，又是享祭的女神，是世界诞生之前的世界。
如果世界还没有诞生，那么，我是谁？
尉古真向贺讷告密，挑破了染干想要暗杀王子的阴谋，贺兰缇坐一张美丽的地毯上，此刻又变成了目光坚定咄咄逼人的母亲，要求长兄主持公道。贺讷不安地赔笑，在这个妹妹面前，他总感觉气势弱了一截。染干和他的领民被赶去西边的草场，临走时，妹妹甚至没有给他送行。
珪抓着她的手臂，绝望地问：我是谁的儿子，我是不是拓跋家的小孩？为什么我一定要复国？为什么你不杀了我？——如果那能让你幸福。贺兰缇流着泪说，涉归，你是我的孩子。然后他烦躁想，我不要当你的小孩。因为人不能和自己的母亲结为夫妻。
一整个冬天，他都没有和母亲讲话，第二年河川解冻的时候，代北的部落在牛川集会。他继承祖父的王号，成了新的代王。两个月后，他改掉了王号，自称魏王。
*
每当要哄哭闹的孩子入睡，贺兰便从头唱一遍《代歌》。那歌实在是太长了，整整有一百五十章，讲述了鲜卑人整个的历史，从山上的幽暗的洞穴，说到顺流而下的仙女，说到戈壁和草原上，部落如春风里的云朵般聚散，而死亡像冬天的雨一样冰冷。
觚竟然能从头到尾的记下来，掰着手指唱给哥哥听。
弟弟是那么的年轻，并且永远年轻。脸颊通红，睫毛长长的，遮盖乌黑的眼睛，像是驯顺的骆驼，在哥哥身侧，把手放在刀柄上，跃跃欲试，诚恳地说：我的哥哥。我爱你——我愿意为你而死。把我带到你的战场上去吧。拓跋珪掰过来他兴奋的脸，看着他的炭火一样的眼睛，说道：我们的战场不在高车人和敕勒人的戈壁和牧场上。
看看几十年里被慕容部的野心家占领的幽州、冀州和定州吧，看看雨水浇灌的青、齐，温暖的中原和关中的王国，那里迟早是我们子孙的家园，叱奴，替我去一趟中山如何，替我去见一见那位年老的皇帝，看他是否已经耳聋目盲、变成病榻上的一把枯骨。
拓跋珪征伐突邻部时，贺兰部因唇亡齿寒之义，帮助突邻部，他击溃了两位舅舅，迫使他们抛下部族逃往中山，寻求慕容垂的庇护。贺兰缇和母家的哥哥们失去联系，又与性情古怪的长子隔阂日深，也就格外地喜爱开朗的幺子。再说，谁会不爱这位小王子？他是那么勇敢，忠诚，又聪明，可以背诵数十万字的汉人经书，也会哼唱代人的歌谣。
珪把母亲和弟弟分开，当然有出于暗暗的嫉妒，但他自我辩解：那也出自政治的需要和弟弟建功立业的热望。然而在约定的归期，慕容垂扣押了使者——燕王虽然年老，但还没有糊涂到这地步，不会让一位聪明能干的青年带着本国的虚实，回到他野心勃勃的兄长身边。
贺兰缇终日思念幼子，忧郁成疾、精神恍惚。她怀疑小儿子已经死在了异乡，无论拓跋珪如何给她看弟弟的信、叫来多少人讲弟弟的消息、担保弟弟平安无事，定能回到她的身边，她都认为他在欺骗她，只是在隐瞒悲哀的真相。
她从前拖着四个孩子颠沛流离——其中两个是她生育，另两个是拓跋翰前妻的儿子——比高崖上的岩石还要坚强，此时却比枯萎的蒲公英还要脆弱，风一吹便可以飘散。
涉归，涉归，你是我肚子里爬出来的孩子吗？我越看你，就越觉得陌生。你是来惩罚我前世的罪孽的魔鬼吗？你把我的一切都毁了！我的爱人、我的亲人、我的族人、我的孩子！珪也被她逼得发疯，时而怒气冲冲地和她吵架，时而悔恨得跪在母亲帐外。
妈妈，我想做你的爱人，你的亲人，你的族人，你的孩子。
贺兰在深夜里唱歌，一百五十章的《代歌》，倘若在月亮升起时开始，便可在太阳露面时结束，日子死去，日子复活，那歌声足以令心肠最冷酷的男子落泪。不久之后她郁郁而终。而他就是那时患上头痛，汉人献给他钟乳和丹砂炼制的药物，这是书上记载的风雅仙方，服用以后浑身发热，飘飘欲仙，世界在轻微的晃动，如同在母亲的摇晃的臂弯里。
再后来，年轻的魏王在参合陂大破燕国太子的军队。燕王死在了平城，魏主的军队势如破竹的插向燕国的心脏，慕容宝抛弃中山、逃往辽东的龙城。留在中山的慕容详杀死了质于燕都的拓跋觚。
君王破城以后翻出慕容详的灵柩，面无表情地拔出长刀，砍下头颅，投进火中，掘地三尺找出加害弟弟的其他人，夷灭五族，神色令所有臣仆不寒而栗。
弟弟是那么的年轻，并且永远年轻。
*
在贺兰家的牧场，少妇人抱着水罐赤脚踩在水坑旁边，雪白的脚趾被腥气的野花染红。贺兰，贺兰。她转过脸来，看见年轻的男子，不知道那是拓跋氏的君王，不自觉拧起两条乌黑的眉毛，嘴唇颤动。那神色真与贺兰缇别无二致。
这是贺兰缇最小的妹妹，年纪正和她的长子相仿，去年刚刚出嫁，还没有孕育儿女。
他杀了她的丈夫，把她宥在他两臂之间，载着新娘返家。贺兰缇为此和他大吵一架，却又无能为力，只好疑心是年轻又貌美的妹妹引诱了自己的儿子，闷闷不乐。
当然这不能使他满足……如果他母亲是美丽的母狼，这女人最多是羔羊与小鹿。他根本不爱他的妻子，妻子也不爱他。但在夜里，他像发疯一样和她纠缠，很快就有了儿子。这个儿子曾让他欣喜若狂，新生命的喜悦冲淡了疯狂。可怜的女人生命亦有了颜色。她把所有的爱和悲伤都给了孩子，在镜子前给孩子编发，母子之间亲密无间，度过惨淡的时光。
君王长年忙于军政，冷酷暴戾，孩子早已过了吃奶的年纪，可以在马背上挥舞长刀，用小弓射白河里的鸭子，却还黏着母亲，反倒令又拓跋珪觉得恐惧和嫉妒。某一次，他服药行散以后神志不清，把已经十多岁的儿子从妻子的床上摔下去，粗暴地和妻子行房，药物让他皮肤发红，牙龈出血，泪流满面。高潮的时刻，他喊，妈妈。
两片嘴唇抿在一起，然后忽然打开，声音被喉咙与嘴唇孕育，所有人被代词为“妈妈”的女人孕育。妈妈。一只手臂把他拎起来、托举在胸口的妈妈，红色的，坐在六尺多宽的颠簸不定的牛车里，捂住眼睛、流下眼泪的妈妈。车停在岩石的阴翳下面，太阳已经下山，余霞满天，沙丘上吹来腥气的夜风。 她跳下车，把他放到地上，仅仅从她怀里挣脱出来的刹那，他便觉得十分寒冷。
药劲消退，他醒了过来，牙齿把嘴唇咬破。
他的母亲——献明皇后已经死了：萨满的歌舞鼓乐渐渐远去，一只披金戴银的黄犬，牵引着她的灵魂，返回火焰与天上星辰的居所。而他也老了——年老不是一个过程，只是意识到虚无的瞬间，青春的面皮便簌簌剥落。想当年，他辞别燕王、从中山回到代北的时候只有十五岁，一面恭敬地表达感激，一面暗地里嘲笑对方的衰老：
何等的英雄啊，如有人抬头望你一眼，便会被你发梢的金色刺伤双目，但你终究会死会走到尽头，到那时，我会再来这里&amp;hellip;&amp;hellip;取走暂借与你一切，搬走你宫殿里金银，牵走马厩里的名马，把你傲慢无礼的孩子们踩进泥土，用他们的头颅制成酒器。
而此刻，他摊开自己的双手，只看见手掌上的伤痕，木屑陷到皮肤里，疼痛把他唤醒。耳边嗡嗡地，一千个亡者的灵魂在窃笑，只有一个哼唱起《代歌》。他光着脚走出寝宫，转到正殿，又转到书房，隔着屏风，年轻的著作郎跪在案前，有高贵的出身、秀美的面容，还有近乎冷酷的冷静，如同一尊白玉的雕像。这是崔浩侍奉魏主的第三年。第一千零一个夜晚。
那么，开始吧。记下来我所唱的歌，记下来我夜里讲的故事，把它讲给我的子孙。
*
故事在冬天的夜晚结束。
他病得形销骨立，自觉时日无多。从汉人的典籍里面，很快便翻出可以模仿的典故——他决定效仿汉武帝，立下一条“立子杀母”的规矩。
他要选择长子为继承人，先杀死了他的匈奴母亲，那青年人惊愕得瘫软在地，一句话也说不出来，连册封的诏书也打落在地。他心烦意乱，把长子赶出皇宫，目光投向贺兰氏所生的次子。这孩子不学无术、顽劣粗野，又太听从母亲……
贺兰氏是他自己母亲的妹妹，珪几乎花了半辈子的时间在离散母家背后的部落，建立类似汉人的国家，更不愿意让这成果转瞬之间交给依赖母亲的儿子。
他望向妻子的时候，从她不再年轻的容貌上看见已逝的妈妈，一瞬间又犹豫了，他想留到第二天再做决定，但这风声早已传到担忧母亲的儿子耳中。这孩子曾苦苦哀求，若要母亲的血来换，宁愿放弃王位。就在他踌躇的一夜之间，一向被他觉得懦弱的儿子，夜里冲进宫殿把他杀了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
