<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>历史同人 on 直笔东观</title>
    <link>https://yuineko.icu/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%90%8C%E4%BA%BA/</link>
    <description>Recent content in 历史同人 on 直笔东观</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>永忆江湖归白发，欲回天地入扁舟。</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 10:28:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yuineko.icu/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%90%8C%E4%BA%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>空亡</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/huashan/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 10:28:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/huashan/</guid>
      <description>王猛背着竹篓进门的时候，已经是下午，茅屋灶冷烟清，床上老人须发皓然，葛衣麻绨，打了个呵欠，连身也没翻。
“回来了？”
“回来了。”
老人嘿嘿，眉毛抖动，颇为得意：“看吧，你下山的时候我就起了一卦，空亡大凶谋事无果!白跑一趟!我说的能有错么？”
 青年人沉默不语。沉甸甸的酒壶放在桌角，他从背篓里捞起水淋淋的鲫鱼，抄起木条拍晕，然后快刀剁下。黍饭和葵叶在锅里散出腾腾热气。
鱼煎至两面金黄，倒进沸水，嘶嘶雾气里，汤色转成浓白，香气四溢。老人耳听动静，算着时辰刚好，动作敏捷地从竹床上爬起来。
他坐到食案边，迫不及待舀了一勺滚汤。一边发表喋喋高论：
“人家讲，治大国如烹小鲜——贤徒饭做得这样好，已经是了不得的本事，那桓温有眼无珠，看不上你，也没什么要紧！你可千万别伤心。”
“你就在这儿给为师做做饭，读读书。那话怎么说来着？一箪食，一瓢饮，在陋巷，人不堪其忧，回也不改其乐，古来万事东流水，富贵功名如浮云&amp;hellip;&amp;hellip;”
王猛翻了个白眼：“谁说桓公看不上我了？”
 啊？老人挠了挠头。
王猛遂将在邺城被褐登门一事，从容说来。
“桓将军问，我奉天子之命，奉锐师十万，仗义讨逆，为百姓除残贼，何以三秦豪杰不景从响应？”
老人嘿嘿一笑，吐了一口鱼刺，似有不屑，“这老贼头!——你怎么答？”
王猛道：“我说他搁这把别人当傻子呢。”
“总之，桓公已邀我为高官督护，不日将回江东，我不过是回来看看您，跟您老告个别——”青年人不常动声色的面目上，终于露出一点促狭的笑意。
他把筷子放在碗边。
“我怕我下山游邺这一趟，您老懒病缠身，饿死在塌上，岂不造孽么。”
老人挤眉弄眼，故作痛心疾首：嗨呀!难怪今次回来还记得给老朽添菜打酒。
我还说王景略什么时候如此有孝心。
 语气竟有些阴阳怪气：“怪道人家说嫁出去的女儿泼出去的水。女辞家而适人，臣出身而事主，原是差不多的。还没拿到金印，已经一口一个桓公。”
青年倒也从容接话，男女婚嫁，亦有天时，不嫁的女儿，难道在家磋磨一辈子？
老人不以为意：人嘛，在哪里不是磋磨一辈子。你聪明有余，悟性太差!
王猛看他捶手顿足，忽觉有些好笑：我说，您老该不会是舍不得我吧？
老人有些恼火道：
舍不得又怎么啦？就是一条狗，养了二十年，也该有点感情吧!
我在嵩洛的老友，只十年前见得你一面，也常来书问你近况。难道你以为人人同你小子一样薄情寡义？
青年人一面收拾碗筷，一面嘀咕：谁养谁还不一定呢。
 “真的要走？”
“明天就走。”
 那老人叹了口气，在寂静的黑暗里披衣起身，摸摸索索，油灯一盏如豆，半明半昧。青年人侧卧在席上，面朝墙壁，双眼阖着，沉心静气，好像并不关心这响动。老人把地上的钱币、算筹小心地收进袖子，说：混账小子——我又为你卜了一卦，你想不想知道？
王猛回答得干脆：不想。
 君子藏器于身，待时而动。天未厌乱，如今世事，死水僵局而已，桓温岂为尔主？有心求治，仍需等变数。
王猛睁开眼睛，淡淡说道：怎知我不是变数。
那老人大笑起来，抖抖索索，好像要把五脏六腑都笑出来：王景略何必同老头子较这口气，以你这没心没肝的混账性子，若真属意桓元子，怎么会还记得回来看老朽？
这回，青年人坐起来，抿着嘴唇，目光锐利，披头散发，身影像一把藏于茅草中的利剑。老人慢吞吞说道：唉，你听钱币落地声音，辨出这一卦了，是不是。
空亡虽然主大凶，辛苦徒劳，万事落空，但亦可主黄、主空室、主盆地、主中心，主土旁字。
我料你真要下山，不应向东南，当往洛阳、关中去。
 王猛良久不语。过了一会儿才说道：若有机会回来，我会再来看您。
老人哈了一声：那也不必。
 没良心的混账小子走了，没人炊饭，只怕我没几日就要懒死在塌上，等你回来，骨头都烂成灰了。
(end)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神女</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/kami/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 17:36:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/kami/</guid>
      <description>某天晚上，皇帝在自己宫殿中小憩，梦见一位朱唇皓齿、云鬟嵯峨的贵族少女，仅着不能蔽体的小衣，款款走入自己的宫殿，皇帝惊愕非常，按剑呵问对方的来历。 那贵女翩然一礼，举止端庄，言辞古雅，自称生前是汉朝时候楚夷王的王女，如今则在蓬莱仙山侍奉王母。
皇帝问，既是天上的神女，为何要来找我呢？
王女道，自己前来索要衣物。
 皇帝这才想起来，半个月前霍州修建城防，起了一座古墓，向天子进奉了墓中珠襦玉匣——听说起墓时，玉棺中女尸面貌如生，美丽异常。那必然是早已失传、如今仅得仿制的金缕玉衣了，据说可以保尸体千年不腐，令人死后羽化登仙。
王女颔首微笑，她描摹起在仙山的生活，逍遥不尽，如今失了衣物，无颜在王母座前侍奉，希望天子能把衣服还给自己，让自己重返蓬莱。
天子说：我答应你的请求，只是，你有什么可以报答我呢？
 王女说，您已经贵有关东的土地、无上的地位，却还想要更多。您取走本属于我的宝衣，却向我索求报答。我从您的眼里看到，凡人贪婪不知满足的心。
那么，人世的君王，我赠送你三颗仙丸吧。
第一是金乌的精血，是至纯至阳之物，能令你拥有看透人心的智慧和过人的精力。第二是月兔的骨髓，是至阴至毒之物，服用便会立刻死亡。第三是烛龙的眼睛，烛龙睁眼为昼，闭眼为夜，其眼，能令人在死后看到阳世。
我与您约定，当这三颗仙丸都用完，我便重返此地，带您去往蓬莱仙山。
 于是烟雾袅袅，环佩铿锵，宫殿当中，烛火倏忽而灭。神女的身影消失在暗昧当中，皇帝醒来的时候，方觉黄粱一梦。他令人去库里取来进奉的宝物，金缕玉衣崭然如新，冷光泠泠，犹有幽香。
玉匣上有精巧的机关，打开机关，犹有夹层，其中俨然：一颗朱丸、一颗白丸、和一颗同样大小的黄金丸。
皇帝便留下匣中三丸，将金缕玉衣送回霍州，并下令重新收葬。
 此后，皇帝延请宫中所有的方士，集结众人的智慧，竟然都不能回答这三丸的究竟。
只知道，从两颗药丸上削下的一点点粉末，便令厩中的驽马精神焕发，令后苑的巨象倒地而亡，而第三颗，看起来则只是纯金所制的金丸。
皇帝将这三丸收在匣中，贴身收藏。两年后，皇帝征讨契丹，在边境展开大战，深入腹地，身先士卒，冒入险境。于心神动摇之际，想起来匣中的仙药。
他服用朱丸，在那之后，凭借一股惊人的血气，带领军队数日不眠不休，食肉饮水，肉袒露膊而进，找到了敌军的王帐，突破困局，大获全胜。
此后边事屡犯，皇帝进攻突厥、讨伐山胡，亲当矢石，临危自若，锋刃交接，则唯恐敌人不多，那雄豪胆魄，严厉果决，令军士崇畏振奋，而威名亦震怖于邻国。
 某次，因为一位副官在战场上临阵脱逃，导致小股部队的主将阵亡，皇帝将其处以死刑分尸，并且令小队里其他人食其血肉。这惨酷景象，实令人不敢直视，众人也觉察到他精神的异常。
天子似有过人的精力和敏锐。精力旺盛，乃至有时彻夜不眠。手脚发热，胸中躁狂，乃至发作时冬日要裸衣赤足。洞察秋毫，过目不忘，乃至群臣战战兢兢，举动畏威。
王朝的政局复杂而危险，他的智见令他看到不同群体之间难以调和的矛盾，看到所有的出路归于虚无，他的敏锐让他感受到群臣的欺瞒不忠、母亲对他的不满和失望。
冲动让他犯下大错，激情则令他的悔和恨，愤怒和悲伤都被放大，日夜不能平静……他的意志又强迫他在乱麻当中，长久的苦思。
 皇帝悔恨自己误服异药，被恶毒的妖女戏弄，变成如今的状况。他通过酗酒逃避，一旦清醒，便无法忍受不可控制的绝望。
连日昏醉，令他分不清幻觉与现实。有时，他看见妖女的影子纠缠着自己，带着微笑，在筵席上坐到自己怀中，伸出柔曼的手臂，吐气如兰，好像在嘲笑他自取的恶果。
他抽出佩刀，割断对方的喉咙，头颅滚落到地上，变成洁净的花团，支解身体，涌出的都是鲜红的花瓣，他抱起花瓣里的琵琶，感觉到手指颤栗。清醒过来，却看见自己抱着嫔妾的尸体，满身血污。
在座宾客，早已四散而逃。
 有时，他在睡梦里无法喘气，感觉女尸压在身上，嘴唇冰冷，双目乌黑，紧紧扼住他的咽喉，而清醒时，却又烟消云散。
皇帝终于不堪忍受，便令人在寝殿中置一棺木，双眼通红，手握尖刀，坐在棺木前，沉默不语，听到环佩的鸣声，便暴起揪住妖物的头发，凭一股蛮力将对方拖曳到棺中。
他坐在棺上，欲用长钉封死棺盖，听见棺中挣扎响动，更觉恐惧。
然而清醒过来时，他松开手中的尖刀，才发现幻觉里的妖物，竟是入殿奏事的宰相。
 宰相狼狈不堪地在棺材里坐起来，发冠早不知落在何处，披头散发，公服被长钉划破，伤痕累累，皇帝失魂落魄坐在地上，与他四目相对，冷汗涔涔。——这幅景象，实在荒唐。
皇帝讲起天保二年的的游仙怪梦，梦中的王女，玉匣当中三颗不思议的仙丸，讲起服药以后的异常，自己心中的悔恨绝望，无法挽回的一切。
宰相跪坐着听完，从容冷静：是您臆想出了这样的故事。
那玉匣不过是古老王陵里的陪葬物，应知汉朝皇帝迷信神仙黄老，爱问鬼神。倘若真有蓬莱仙人，一心长生的汉武帝于今安在？
古时方士炼制的丹药，或许是有振奋精神的药物和强效的毒药，纵然高明，也并不算稀有。至于令死者看见阳世的眼球，更是荒诞不经。
陛下难道忘记么，您已经让工匠鉴定过，那只是纯金所制的金丸。
皇帝看着他，问道，令君，你说那怪梦是假的，可难道我这些年的经历，都不是真实的吗？
叹息声在幽室中响起，宰相此刻不再顾忌君臣之礼，膝行两步，抱住皇帝因酗酒而消瘦的双肩。滚烫的眼泪，掉落在凌乱的衣襟上。
这个世界上有太多的痛苦!当人的心承受不了这些痛苦的时候，便会为自己造出故事和幻觉来分担，因为你无法直面那真正令你痛苦的心。
侯尼于，你从小就太聪明，太较劲，太固执。
 皇帝说：我累了。他又说：已经回不了头了。高德政和你，你们让我走了这条路!我应当和阿兄死在一起便好了。他又说：我恨你。我很害怕。对不起。他又说：你觉得太子怎么样？
 皇帝最终因为不堪忍受痛苦，在三十四岁时，吞下第二颗药丸自杀了。临终之时，托付宰相为幼主辅政。
也许是毒药太过高明，御医甚至查不出死因。只好断定天子是久不进食，又过度饮酒，衰弱当中因醉而死。
而他最后两年时醉时醒，疯癫古怪，荒谬残暴，周围人和大臣贵族们不堪其苦。国丧之上，竟只有宰相为他落泪。
大行皇帝的随身遗物收捡时，太后看见乘着金丸的玉匣，不知为何心有戚戚、一时出神。
这个儿子，出生在兵荒马乱、饥寒交迫之中，相貌平庸、性情孤僻，自己对他也颇多忽视。
长子遇刺身亡，次子挑起重担。皇帝登极以后，却被汉人的花言巧语蒙蔽，因为政见不合，与她龃龉甚多，近年又昏癫狂暴，举止失常，令人头痛。
只有此刻白发送黑发，终是自己肚子里落的骨肉，多少还是感觉到伤感。
她留下儿子随身之物，串在自己平时用的佛珠上，作为儿子的念想。一边在心想，当令自己的第三子，代替年幼的太子即位。
不想，宰相为保住太子的帝位，发动政变，不慎走漏风声，竟在宫中被殴杀。尸体眼眶破裂，一个眼球都被挖出。
太后本爱惜这位女婿的才华和忠诚，意欲留待后用，如今见此凄苦死状，既惋惜又怜悯：杨郎何罪，忠而见杀。
年老而尊贵的鲜卑妇人，为他默诵经文，取下佛珠上的金丸，装进窟窿一样的眼眶里。在尚未干涸的血污中，黄金眼球轻轻颤动。
至此，三颗仙丸的故事就结束了。但为使诸位尽兴，我不妨再说一段。
 皇帝的弟弟杀害宰相，坐上皇位，又杀了侄子，却因为愧疚自责而精神恍惚，在宫殿里屡见鬼魂作祟，不得安宁。
政变里惨死的大臣，脸色苍白，一只眼睛里里嵌着流血的黄金眼球，站在栋梁旁，满含恨意的注视着一切。被害死的侄儿，盘坐在王座上，呆滞痴怨的哭泣。兄长殿堂栋梁上呼喝奔走，又哭又笑，质问他为何背弃诺言。种种可怖的幻觉，不一而论。
皇帝缠绵病榻，御医束手无策，只得广请全国的方士、法师，试过各种驱邪的方法，却无法医好皇帝的心病。
直到一位应征的巫女前往皇宫，面见天子。只见她鸦鬓星眸，朱唇皓齿，垂眉敛目，焚香吹箫，乐声飞散在清冷的宫殿里，皇帝眼中，种种可怖的邪祟，全都消失。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>历史同人|一千零一夜</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/%E4%B8%80%E5%8D%83%E9%9B%B6%E4%B8%80%E5%A4%9C/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 14:26:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/%E4%B8%80%E5%8D%83%E9%9B%B6%E4%B8%80%E5%A4%9C/</guid>
      <description>故事从冬天的夜晚开始。男人和女人先是低声私语，然后肢体碰撞，什么东西被撞倒了，碎了。抬高声音的争执，低沉的妥协，抑扬顿挫地缠绕。
染干，他是你的亲外甥。
是是。妹子，你不说，我也会帮他。他是我们的王，我们的神子，说不定还是&amp;hellip;..我的儿子。男人暧昧地笑道。谁知道呢。妹子，我们多久没见了？你还同那时一样美丽。我早和父亲说过，不该叫你嫁拓跋家的疯子、病死鬼。
贺兰部的大人，一根一根掰开妹妹的手指，吞饮她红色的指甲和指缝的薄茧，跪在她的上方，胸膛上滴下来汗水，热气腾腾。贺兰缇把头埋在男人的肩膀上，无声的啜泣起来，为这些年的颠沛流离和艰辛苦楚，也为久别重逢与死里逃生的喜悦。
不要哭，不要哭。男人吻去她脸颊上的泪。库仁家的狼崽子欺侮你了，是不是？哼，我早晚要割了他的头。不要想你的儿子了，妹子，你不想我么？你不能——永远留在我的身边么？
长生天啊。
拓跋珪站在帐外，脸色刷白。
代北的东部大人是贺兰家的贺讷、染干两兄弟——他的两个舅舅。独孤部的刘显杀了叔叔，又想杀死寄居于独孤部的拓跋家的王子，好在刘显的弟妹、他的姑姑连夜给贺兰缇通风报信。贺兰留下来和刘显周旋，珪和弟弟拓跋觚共乘一匹黑马，在夜色里一路狂奔了两百里，投至舅舅的帐中。拓跋珪跪在青色的石板前，不眠不休地磨了两天的刀。我要杀了那个阴险卑贱的匈奴人。
几天之后贺兰姗姗来迟，仍旧镇定自若的神态，拓跋珪没问她如何逃出生天，她拉着他的手，环视贺兰家的首领们。
这是什翼健的孙子，他流着拓跋家的血，理应成为你们的王。
拓跋珪站在母亲身边。他今年不到十五岁，还是俊秀颀长的少年，只是眉宇之间有阴沉的气息，有人说，那是拓跋家骨子里面的疯狂。
躁动不安。贺兰部的大人贺讷高举双手示意大家安静，然后在这少年面前跪了下来。鸦雀无声。人群中传来一声不置可否的嗤笑。那是贺讷的弟弟、贺兰缇的次兄染干。拓跋珪恼怒地握住腰间的刀柄。那男人察觉到他的动作，和他对视了一眼，又看了一眼妹妹，咂了咂嘴，转身离开了，身上的金饰碰撞出叮叮咚咚的响声。
这一刻珪醒悟过来对方眼神中的敌意。
贺兰缇，你不能永远留在我的身边么？不要理会什么复国了，杀掉拓跋家的野种吧，哼，那孩子是什翼健的儿子还是孙子？是拓跋翰的儿子？还是你和奴隶、马夫偷欢的孽子？我们到阴山的北边去，西边去，那里有水草和太阳，还有我们埋骨的地方。我们紧紧拥抱在一起，再也不分开。
男人和女人欢好的响动和切切的密语。少年人一边恐惧，一边兴奋，性器在裤褶里顶起，眼泪滚落。妈妈，不要抛下我。他在心里呻吟。眼前一黑。醒来的时候躺在羊皮的塌上，裤裆里一片冰冷的腥气。女奴脱下他的裤子，爬上床。他抱着少女温暖的身体，学着舅舅的样子，喊她贺兰缇。
舌尖抵住上颚，从牙齿的背面滑过。t——i——这个音节代表一种红色的花，捣碎和朱砂混合，涂抹在指甲上，散发出馥郁的芬芳，当他还是个吃奶的孩子，把鼻尖埋在她胸脯之间，肉体的妙气也如植物的茎与花一样甜美。贺兰缇，在蜀地的连绵阴雨里，他咀嚼她的名字，经历着青春期的性苦闷。她蹲在罐子中间，剥一只兔子的皮，满手鲜红，沾着盐粒。
珪是祭祀的玉器。觚是祭祀的酒器。她是床，是食物，是祭祀的女巫，又是享祭的女神，是世界诞生之前的世界。
如果世界还没有诞生，那么，我是谁？
尉古真向贺讷告密，挑破了染干想要暗杀王子的阴谋，贺兰缇坐一张美丽的地毯上，此刻又变成了目光坚定咄咄逼人的母亲，要求长兄主持公道。贺讷不安地赔笑，在这个妹妹面前，他总感觉气势弱了一截。染干和他的领民被赶去西边的草场，临走时，妹妹甚至没有给他送行。
珪抓着她的手臂，绝望地问：我是谁的儿子，我是不是拓跋家的小孩？为什么我一定要复国？为什么你不杀了我？——如果那能让你幸福。贺兰缇流着泪说，涉归，你是我的孩子。然后他烦躁想，我不要当你的小孩。因为人不能和自己的母亲结为夫妻。
一整个冬天，他都没有和母亲讲话，第二年河川解冻的时候，代北的部落在牛川集会。他继承祖父的王号，成了新的代王。两个月后，他改掉了王号，自称魏王。
*
每当要哄哭闹的孩子入睡，贺兰便从头唱一遍《代歌》。那歌实在是太长了，整整有一百五十章，讲述了鲜卑人整个的历史，从山上的幽暗的洞穴，说到顺流而下的仙女，说到戈壁和草原上，部落如春风里的云朵般聚散，而死亡像冬天的雨一样冰冷。
觚竟然能从头到尾的记下来，掰着手指唱给哥哥听。
弟弟是那么的年轻，并且永远年轻。脸颊通红，睫毛长长的，遮盖乌黑的眼睛，像是驯顺的骆驼，在哥哥身侧，把手放在刀柄上，跃跃欲试，诚恳地说：我的哥哥。我爱你——我愿意为你而死。把我带到你的战场上去吧。拓跋珪掰过来他兴奋的脸，看着他的炭火一样的眼睛，说道：我们的战场不在高车人和敕勒人的戈壁和牧场上。
看看几十年里被慕容部的野心家占领的幽州、冀州和定州吧，看看雨水浇灌的青、齐，温暖的中原和关中的王国，那里迟早是我们子孙的家园，叱奴，替我去一趟中山如何，替我去见一见那位年老的皇帝，看他是否已经耳聋目盲、变成病榻上的一把枯骨。
拓跋珪征伐突邻部时，贺兰部因唇亡齿寒之义，帮助突邻部，他击溃了两位舅舅，迫使他们抛下部族逃往中山，寻求慕容垂的庇护。贺兰缇和母家的哥哥们失去联系，又与性情古怪的长子隔阂日深，也就格外地喜爱开朗的幺子。再说，谁会不爱这位小王子？他是那么勇敢，忠诚，又聪明，可以背诵数十万字的汉人经书，也会哼唱代人的歌谣。
珪把母亲和弟弟分开，当然有出于暗暗的嫉妒，但他自我辩解：那也出自政治的需要和弟弟建功立业的热望。然而在约定的归期，慕容垂扣押了使者——燕王虽然年老，但还没有糊涂到这地步，不会让一位聪明能干的青年带着本国的虚实，回到他野心勃勃的兄长身边。
贺兰缇终日思念幼子，忧郁成疾、精神恍惚。她怀疑小儿子已经死在了异乡，无论拓跋珪如何给她看弟弟的信、叫来多少人讲弟弟的消息、担保弟弟平安无事，定能回到她的身边，她都认为他在欺骗她，只是在隐瞒悲哀的真相。
她从前拖着四个孩子颠沛流离——其中两个是她生育，另两个是拓跋翰前妻的儿子——比高崖上的岩石还要坚强，此时却比枯萎的蒲公英还要脆弱，风一吹便可以飘散。
涉归，涉归，你是我肚子里爬出来的孩子吗？我越看你，就越觉得陌生。你是来惩罚我前世的罪孽的魔鬼吗？你把我的一切都毁了！我的爱人、我的亲人、我的族人、我的孩子！珪也被她逼得发疯，时而怒气冲冲地和她吵架，时而悔恨得跪在母亲帐外。
妈妈，我想做你的爱人，你的亲人，你的族人，你的孩子。
贺兰在深夜里唱歌，一百五十章的《代歌》，倘若在月亮升起时开始，便可在太阳露面时结束，日子死去，日子复活，那歌声足以令心肠最冷酷的男子落泪。不久之后她郁郁而终。而他就是那时患上头痛，汉人献给他钟乳和丹砂炼制的药物，这是书上记载的风雅仙方，服用以后浑身发热，飘飘欲仙，世界在轻微的晃动，如同在母亲的摇晃的臂弯里。
再后来，年轻的魏王在参合陂大破燕国太子的军队。燕王死在了平城，魏主的军队势如破竹的插向燕国的心脏，慕容宝抛弃中山、逃往辽东的龙城。留在中山的慕容详杀死了质于燕都的拓跋觚。
君王破城以后翻出慕容详的灵柩，面无表情地拔出长刀，砍下头颅，投进火中，掘地三尺找出加害弟弟的其他人，夷灭五族，神色令所有臣仆不寒而栗。
弟弟是那么的年轻，并且永远年轻。
*
在贺兰家的牧场，少妇人抱着水罐赤脚踩在水坑旁边，雪白的脚趾被腥气的野花染红。贺兰，贺兰。她转过脸来，看见年轻的男子，不知道那是拓跋氏的君王，不自觉拧起两条乌黑的眉毛，嘴唇颤动。那神色真与贺兰缇别无二致。
这是贺兰缇最小的妹妹，年纪正和她的长子相仿，去年刚刚出嫁，还没有孕育儿女。
他杀了她的丈夫，把她宥在他两臂之间，载着新娘返家。贺兰缇为此和他大吵一架，却又无能为力，只好疑心是年轻又貌美的妹妹引诱了自己的儿子，闷闷不乐。
当然这不能使他满足……如果他母亲是美丽的母狼，这女人最多是羔羊与小鹿。他根本不爱他的妻子，妻子也不爱他。但在夜里，他像发疯一样和她纠缠，很快就有了儿子。这个儿子曾让他欣喜若狂，新生命的喜悦冲淡了疯狂。可怜的女人生命亦有了颜色。她把所有的爱和悲伤都给了孩子，在镜子前给孩子编发，母子之间亲密无间，度过惨淡的时光。
君王长年忙于军政，冷酷暴戾，孩子早已过了吃奶的年纪，可以在马背上挥舞长刀，用小弓射白河里的鸭子，却还黏着母亲，反倒令又拓跋珪觉得恐惧和嫉妒。某一次，他服药行散以后神志不清，把已经十多岁的儿子从妻子的床上摔下去，粗暴地和妻子行房，药物让他皮肤发红，牙龈出血，泪流满面。高潮的时刻，他喊，妈妈。
两片嘴唇抿在一起，然后忽然打开，声音被喉咙与嘴唇孕育，所有人被代词为“妈妈”的女人孕育。妈妈。一只手臂把他拎起来、托举在胸口的妈妈，红色的，坐在六尺多宽的颠簸不定的牛车里，捂住眼睛、流下眼泪的妈妈。车停在岩石的阴翳下面，太阳已经下山，余霞满天，沙丘上吹来腥气的夜风。 她跳下车，把他放到地上，仅仅从她怀里挣脱出来的刹那，他便觉得十分寒冷。
药劲消退，他醒了过来，牙齿把嘴唇咬破。
他的母亲——献明皇后已经死了：萨满的歌舞鼓乐渐渐远去，一只披金戴银的黄犬，牵引着她的灵魂，返回火焰与天上星辰的居所。而他也老了——年老不是一个过程，只是意识到虚无的瞬间，青春的面皮便簌簌剥落。想当年，他辞别燕王、从中山回到代北的时候只有十五岁，一面恭敬地表达感激，一面暗地里嘲笑对方的衰老：
何等的英雄啊，如有人抬头望你一眼，便会被你发梢的金色刺伤双目，但你终究会死会走到尽头，到那时，我会再来这里&amp;hellip;&amp;hellip;取走暂借与你一切，搬走你宫殿里金银，牵走马厩里的名马，把你傲慢无礼的孩子们踩进泥土，用他们的头颅制成酒器。
而此刻，他摊开自己的双手，只看见手掌上的伤痕，木屑陷到皮肤里，疼痛把他唤醒。耳边嗡嗡地，一千个亡者的灵魂在窃笑，只有一个哼唱起《代歌》。他光着脚走出寝宫，转到正殿，又转到书房，隔着屏风，年轻的著作郎跪在案前，有高贵的出身、秀美的面容，还有近乎冷酷的冷静，如同一尊白玉的雕像。这是崔浩侍奉魏主的第三年。第一千零一个夜晚。
那么，开始吧。记下来我所唱的歌，记下来我夜里讲的故事，把它讲给我的子孙。
*
故事在冬天的夜晚结束。
他病得形销骨立，自觉时日无多。从汉人的典籍里面，很快便翻出可以模仿的典故——他决定效仿汉武帝，立下一条“立子杀母”的规矩。
他要选择长子为继承人，先杀死了他的匈奴母亲，那青年人惊愕得瘫软在地，一句话也说不出来，连册封的诏书也打落在地。他心烦意乱，把长子赶出皇宫，目光投向贺兰氏所生的次子。这孩子不学无术、顽劣粗野，又太听从母亲……
贺兰氏是他自己母亲的妹妹，珪几乎花了半辈子的时间在离散母家背后的部落，建立类似汉人的国家，更不愿意让这成果转瞬之间交给依赖母亲的儿子。
他望向妻子的时候，从她不再年轻的容貌上看见已逝的妈妈，一瞬间又犹豫了，他想留到第二天再做决定，但这风声早已传到担忧母亲的儿子耳中。这孩子曾苦苦哀求，若要母亲的血来换，宁愿放弃王位。就在他踌躇的一夜之间，一向被他觉得懦弱的儿子，夜里冲进宫殿把他杀了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
