<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>游戏评论 on 直笔东观</title>
    <link>https://yuineko.icu/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E8%AF%84%E8%AE%BA/</link>
    <description>Recent content in 游戏评论 on 直笔东观</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This is a customized copyright.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Jan 2022 21:39:58 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yuineko.icu/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E8%AF%84%E8%AE%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>禅与量子时空转移装置</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/r11/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 21:39:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/r11/</guid>
      <description>很喜欢r11中文站那篇荣格心理实验角度的r11解读。今天读《禅宗与道家》到五分之二，忽然觉得也可以试着从禅宗角度进行游戏解读。
  冬川心的“心”。
赤受咸青，加上“心”是“恋愛感情”，这个拆字游戏作为男女主的感情线或写得僵硬尴尬，但如完全将r11作为说理的寓言，红色接受了青色，心接受外物，从而产生情感，这句话描述的乃是人的意识思维、知觉感用。心篇作为出题篇，抛出种种纷乱幻相，喜怒哀乐，雪山中的七日，种种身苦心苦，忧怖、眷恋、希望、疑心、愤怒、相濡以沫，最终却归于虚无的荒诞，生死涅槃，犹如昨梦。菩提烦恼，等似空花。当一切实相非相，种种心绪，只是徒然自苦。
    优希堂悟的“悟”。
悟篇在游戏中承担着解题的责任，在完整线中也搞明白了部分心篇中所看不到的真相，所谓“悟到真如实相”的智慧。
 悟，在佛教中与“迷”相对，是佛教徒的修行目的，指依佛陀所教导的真理修行而有所体会见地，获得“体验性的智慧”。
在广义上等同于菩提、觉悟、觉（梵语：bodhi）；在禅宗的语言文化里，也可以说成开悟、证悟、悟入（梵语：praviṣṭa，义为“趋入”）。禅宗所言的开悟，通常是指“明心见性”，即悟到真如实相，但未及证得究竟佛果，仍需继续实修，但相对于凡夫对世间本质及生命实相的无所知道，已经有了初步的证量。
     self。
其实亦可翻译为心或自我。但self是r11的世界本身，世界之中的一切变化，是零维，虚无，婴儿出生前母亲的羊水，即禅宗所言阿赖耶识，宇宙万有之心.
 从体上来说，他是以空为体的；从相上来说，他以宇宙万有之相状为相的；从用上来说，宇宙万有一切的作用，都是他的起用，他譬如一个大海，海水起的波浪，便如因缘所生的宇宙世界，波浪上的泡沫，便如因缘所生众生各各形成的个别自身，虽然波浪泡沫现象各有不同，始终不离一个水的自性，但譬喻只限于比喻，譬喻并不就是本体的自性。
 犬伏景子杀人，剖开胸膛然拿出来心脏，问“self在哪里”。内海杀穗鸟的时候也是剖出心脏，遗书以血写，self在哪里？可以类比:
  神光当下取出利刀，自己砍断了左臂，送到大师的前面，表示自己求道的恳切和决心。于是达摩大师认为他可以为担当大任的法器，又为他更改法名叫慧可，神光便问：诸佛心印的法门，可以说给我听吗？大师说：诸佛心法，并不是从别人那里得到的！（注意，这句话是禅宗最重要的关键。）他听了又问道：我心不得安宁，请大师为我说安心法门。大师便说：你把心找出来，我便为你安心。神光听了这话，当时便怔住了，良久，方说：我找我的心在哪里，了不可得啊！ 四祖道信问法融禅师：“在此作什么？”师曰：“观心。”祖曰：“观是何人？心是何物。” 佛法所谓涅槃妙心的心，并非是指这个人我意识思维分别作用的心，它所谓心，所谓性，都是指宇宙同根，万物一体的真如全体的妙心，古人讲说佛理，与翻译佛学的时候，因为文字辞汇不敷应用，往往把它所指宇宙万有人我同体的中心，便用这个通常的心字来作代表；但把意识思维分别作用的心理的心，也用这个心字来作代表，所以便使后世研究佛学的人，认为这个思维意识的心，便是佛说的涅槃妙心的内涵，那就大有出入了。      如照此思考，remember11的游戏顺序分为是心篇、悟篇和self篇（未制作）。由心至悟至阿赖耶识（self）的过程，正是禅宗中红尘众生经由觉悟到涅槃妙心的过程。无限loop的含义，究竟为何？我们的心，虽然是身心性命，“可是这个思维意识的心，当然也不外是宇宙万有，心物一如的真如妙心的一种机用”，当self忘记自己身为self，而困在无穷成往坏空的轮回之中，困在心之中，这就是infinity loop。
PS：我好像理解为什么r11文学性很差了，这就是，为什么注重理学和禅思的宋诗文学性比唐诗大为不如。还有一些思考就下次再写吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梦后楼台高锁</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/bailihuangge/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 17:03:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/bailihuangge/</guid>
      <description>游戏地址：百里凰歌
攻略：机关锁
嗯&amp;hellip;&amp;hellip;游戏画风大概就是:
百里瑶心想：“我百里瑶如果自杀，我那七个老婆中不知有几个相陪？表哥是一定陪的，萧独屿是一定恕不奉陪的。其余五个，多半要掷掷骰子，再定死活了。安卿晗掷骰子时定要作弊，叫我这死人做羊牯。”
百里瑶：“我对柳公子一向敬重，对表哥心存感激，对苏昶意存怜惜，与皇兄却是却是刻骨铭心的相爱……”
存档一些口嗨，可能还会更新、毕竟我还没刷完结局。
1.关于骨 最开始受到震撼，是天牢里双死剧情，哥在决别的抱拥里杀死爱人然后自杀，场合、道德、爱，都在这里一路污秽到底。也许一切在出宫前那夜于情人额上落下缠绵一吻又吐露最恶毒诅咒时，命运早已注定，皇兄对女主的爱就是“我们两个一起下地狱吧”，而逼宫之夜他的退让则于绝境之中生妄念，期望被爱人拯救。所以在死地里他要亲口听她说背叛的话语，才肯死心。此情既起无可恕，她是黑水里的罗刹，不是渡你的慈航——你我只能在阿鼻地狱里继续纠缠。
又看一遍番外登基篇，反过来想本作，叙事最美妙处就是有限视角。十日之中的种种，雾失楼台、月迷津渡，看到的都是一部分，雾霭散尽时才知道命运将你带到何方。反复闯进这个机关会忍不住想到底哪一种命运是真实，将发生与未发生的一切震荡情思&amp;hellip;&amp;hellip;到番外3、6与续篇中徐徐揭示：原来本作之中一切非真，只是冷心冷情的女主在反复假想那十日里的其他可能，武陵人可寻得桃源否？实际上，没有人陪你放过河灯，表哥当日不在锦南，不会再溅血时捂住你的眼睛，下毒的凶手是你自己。最终不过是，梦后楼台高锁、酒醒帘幕低垂。回头看是，深恩负尽，死生师友。
可以这样理解，本作里的皇兄，就是女主本人，共轭的剧情设计相当精巧，设计这一切的是女主，而在游戏本体里面，阴谋相关剧情全部嫁接给了皇兄。而在番外里揭示登基篇剧情的时候，皇兄提示：“只是一个梦罢了。”——但从续篇来看，梦中一切才是真实，反过来，游戏本体才是女主的梦，因为是梦所以有无限的道路的结局&amp;hellip;&amp;hellip;在这个梦里她推卸责任，保有了自己的无知，因此还有获得爱和跌进悬崖的可能，从而延展出十九种结局。
所以这个梦里皇兄和女主俨然如精分的同一个人&amp;hellip;&amp;hellip;.如果皇兄上位很可能会把女主关进冷宫，女主上位也可能把哥关进冷宫，在天牢里女主会去杀了自己的爱人，而爱人也会抢先一步杀了她，堕入深深的黑暗一起下地狱&amp;hellip;&amp;hellip;.因为精神上本就是同一个人，此为骨中之骨、血中之血。虽谜底早于开篇揭示，真骨科不过假兄妹，劫中人徒然自苦，而同心结终为镜中影，尘世客坐困今生。
我在想现在晋江现在的古言为什么又长又无聊，凰其实也文本少到只有几乎空壳的人设但却感觉非常刺激，缓缓得出结论：欲望。凰虽然分给每个人的笔墨有限，但女主与每一个攻略角色都有强烈的爱与欲，遂在不同的单线里制造出不同的冲突。而在更加乱炖和详细的番外里，爱欲催生出欢欣与痛苦……女主和亲哥乱伦，把女儿扔到情人门口，安说自己为了实现抱负可以不择手段，说要让她沾上污泥，那个感觉一下子就很漂亮、很性感。
2.关于身世 补完番外6以后，重看了一边开头，第一遍没搞懂人物关系就跳过了&amp;hellip;&amp;hellip;表哥是石云清和废太子通奸的孩子，出生在废太子去世的夜里。而亲哥其实是舅舅和侧妃通奸的儿子，女主则是王皇后和南王的孩子。凰开头这设计，狗血之中带着一种醒世恒言式的古典感，淫人妻女则妻女必为人所淫（划掉）。所以突然就，和皇兄之间，真骨科翻作假兄妹，困兽之斗顿成啼笑因缘，而横亘表哥和女主之间的王氏之祸，竟成他人火宅。表哥，原来你也是百里家的小孩！太虚妄了，简直不知道是作者设计还是巧合效果，人物血缘与情感关系之间呈现一种错乱非真感，折磨你们一生的东西恰好都是假的。
3.关于表哥 好爱表哥，我的亲亲老婆，我的命中命中。以下开始发疯：
作者塑造人物形象这个度拿捏得太好了……太好了……表哥，再驯顺一分就太类卫青，皇帝私臣，让我养胃。再冷硬一分又过于中正纯臣，凛然难犯。偏偏一点少年气，一点沉稳驯顺，又一点冷峻干练，一点强硬主见，才和女主有这样别扭的关系……就是说看似普通的设定整出独特风情也是调配鸡尾酒一般的技术活，意思是在本人性癖上蹦迪同时留下来充分想象空间……
表哥名字也好听，王泠，让人想到妾乘油璧车、郎骑青骢马。何处结同心，西泠松柏下。只有在死亡的青幕里，长命锁才能扣到一起，那时我们永远也不分开&amp;hellip;&amp;hellip;.表哥一定要有清冷面目多情眉眼，要垂眼时驯顺温良如鹿抬眼时凛冽冷峻如鹰，要沉静里含刚健，温柔中带疏离，要有历经世事的干练克制，还要有一点遗迹般的少年气。
其实按登基番外理解，女主在即位前应该引诱表哥成功了吧？再按情人节番外理解的话，表哥跟女主的分歧导火索可能是女主金屋藏娇锁在冷宫里的皇兄了, 阿泠把皇兄杀了让他们的关系真正走向不可回头的破裂，感情和皇权上双重的冒犯……太爱这一款相思相望不相亲，我看到相爱的人互相折磨就会兴奋。
我：其实大家被表哥在女主面前的禁欲系人妻形象迷惑了，番外里面描述表哥“权倾朝野”，我之前看还感觉表哥干的更像刑警大队长的工作不至于吧。第一眼可能觉得缇衣骑像明朝锦衣卫那种代替监察部门的皇家特务组织，毕竟监察天下耳目嘛，但后来对凰世界观和贵楚制度粗略估计以后，我觉得更类似汉制的司隶校尉或者俺们北齐的京畿大都督吧（具体参考前秦邓羌找王猛讨司隶）……意思是，这可能是个相对独立的建制。
所以可以很多地方豁然开朗了。为什么表哥说继承缇衣骑是继承父业，为什么宫变的时候女主给表哥传信，或者是要把表哥支开再搞阴谋诡计，也就是说京畿这支军队立场是很独立的，女主并不能保证表哥政治上的立场一致或绝对忠诚。阿泠能够替女主择婿、能自作主张开城门、能把皇兄杀了，有如此大的自主权，这也解释了最后女主和他隔阂日深以至于兔死狗烹。
然后表哥在感情上也不是什么纯洁白兔啦，表哥和老萧对峙的两场戏都很好玩，感觉表哥只是作风谨慎，风险回避人，一开始从来没把百里珏当过对手，真就冷眼旁观气定神闲，难道你们亲兄妹一场还真能翻天？对真正的强劲对手老萧他就连环炸毛、关心则乱，小阿瑶夸人家一句话，表哥醋得方寸大乱&amp;hellip;..但正因此，在女主痴心不改抛却人伦决然奔赴皇兄线时，表哥才会如此崩溃如此折磨如此失去理智，因为他的谋算抵不过跳下悬崖的爱欲。
后续治国篇用的橙光二次元立绘让我略微不忍直视，但作者的文字却仍然引人入胜……开头老萧和女主的对峙，言语中拿女主在名为表哥实为老婆的泠心中的形象来威胁女主……第一部里表哥给人感觉是冷峻温柔的青年人，第二部则一种强烈的人妻风味&amp;hellip;&amp;hellip;嗯，做妻管严好幸福&amp;hellip;&amp;hellip;.
顺带一提，本作正片里面看不太出来女主性格，但各种结局+番外+治国篇开头，女主可以说是狗逼得让人眼前一亮，很喜欢，狗完以后还要在宗正面前装孙子，在哥面前装嗲，在老婆面前装纯，在老师面前装Lily……这是青春美少女吗，这是中年男人模拟器，疲惫感一下子就上来了。我要是女主，在去都尉府路上得洗干净手上的血再抽三根烟酝酿状态，看见老婆的一瞬间得笑靥如花。番外结局朝承恩暮赐死不失为一种杀妻证道！
凰让我非常惊艳地一点就是对关系本身的挖掘&amp;hellip;&amp;hellip;这也是我上头的原因。我绝对忍受不了文字游戏的一点是“无用的对话选项卡”，好一点的情况是，选项卡值得推敲，可以走进不同支线剧情或有重要的属性加成。凰设计精妙处更在此之上：选项开启的对话有时不仅是剧情前置条件、好感值变化，也对这段关系不同方向发展起到作用——一段复杂的亲密关系，绝不只有“好感度”和“攻略”这种指标，一段游戏之旅，重要的也绝非只有事件和结局。
女主落水醒来，在颠簸马车里面，见小别重逢的情人而喜不自胜，但因欺骗对方，所以又略感心虚。在这里面对表哥时，选“心虚”或“坦然”，攻守之势乍异&amp;hellip;&amp;hellip;你进我退，你退我进，这种亲密关系里的博弈和交锋，令我只想击节赞叹。
如果女主强势，其中一组对话是。表哥问女主：有没有发生什么我不该知道的事。问这句话的时候，他已经知道发生了什么，也知道“这是我被排除在外的”，但还是问了，无非希望女主可以亲口告诉他。女主回他说，这十天锦南城只发生了一件事。你在怀疑我吗？泠立刻跪下请罪。女主：天下人都可以疑我，唯独你不可以。答这句话的时候，她已经知道被爱人猜疑。貌似亲密的语言下面是欺骗与猜疑，而那底下深埋受伤的心。如春风拂过坚冰，坚冰以下，又有暗流涌动。关系的层次感真跃然电子屏之上&amp;hellip;&amp;hellip;.
4.其他猜想 凰的妙就妙在笔墨很省，以至于我完全可以把留白部分圆得很好，想象出来骨架下面的血肉。我看不下去古耽古言很多时候是因为作者乱搞设定没有史常识，但凰留白非常好，重心放在人物情感关系，而世界观搭出框架轮廓，每一条线索都有呼应……重新看才感觉到什么叫没有一处闲笔，线索回环勾连，信息量超大，真的是搞oc搞设定的教科书。
初看应该是类似南北朝的设定但天下三分，在南楚北魏东吴以外散布一些割据小国，按前作，本座，续作和番外现有信息，历史大势是南统北，本座女主就是统一之君啦不愧是狗逼女主……然后其实贵楚比较类似唐制，有科举，但还是门阀贵族政治为主，传国一百四十年皇帝还需要和柳家、王家联姻什么的……
所以漠北剑舞的公主和美人计到底是什么剧情啊，阿泠居然去打仗了还瞒着我偷偷认识别的女人……话说恁楚蛮（不是）为啥会跟漠北打仗，大魏被灭国了吗？所以女主是恁大楚北伐中兴之主？ 意思就是前传百里皎as裂魏建楚开国之君，本作百里瑶是统一南北？然后萧家人的诅咒绝对跟皎有关啊，老萧第一次见女主念的诗是《月出》，月出皎兮嘛&amp;hellip;&amp;hellip;.然后还有很在意的就是老萧和他弟弟的骨科……以及阿泠和老萧以前是怎么认识的……
其实感觉老萧和他弟真的很骨，兵败身亡的时候喊弟弟的名字，啧啧，但老萧和女主又很带感，完全就是一种没底线的狗逼人，月下的酒与箭，感觉女主在表哥面前是在装纯，在亲哥面前在装嗲，唯独在老萧面前才是真面目，然后老萧他弟又可以跟女主求亲，女主完全也有可能嫁去魏国，这种绝世大三角是真的存在的吗，我对着作者的绝美脑洞和精彩oc流下热泪，什么时候填坑，求求了。
设定控真的……沉迷其中难以自拔，谁懂……（完全躺平）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>游戏评论|生为死之游戏</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/umineko/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 11:19:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/umineko/</guid>
      <description>海猫鸣泣之时（出题篇） 本人出题篇游戏时间一共43小时。
说是游戏，其实就是阅读电子小说，因为前四篇既没有分支选项也没有任何操作。如要总而概之评价，那就是，形式、文辞、内容，三者兼美。电子小说有场景转换、人设，背景音乐和tips，拉长了游戏时间、又增加了沉浸感，龙绘非常灵性以至于我看TL上面朋友发的PS4版本截图很不习惯&amp;hellip;&amp;hellip;立绘精美度提高的同时传神度大大降低。文辞上，细腻优美，第三人称为主，但在每个ep开头或中间偶尔第一人称切入人物心理，也不觉得突兀。要赞美真是如何都不够。ep4里面，晚宴上金藏的发言，想到废名的诗，用来总结海猫再合适不过了，“生为死之游戏，爱画梦之光阴”。
魔女之爱 海猫的温柔和血腥是“让我剖出人类会爱的心给你看”。现实背景，又细腻，又深切，又污秽痛苦残忍，又瑰丽梦幻动人。每个人都有一种神经兮兮的气质，每个人又都是普通人。第一和最终的主题都是爱。
很喜欢海猫里魔女的咒语。”来来，显现吧，给我看看你的身姿，那是怎样美丽的身姿啊——“，被凄风苦雨摧毁的玫瑰，化作黄金的碎片，在悠悠的祈愿里复原，吟唱感和对话感设计得很美。和奇幻故事里作为神秘学的魔法不一样，海猫世界的魔法，源于无法满足的欲望与无处寄托的爱，如同催眠术一般的咒语即是凭借”相信“来制造奇迹，相信遗憾可以弥补，爱可以复原如初，我们终究会抵达幸福与内心的安宁。
虚构的历史观 如果把不同的ep里讲述的故事，看作六轩岛事件的历史同人。那么，海猫又是讨论历史学的故事。六轩岛事件作为“已经发生的既定之事”是历史，不断复盘的棋局是人类史观和魔女史观的辩论，故事发生有一千种假说，所以人可以在假说之中被杀一千次，史学家当然可以是历史的亲历者，然而即便亲历者所叙述的真实，也只是真实的冰山一角，或者根本就是幻觉中的胡言乱语和被欺骗的假相，并不能理解历史发生的逻辑。
温峤牛渚燃犀，火光照亮漆黑的川流，水底下传来音乐之声，手持犀角的人啊，是受何种诱惑，为何要去照亮幽暗的人心？然而火把终究只能照亮黑暗的一角，没有爱就看不见，不去看便不存在，重来时所照终非前路，人已不能踏入同一条河流。真实不是全部的真实便是爱憎偏见，瓶中信可以一遍遍书写，然而历史仅仅是叙事，不是真实。
这也是我对历史同人的全部理解！想象了一下自己创作中古史同人的体验，何等浪漫呀。在北中国的棋盘上，一挥手让时间倒转，来来，显现吧&amp;hellip;..于是各式各样的人物从死亡里浮现，精美的棋子各归其位，八音盒上的骑手，高冠博带的士人，王公贵族、盗匪、蛮夷、伪君子，白骨如山忘姓氏，进入名为”真实“的猫箱，有既定的命运和规则，都会死，有一些证据和目击留存。但幕后真凶杀人手法作案动机有千万种可能。
六轩岛在每一个ep都发生不同的剧情，有一些元素是固定的，比如温切斯特枪、枯萎的玫瑰花、魔女仪式、打不开的书房……每一个人物，在不同ep里面做不同事，产生不同想法，展露人性的不同面，但那都是ta。落笔到纸上，猫箱便坍缩成了瓶中信。此处没有历史，只有叙事的诡计与棋局，只有试图在狭小时空里欺骗读者的障眼法。
如同魔女在茶话会里与战人下棋，我也在我六尺的房间里和笔记本电脑前摆弄华美的棋盘，这是我最喜欢的游戏。
女性的苦闷 以前在sns吐槽过
 很无语，怎么会有人觉得写风生水起搞事业的女性、巾帼不让须眉的女性、独身主义女性角色就是(才是)进步的、女性主义的作品啊。中产阶级的独立自由新女性叙事让我头痛。我心目中的女性主义作品是关怀女性精神与物质困境的作品，去写追星女吧，写妈妈，写厂妹吧，写疲惫的职业女性，写妓女吧，写深陷爱的欢欣和痛苦的女人，写婚姻，写不得不直面现实而迷茫的女人……总体来说就是把女的当人写而不是工具人写。独立自由新女性工具人，跟婚恋花瓶工具人又有什么区别？不过是满足你那可怜的自尊心。
 女性主义作品绝不是不写女性的缺点、痛苦、只搞事业、没有异性、没有异性恋感情线、或者只有女性联盟互助的作品，那好像只是躲开trigger源一样，因为不真实不残忍而轻浮，稍有感知力的读者无法唤起自我的生命体验。林毛毛骂林奕含写《房思琪的初恋乐园》是媚男，是无用功，可仅仅是一个女人剖开鲜红流血的心给大家看，就在成千上万读者心中激起复调的疼痛，翻转了洛丽塔故事的棋盘，提供另一个视角。
海猫毫无疑问是一部女性主义作品。重点刻画的乃是女性的爱与苦闷。如同俄罗斯轮盘一般，温切斯特枪到谁手上，谁就是主角，ep1展示夏妃，ep2是绘羽，ep3是楼座&amp;hellip;&amp;hellip;.而穿插其中，真里亚的孤僻和幻想症，缘寿的自我封闭和被孤立，楼座的劣等感和渴爱，绘羽对自我价值的迷茫，雾江的叛逆，夏妃的自尊心&amp;hellip;&amp;hellip;玩海猫就觉得每人都是我。
黄金乡的盛宴 海猫给人印象深刻的一定有那些文辞优美的死亡场面和虐杀场面描写&amp;hellip;..由于暴风雪山庄的杀人模式，魔女的杀人仪式一遍遍重来，游玩体验其实还是有点微恐怖，当得起”血腥残忍“。
不过，虽然我一直说追求创作里的残忍，但我所求的残忍不是血腥，重口，猎奇，对我来说，海猫的残忍不是那些光怪陆离的死亡场景描写也不是什么拆散恋人看着亲人死亡的恶趣味……而是楼座在漆黑地下室里面，说恨死女儿了，从她没出生起就恨着她，女儿把她的人生毁了。
海猫能毫不避讳的写母亲对孩子的怨恨。也能写被母亲折磨的女儿。
所有人的困境都是无解的，大家同样愤怒悲伤，同样会爱会痛，但不能停止互相伤害和伤害自己，无限的棋盘无法逃脱，可大家自身的困境牢笼不也无法逃脱吗？搞得乱七八糟的人生，爱里附生着深深的怨恨，多米诺骨牌一般传递的痛苦，相爱太难，已经配不上爱与被爱的资格……人心只是一团血肉，何以产生这样多的痛苦。而解决问题唯一的途径竟然是：一大笔钱，或者幻想。黄金真的可以解决困境，幸福的彼岸是虚妄的黄金乡。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>游戏评论|也谈侠之道</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/%E4%BE%A0%E4%B9%8B%E9%81%93/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 21:40:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/%E4%BE%A0%E4%B9%8B%E9%81%93/</guid>
      <description>游戏打分 Steam游戏地址：侠之道
游戏时长到目前（第二年四月份）是13小时，全通完或许会修改评论。
适合：喜欢休闲养成、享受攻略各种学园人物的快乐、体验少年漫式与伙伴一同成长代入感的玩家。
不适合：喜欢经典中式武侠风味、对美术或文案剧情要求较高、过于较真的玩家。
 立绘：⭐⭐⭐⭐⭐ 音乐：⭐⭐⭐⭐⭐ 建模：⭐ 文案：⭐⭐ 剧情：⭐⭐⭐ 玩法：⭐⭐⭐  先说优点 立绘非常好看，养成玩法很轻松愉快（意思是选简单模式），日常和战斗bgm也很合适&amp;hellip;&amp;hellip;.可以选男女，可攻略人物非常多，虽然攻略也最多只能结拜兄弟，但在学园生活中了解每一个性格、身世各异的同学和老师还是很有意思，随着时间推进会因为熟悉而对大家产生感情。战斗系统如果关掉动画也不是特别无聊。喜欢在藏经阁看武功秘籍和木老师辛辣点评。
世界观设定比较男女平等，应该是女性可以从政为官入军的设定，好评。但选择主角性别并没有什么卵用，男女主角并没有分开刻画，女主角这边对话简直完全copy男版，差评。至于女性角色个人线刻画如何，因为我还没攻略她们，就先不评价。
也谈侠之道 我真是纯纯中国人，侠之道对我来说，故事内核太日式少年漫了，属于披着武侠和中国风外衣的日式rpg故事。主角和石崑两个人的佐鸣既视感就不说了。当我看到好感剧情里，南飞锽抬头仰望塑像思索侠义之道的时候，真如遭雷击，这种广场上的英雄塑像是典型日式rpg意象，与之相伴的还有学园、酒馆、任务派遣，以及友情、成长和正义的主题……怎么说这不是咱中国武侠故事的内核。
中国武侠故事是什么样，我闭眼沉思……脑中闪过金古梁温(一共看过不超过10本，故以下全为胡说八道)，缓缓得出结论：孤独。
侠之道的故事是少年漫画，而俺们中国人的武侠是成人童话。
其实我说的并不是角色不够立体多面，阿越所说“正道的堕落，仁人的残忍和反派的柔情”感觉反而正是侠之道剧情用力过猛想展示给玩家思考的，但剧情制作太粗糙潦草，就没起到那个效果。
中国内核的武侠是什么感觉呢，是庙堂以外江湖另有一套礼和法，草野辽泽之中也得不到自由，除非与心上人私奔隐居，但不是襄王有意、神女无心，就塞上牛羊空许约，除非有主角一样很多很多的幸运，或者和主角一样非常非常牛逼不受规则约束。人追求宝器、武功、情爱与自由，要么不断挣扎、不断挣脱，要么如沧浪水浊、与世俯仰，有情皆孽无人不冤。于生的苦闷以外求一种死的烈性，萧峰自杀，阿紫跳下悬崖，求自由和解脱，张无忌和赵敏远走高飞，或者至少求一种和解，如令狐冲感慨我与盈盈琴瑟和鸣，虽不自由也是另一种境界……一种孤独回响在岩壁之间，充满一切成年人明白自己已遗失，或不可在社会中再获得的感觉。讲侠的勇敢也推崇孤勇，要荆轲刺秦风萧萧兮易水寒，要千万人吾往矣，要对社会构成一种背叛……
总之类似“坏人也有好的一面好人也有坏的一面，坚守自我不忘初心守护正义守护伙伴”，这种主题太过于少年热血漫向，完全不是俺们麻木山东成年人的对症之药。
一些吐槽 除此之外这游戏让我最想吐槽的是：太粗糙了。这种粗糙，不仅体现在游戏每两个小时闪退一次、建模和立绘比起来全然诈骗，主角做得乍一看像NPC，还体现在，文案的简陋。一则，大量选项之间仅有语气的差异带来的不同数值微小加成。我认为语言选项应当是剧情类游戏之点睛之笔、重中之重，塑造人物差异性的重点，要么就根本别让玩家选。二则，文本量太少，选择以3D建模呈现场景+战棋策略对战+人物对话的形式，替代旁白文本来呈现剧情故事，但这个载体显然并不能把故事讲好.。
我能感觉到大量的线索与伏笔，也能感到制作者从侠隐阁延展到整个江湖的野心，却感觉每一个故事都讲得很潦草，细节粗糙，大失意旨。过分狭小而交互有限的地图，最有钱的粮商上京得靠步行、寥寥几人的官兵，空荡荡的村庄与城市、跑去小村庄的大官、随便出现在城门口的知府&amp;hellip;&amp;hellip;总之就是完全没法入戏，说子供向又想引导你思考什么辩证的善与恶，总想寓教于乐教你点什么；说青年向这些思考又太幼稚浅层&amp;hellip;&amp;hellip;..人物虽多样，却不够细腻深入，有二次元人设化的感觉&amp;hellip;&amp;hellip;.
题外话 对我来说，这个游戏最美的地方，反而是选选在很久以前发过的一条嘟，这段真美得我久久不忘，一直放在flomo笔记的置顶欣赏（怎么感觉我好变态）。请侠之道制作组速速聘请选去写感情线文案。
 @shixuanbot@wxw.moe:
石崑怎么会有一双金色的眼睛呢。我百思不得其解。只是因为睡前提到了这个，午睡梦里真就出现了。像是暗夜里摇铃一样勾魂摄魄，疑心我宿舍窗上的洞，是不是雪白的猫儿夜里经过瞧一眼就灼出。梦到侠隐阁里也是秋天，七夕后皊狐姊会教用花木做书签送交同门。我喜欢的植物，银杏太老桂花太嫩，只有近来看到的月亮，清莹又灿灿。可月亮天上地下只有一个，石兄却有一双。
 写到最后我突然意识到，选就是游戏的魔女，能把游戏玩的非常开心投入，是相信的力量，对虚构世界敞开心扉的力量，这个侠隐阁的世界是选私有的，明月与桂树与风姿卓然的少年人，没有爱就看不见，我仅仅从外面偶尔窥见这个世界的一角，就觉心荡神驰。可是自己去玩，却难免用挑剔的玩家视角来评判，处处不尽人意。原来是我的错！(不是)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
