<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日记 on 直笔东观</title>
    <link>https://yuineko.icu/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 日记 on 直笔东观</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>永忆江湖归白发，欲回天地入扁舟。</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Jan 2022 13:34:30 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yuineko.icu/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>十问十答</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/diary2/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 13:34:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/diary2/</guid>
      <description>问：关于此时此刻
答：昨天、今天都下了雪，上午去打hpv第二针的疫苗，因为covid疫苗第三针未满15天，需要年后再去，和妈妈一起去银行办事，拿了中农行送的对联、福字、花生油。地上积水，车顶上覆盖着毛茸茸的雪粒，呵气如云雾。中午吃了火锅。打开毛象，首页都是郑州被丈夫用铁链锁在小屋的女人，有人在转发《祝福》。
问：关于自我。
答：我最初认为，自己的问题是懒散畏难、不求上进，后来觉得问题是执行力差、启动困难，如今认为我最大的问题是急于求成，对于beginning level的自己吹毛求疵，过分苛责、无情嘲弄，从而把“启动”和大量的自我责骂、自我厌恶联系在一起，让头脑产生了害怕羞耻、斥责而不愿启动的痼疾，要剔除这一顽疾，恐怕要从方方面面提醒自己。森宝说：“我只要怨恨，只要去执行，一门心思，天长地久，我想做的事情一定能成功。”——这句话让我十分受益。
问：关于效率工具
答：当前的主力是Anki和Obsidian。看板和flomo用obsidian的kanban插件和memos插件代替。
核心思想是，效率工具始终是工具，重要的还是摸索出工作方式，让自己把绝大多数时间投入学习和要做的事本身。
问：关于布袋戏。
答：一月份看完了《战血天道》（34集），不晓得木头人何以如此多情，低头阖眼不胜情愁，转袂拂衣若有千钧，现在从《决战时刻》开始补老剧，看到第九集，如盐入水尚未觉味，很期待后续。
问：关于小说
答：值得推荐的：《我的一个朋友》by孔恰。
问：关于游戏。
答：《remember11》和《旧书店街的桥姬々》。前者接近于科幻风心理学寓言，文学性很差情感莫名其妙但&amp;hellip;&amp;hellip;像一个精巧的装置，很有意思，后者是无限loop系，大正背景，作者很擅长渲染氛围和描摹幽微的内心，但感觉情节和谜底比较儿戏，并且严重怀疑是否中文翻译破坏其原本的美感&amp;hellip;&amp;hellip;.游戏时长都在20h左右。
问：关于日语。
答：一月份一共背了20天的单词。每天花在日语上的时间大概是2h~3h。
目前产生背单词的心得是：Anki为主，每日新词50~100个，memos插件的卡片为辅，即兴联想记忆法，背一个单词尽量联想7~15个语义近似、关联或读音相似或任何方式能联系起来的词，作为一张memos卡片。不必对每个单词严格执行，跟随思维流捕捉即可。
问：关于绘画。
答：哎，说来惭愧，本来打算参加60天绘画挑战，坚持10天就坚持不下去了！
问：关于学佛。
答：在森宝的推荐下，正在读南怀瑾的《禅宗与道家》，观其大略而已。准备接下来读《圆觉经》。是为了熏习氛围、了解主要思想、拓宽知识面而阅读。
问：接下来过年的一周有什么打算？
答：我准备在节日以外完成三件事。第一，抄写整理一遍日语的Basic Grammar。第二，整理毛象收藏夹。第三，看完《决战时刻》，进入《九龙变》。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>列车脱轨以后</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/diary1/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 18:18:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/diary1/</guid>
      <description>2021年终总结 今年对我来说真是很不寻常，长话短说：
  追星：2月28日~8月13日，因为偶然看到山河令的江湖版预告片，因为中学看过原著，有点好奇，看了电视剧，然后爱上絮、爱上小张，第一次当上人气博主，拥有了超过万粉的微博账号，认识很多很棒的同好，也卷入粉圈是是非非里，了解很多内娱粉丝游戏规则。不过五月底其实我已经有点吃不消高强度追星，也对无尽的商业活动感觉到厌倦，换去生活号边SOLO边搞史同。直到大厦崩塌。
  实习：4月17日~11月14日，在深圳华为做Image Deblur方向的算法岗实习生，校外导师和主管人很好，公司食堂也很好吃，不过因为课题实在不顺利，加上自己精神和身体原因，提前离职了。
  休学：8月中旬因为小张的事陷入精神崩溃，在床上躺了一周没有下来，从早哭到晚，同时陷入政治性抑郁。加上此前确实因为高强度追星、逃避心理、自己之前积累的一些问题，科研也非常挫折。10月1日假期的时候因为生理期超过60天没有来临，回家呆了几天，情绪很差。之后两个月情绪起伏，压力很大，没法正常工作，焦虑逃避。11月13日办了休学。
  心理：因为自杀倾向，和心理咨询见过4次。聊的时候觉得自己只是在装正常，聊完又觉得没准痛苦才是装的，有时候感觉非常荒诞。
  网络社交：从微博、QQ群逃到了长毛象。和朋友关系破裂。算是离开史同女小圈子。不过在毛象和首页友邻待在彼此TL上很愉快，被毛象友邻推荐了不少优秀文娱作品，回家以后在阿越的推荐下开始玩ff14。希望之后能交到好朋友，发展出更亲密的友谊关系。
  写作：追星时在微博上即兴口嗨，10月份-11月份期间给朋友写了一些文评。写了一点自己的原创。也写了一点历史同人和游戏同人。在毛象收到了不少长评。
  历史：1~2月高强度搞北宋，5~7月份口嗨一些以前的坑：魏末北齐、前后燕、北魏等等。10月复建以后又开始在毛象口嗨我推，也和毛象上一些其他坑的史女互关。
  亲密关系1：在11月中旬办休学期间和妈妈深度交流过。我确信了一件事，那就是：父母真的非常爱我。
  亲密关系2：11月，男友瞒着我给我导师写了一封数千字的信，恳请我的导师不要再在科研上给我施加压力。我那时在情绪极端的状态，因为他不征求我意见便贸然插手我的生活，冲他大发脾气，但后来离校前找导师签字，导师给我看了他的邮件原文，真&amp;hellip;&amp;hellip;诚恳而谨慎，令人感觉到写作者深深的爱和担忧。这封信让导师非常震惊，联系了心理中心的老师，最后也推动我从情绪泥潭里爬出来，离开学校回到家里。
  关于未来的想法 我打算：
  明年去东京与男友团聚：已得到家人的支持。男友已经在东京买好房车、找到稳定工作、经济也比较宽裕，只需要我1.日语达标2.找到普通工作，有工签即可。预计明年年底/后年领证结婚。
  整理自己的内心：我最大的问题其实是，总是抱有懒惰、逃避、依赖、随波逐流和放弃的想法，总是在疲于奔命地完成任务，永远想着赶快结束生活的折磨休息一下。我想搞明白，我打算在自己活着的这段时间里做什么。
  独立生活的技能和意识：学会认路、做饭、清洁、整理房间、独自购买生活用品、和陌生人沟通、注重身体健康和情绪状态，把自己当作成年人来控制自己的生活。
  坚持体验，坚持记录，坚持创作：1.写博客和装修博客。每周至少更新一篇。2.给朋友的文章更多的反馈。3.关心家人、关心朋友、关心陌生人。
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
