<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>凤求凰 on 直笔东观</title>
    <link>https://yuineko.icu/categories/%E5%87%A4%E6%B1%82%E5%87%B0/</link>
    <description>Recent content in 凤求凰 on 直笔东观</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This is a customized copyright.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Dec 2021 12:43:17 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yuineko.icu/categories/%E5%87%A4%E6%B1%82%E5%87%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>莲花</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/lianhua/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 12:43:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/lianhua/</guid>
      <description>那中宫的柳端砚是个木头美人，苏学士又性情倔强，不肯稍为我降屈，表哥……不提也罢。一想到他，我便无端气结。
人人想慕帝王三宫六院的生活，岂知个中滋味，难怪我那混账老爹和南疆的圣姑，白云不羡仙乡，做一对被底鸳鸯，死也快活。
我躺在小舟上，望着蓝天白云。
荷叶团团地挤在舟檐，露水在日光下闪耀。
“瑶妹又在发呆，难道同我一起，还想别的男人？”不满地声音从头顶传来。
我被他说破心事，心虚地仰头。
好一张漂亮的脸——书里会稽王孙轩轩如朝霞举的美貌、唐宫当中莲花似六郎的面目，恐怕也不过如此吧。
我看得发呆，便把狡辩都抛到九霄云外了。
皇兄见我不说话，神色便阴沉了下来，别过脸去。我连忙起身，拉住他的手，附在他耳边轻轻吐气。
“我只是想，可惜这池里的莲花，开得比御花园晚。否则……”
我同他讲了六郎莲花的典故。
皇兄的学问才情，比不学无术的我，自然要出色的多，他听到一半便了然，翻身把我压在小舟的舢板上，扣着我的手腕，半眯着眼瞪着我。
我感觉到他眼底一闪而过的怒意，便佯装无辜地睁着眼，直直地与美人对视。
他那双多情眼，右眼下生着一颗小小的红痣，真像他的生母，当年的赵德妃。
我见他不说话，便开口唱道：
今夕何夕兮，搴舟中流。
今日何日兮，得与王子同舟……
 凉风吹过碧玉般的田田荷叶，我的披帛与上衣褪到腰下，露出圆肩和暗红的锦裲裆，上面绣着一对交颈鸳鸯，惯于执笔作画的手，隔着绸衣，粗鲁地揉捏我的身体。
小舟荡悠悠地摇晃，惊得荷叶下卧水而眠红鸭扑棱翅膀飞起，水花溅到我的脸上。
我后仰躲闪，却不慎将玉钗堕入水中。若非兄长及时一把捞住我的腰肢，只怕我非得一头栽到池中、弄翻这艘舴艋小舟不可。
 那样也未尝不可。
我抱着他的颈，于窒息般的高潮里这样想到。
缠在一起，深深地沉下去，埋到污泥里，连同我们之间这污秽的关系。皇兄会变成水中洁净的莲花，而我就是空心的藕。
麋鹿同上山，莲藕同在泥。
我这样告诉皇兄，他定定地看着我，忽然放声大笑起来，他说我们如果掉下去，只能做一对凶神恶煞的水鬼夫妇，在这里向人索命。
  冷宫从前是疯疯癫癫的赵德妃居住，我小时候和阿泠捉迷藏，经常跑到这里。只是看守的宫女不允许我们进入。
有一次，我蹲在树后面，阿泠的脚步声靠近时，我一着急，回头发现墙壁上有个小洞，便猫着腰钻进去。
那时我才五六岁吧？那个女人，我父亲原先王府里妾侍，真是美得让人过目不忘。
我混账老爹即位以前，她在王府深居简出，很少见到。反而是我在舅舅家和表哥玩的时候，撞见过她好几次。
因为见过，所以也不觉得害怕。我看她站在池塘边发愣，便悄悄走过去。
这池塘名字叫“雨落池”。
雨落不上天，水覆再难收。长门一步地，不肯暂回头。分明是冷宫里面杂草丛生，蚊蝇纷扰的水塘，却起着幽雅的名字。
她看到我，忽然大叫起来，扑过来死死掐住我的喉咙，口中喊着我母亲的闺名。
或许是把我当成了我的母亲吧——那位冤屈她、害她至此的皇后。
我在窒息当中奋力挣扎。这动静引起了宫女的注意，到底是有惊无险。
我醒过来的时候躺在自己的卧室里，奇怪的是，这件事并没有让我感觉到多大的恐惧，对我来说，最大的损失可能是，表哥再也不和我玩捉迷藏了。
没过半个月，我听说，赵德妃失足落水而死了。
她的尸体被从水里捞出来，蒙着白布，我想那下面一定还是美丽苍白的脸。
赵氏最初和犯罪的宫人一样，葬在了宫西一角的墓地。皇兄开府以后，偷偷把她葬在了小西山。
后来那池塘里又淹死了两个宫女，据说她们都在冷宫苛待过赵德妃。那以后，宫殿里就流传着冷宫池塘里水鬼索命的传说。
 我怀疑过，那两个宫女的死，是皇兄设计为生母报仇。我问过他这件事，他矢口否认，并不似有所隐瞒。
我问他：“难道这雨落池中，真有水鬼吗？”
他望着日光下潋滟的池水。
我在即位以后，将皇兄悄悄安置在这里，杂草丛生的池塘早就清理过，种上名贵的荷花垂柳，养起鸳鸯、鸭儿与金鱼。春水绿波，浮光跃金，早已看不出旧日荒凉的遗迹。
他说，倘若真有水鬼便好了。
赵德妃当日珠翠盛饰投水自杀，捞上来的时候，脖子上还挂着断了的珍珠璎珞，和水草绞在一起……更多珍宝，自然沉在水底了。
那两个宫女，不过是利欲熏心。想到水里捞金银首饰，却被水草缠住了手脚。
倘若赵德妃的冤魂不在小西山窄窄的墓室里，而在这冷宫的池水底下，她听到自己的儿子，同王皇后的女儿欢好，又应作何感想？
只怕这兄妹乱伦的罪孽，能让她感觉到报复的快乐，告慰她的在天之灵吧。
  我从池中回去，因更换被打湿的衣裙，耽误了时辰，回到凤仪宫时，撞见了黄昏入宫和属下交代宫禁事务的阿泠。
他皱眉看了我一眼，恭谨地低头行礼。
我感觉到心虚，便微微点头，避开他的目光，只想敷衍过去：“有劳都尉。”
他平心静气道：“陛下出行，怎可不带辇从？这是扶柳失职。臣正有事相禀。”
我只好让王泠跟随我到便殿，他示意事有不便，让左右退下，我已有些隐隐不耐烦起来。——平日里与我避嫌尚来不及，如今倒不忌讳内外之别，男女共处一室亦不觉逾矩了？
我干脆褪了鞋袜，赤足爬上坐榻，倚着绣枕，几乎有些挑衅地看着他。
他先问：“陛下今日去了何处？”
我沉默了一会儿，讥笑道：“难道朕后宫所幸，都尉也想插手么？这难道不是中宫之职？”
皇帝与中宫不睦，简直是市井皆知……我的中宫后位，乃是柳相家的二公子。表哥亲自为我挑选的佳婿，美则美矣，同我没有半句话说。
我颇为无耻地说道：“都尉如真想管，倒也不是不行，朕当日所说，如今仍旧算数。”
 他逼我娶柳端砚那天，我咬牙切齿地说，我不会承认这个丈夫。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梦后楼台高锁</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/bailihuangge/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 17:03:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/bailihuangge/</guid>
      <description>游戏地址：百里凰歌
攻略：机关锁
嗯&amp;hellip;&amp;hellip;游戏画风大概就是:
百里瑶心想：“我百里瑶如果自杀，我那七个老婆中不知有几个相陪？表哥是一定陪的，萧独屿是一定恕不奉陪的。其余五个，多半要掷掷骰子，再定死活了。安卿晗掷骰子时定要作弊，叫我这死人做羊牯。”
百里瑶：“我对柳公子一向敬重，对表哥心存感激，对苏昶意存怜惜，与皇兄却是却是刻骨铭心的相爱……”
存档一些口嗨，可能还会更新、毕竟我还没刷完结局。
1.关于骨 最开始受到震撼，是天牢里双死剧情，哥在决别的抱拥里杀死爱人然后自杀，场合、道德、爱，都在这里一路污秽到底。也许一切在出宫前那夜于情人额上落下缠绵一吻又吐露最恶毒诅咒时，命运早已注定，皇兄对女主的爱就是“我们两个一起下地狱吧”，而逼宫之夜他的退让则于绝境之中生妄念，期望被爱人拯救。所以在死地里他要亲口听她说背叛的话语，才肯死心。此情既起无可恕，她是黑水里的罗刹，不是渡你的慈航——你我只能在阿鼻地狱里继续纠缠。
又看一遍番外登基篇，反过来想本作，叙事最美妙处就是有限视角。十日之中的种种，雾失楼台、月迷津渡，看到的都是一部分，雾霭散尽时才知道命运将你带到何方。反复闯进这个机关会忍不住想到底哪一种命运是真实，将发生与未发生的一切震荡情思&amp;hellip;&amp;hellip;到番外3、6与续篇中徐徐揭示：原来本作之中一切非真，只是冷心冷情的女主在反复假想那十日里的其他可能，武陵人可寻得桃源否？实际上，没有人陪你放过河灯，表哥当日不在锦南，不会再溅血时捂住你的眼睛，下毒的凶手是你自己。最终不过是，梦后楼台高锁、酒醒帘幕低垂。回头看是，深恩负尽，死生师友。
可以这样理解，本作里的皇兄，就是女主本人，共轭的剧情设计相当精巧，设计这一切的是女主，而在游戏本体里面，阴谋相关剧情全部嫁接给了皇兄。而在番外里揭示登基篇剧情的时候，皇兄提示：“只是一个梦罢了。”——但从续篇来看，梦中一切才是真实，反过来，游戏本体才是女主的梦，因为是梦所以有无限的道路的结局&amp;hellip;&amp;hellip;在这个梦里她推卸责任，保有了自己的无知，因此还有获得爱和跌进悬崖的可能，从而延展出十九种结局。
所以这个梦里皇兄和女主俨然如精分的同一个人&amp;hellip;&amp;hellip;.如果皇兄上位很可能会把女主关进冷宫，女主上位也可能把哥关进冷宫，在天牢里女主会去杀了自己的爱人，而爱人也会抢先一步杀了她，堕入深深的黑暗一起下地狱&amp;hellip;&amp;hellip;.因为精神上本就是同一个人，此为骨中之骨、血中之血。虽谜底早于开篇揭示，真骨科不过假兄妹，劫中人徒然自苦，而同心结终为镜中影，尘世客坐困今生。
我在想现在晋江现在的古言为什么又长又无聊，凰其实也文本少到只有几乎空壳的人设但却感觉非常刺激，缓缓得出结论：欲望。凰虽然分给每个人的笔墨有限，但女主与每一个攻略角色都有强烈的爱与欲，遂在不同的单线里制造出不同的冲突。而在更加乱炖和详细的番外里，爱欲催生出欢欣与痛苦……女主和亲哥乱伦，把女儿扔到情人门口，安说自己为了实现抱负可以不择手段，说要让她沾上污泥，那个感觉一下子就很漂亮、很性感。
2.关于身世 补完番外6以后，重看了一边开头，第一遍没搞懂人物关系就跳过了&amp;hellip;&amp;hellip;表哥是石云清和废太子通奸的孩子，出生在废太子去世的夜里。而亲哥其实是舅舅和侧妃通奸的儿子，女主则是王皇后和南王的孩子。凰开头这设计，狗血之中带着一种醒世恒言式的古典感，淫人妻女则妻女必为人所淫（划掉）。所以突然就，和皇兄之间，真骨科翻作假兄妹，困兽之斗顿成啼笑因缘，而横亘表哥和女主之间的王氏之祸，竟成他人火宅。表哥，原来你也是百里家的小孩！太虚妄了，简直不知道是作者设计还是巧合效果，人物血缘与情感关系之间呈现一种错乱非真感，折磨你们一生的东西恰好都是假的。
3.关于表哥 好爱表哥，我的亲亲老婆，我的命中命中。以下开始发疯：
作者塑造人物形象这个度拿捏得太好了……太好了……表哥，再驯顺一分就太类卫青，皇帝私臣，让我养胃。再冷硬一分又过于中正纯臣，凛然难犯。偏偏一点少年气，一点沉稳驯顺，又一点冷峻干练，一点强硬主见，才和女主有这样别扭的关系……就是说看似普通的设定整出独特风情也是调配鸡尾酒一般的技术活，意思是在本人性癖上蹦迪同时留下来充分想象空间……
表哥名字也好听，王泠，让人想到妾乘油璧车、郎骑青骢马。何处结同心，西泠松柏下。只有在死亡的青幕里，长命锁才能扣到一起，那时我们永远也不分开&amp;hellip;&amp;hellip;.表哥一定要有清冷面目多情眉眼，要垂眼时驯顺温良如鹿抬眼时凛冽冷峻如鹰，要沉静里含刚健，温柔中带疏离，要有历经世事的干练克制，还要有一点遗迹般的少年气。
其实按登基番外理解，女主在即位前应该引诱表哥成功了吧？再按情人节番外理解的话，表哥跟女主的分歧导火索可能是女主金屋藏娇锁在冷宫里的皇兄了, 阿泠把皇兄杀了让他们的关系真正走向不可回头的破裂，感情和皇权上双重的冒犯……太爱这一款相思相望不相亲，我看到相爱的人互相折磨就会兴奋。
我：其实大家被表哥在女主面前的禁欲系人妻形象迷惑了，番外里面描述表哥“权倾朝野”，我之前看还感觉表哥干的更像刑警大队长的工作不至于吧。第一眼可能觉得缇衣骑像明朝锦衣卫那种代替监察部门的皇家特务组织，毕竟监察天下耳目嘛，但后来对凰世界观和贵楚制度粗略估计以后，我觉得更类似汉制的司隶校尉或者俺们北齐的京畿大都督吧（具体参考前秦邓羌找王猛讨司隶）……意思是，这可能是个相对独立的建制。
所以可以很多地方豁然开朗了。为什么表哥说继承缇衣骑是继承父业，为什么宫变的时候女主给表哥传信，或者是要把表哥支开再搞阴谋诡计，也就是说京畿这支军队立场是很独立的，女主并不能保证表哥政治上的立场一致或绝对忠诚。阿泠能够替女主择婿、能自作主张开城门、能把皇兄杀了，有如此大的自主权，这也解释了最后女主和他隔阂日深以至于兔死狗烹。
然后表哥在感情上也不是什么纯洁白兔啦，表哥和老萧对峙的两场戏都很好玩，感觉表哥只是作风谨慎，风险回避人，一开始从来没把百里珏当过对手，真就冷眼旁观气定神闲，难道你们亲兄妹一场还真能翻天？对真正的强劲对手老萧他就连环炸毛、关心则乱，小阿瑶夸人家一句话，表哥醋得方寸大乱&amp;hellip;..但正因此，在女主痴心不改抛却人伦决然奔赴皇兄线时，表哥才会如此崩溃如此折磨如此失去理智，因为他的谋算抵不过跳下悬崖的爱欲。
后续治国篇用的橙光二次元立绘让我略微不忍直视，但作者的文字却仍然引人入胜……开头老萧和女主的对峙，言语中拿女主在名为表哥实为老婆的泠心中的形象来威胁女主……第一部里表哥给人感觉是冷峻温柔的青年人，第二部则一种强烈的人妻风味&amp;hellip;&amp;hellip;嗯，做妻管严好幸福&amp;hellip;&amp;hellip;.
顺带一提，本作正片里面看不太出来女主性格，但各种结局+番外+治国篇开头，女主可以说是狗逼得让人眼前一亮，很喜欢，狗完以后还要在宗正面前装孙子，在哥面前装嗲，在老婆面前装纯，在老师面前装Lily……这是青春美少女吗，这是中年男人模拟器，疲惫感一下子就上来了。我要是女主，在去都尉府路上得洗干净手上的血再抽三根烟酝酿状态，看见老婆的一瞬间得笑靥如花。番外结局朝承恩暮赐死不失为一种杀妻证道！
凰让我非常惊艳地一点就是对关系本身的挖掘&amp;hellip;&amp;hellip;这也是我上头的原因。我绝对忍受不了文字游戏的一点是“无用的对话选项卡”，好一点的情况是，选项卡值得推敲，可以走进不同支线剧情或有重要的属性加成。凰设计精妙处更在此之上：选项开启的对话有时不仅是剧情前置条件、好感值变化，也对这段关系不同方向发展起到作用——一段复杂的亲密关系，绝不只有“好感度”和“攻略”这种指标，一段游戏之旅，重要的也绝非只有事件和结局。
女主落水醒来，在颠簸马车里面，见小别重逢的情人而喜不自胜，但因欺骗对方，所以又略感心虚。在这里面对表哥时，选“心虚”或“坦然”，攻守之势乍异&amp;hellip;&amp;hellip;你进我退，你退我进，这种亲密关系里的博弈和交锋，令我只想击节赞叹。
如果女主强势，其中一组对话是。表哥问女主：有没有发生什么我不该知道的事。问这句话的时候，他已经知道发生了什么，也知道“这是我被排除在外的”，但还是问了，无非希望女主可以亲口告诉他。女主回他说，这十天锦南城只发生了一件事。你在怀疑我吗？泠立刻跪下请罪。女主：天下人都可以疑我，唯独你不可以。答这句话的时候，她已经知道被爱人猜疑。貌似亲密的语言下面是欺骗与猜疑，而那底下深埋受伤的心。如春风拂过坚冰，坚冰以下，又有暗流涌动。关系的层次感真跃然电子屏之上&amp;hellip;&amp;hellip;.
4.其他猜想 凰的妙就妙在笔墨很省，以至于我完全可以把留白部分圆得很好，想象出来骨架下面的血肉。我看不下去古耽古言很多时候是因为作者乱搞设定没有史常识，但凰留白非常好，重心放在人物情感关系，而世界观搭出框架轮廓，每一条线索都有呼应……重新看才感觉到什么叫没有一处闲笔，线索回环勾连，信息量超大，真的是搞oc搞设定的教科书。
初看应该是类似南北朝的设定但天下三分，在南楚北魏东吴以外散布一些割据小国，按前作，本座，续作和番外现有信息，历史大势是南统北，本座女主就是统一之君啦不愧是狗逼女主……然后其实贵楚比较类似唐制，有科举，但还是门阀贵族政治为主，传国一百四十年皇帝还需要和柳家、王家联姻什么的……
所以漠北剑舞的公主和美人计到底是什么剧情啊，阿泠居然去打仗了还瞒着我偷偷认识别的女人……话说恁楚蛮（不是）为啥会跟漠北打仗，大魏被灭国了吗？所以女主是恁大楚北伐中兴之主？ 意思就是前传百里皎as裂魏建楚开国之君，本作百里瑶是统一南北？然后萧家人的诅咒绝对跟皎有关啊，老萧第一次见女主念的诗是《月出》，月出皎兮嘛&amp;hellip;&amp;hellip;.然后还有很在意的就是老萧和他弟弟的骨科……以及阿泠和老萧以前是怎么认识的……
其实感觉老萧和他弟真的很骨，兵败身亡的时候喊弟弟的名字，啧啧，但老萧和女主又很带感，完全就是一种没底线的狗逼人，月下的酒与箭，感觉女主在表哥面前是在装纯，在亲哥面前在装嗲，唯独在老萧面前才是真面目，然后老萧他弟又可以跟女主求亲，女主完全也有可能嫁去魏国，这种绝世大三角是真的存在的吗，我对着作者的绝美脑洞和精彩oc流下热泪，什么时候填坑，求求了。
设定控真的……沉迷其中难以自拔，谁懂……（完全躺平）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>长命锁</title>
      <link>https://yuineko.icu/posts/lock/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 12:43:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yuineko.icu/posts/lock/</guid>
      <description>用过午膳以后，我在便殿小休。近来不知怎么身体疲乏，连胃口也不好。
午睡的时候，我做了一个非常、非常不吉的梦。
十五岁那年的宫变上，我在宫门，凭着表哥送我的竹哨，唤来夜枭，把兵变的消息传去都尉府，缇衣骑及时赶到，才有了后来的形势逆转。
在梦里，我变成了那只夜枭。
  漆黑的天空上散落着寒星，下面是皇城遥遥的灯火。平日里广袤的宫殿，此刻在我眼中那么渺小，简直像胡小将军平日里喜欢摆弄的沙盘。
烈风的声音灌满我的耳朵。这就是飞在天空中的感觉吗？我感觉十分新奇。
这样高，这样远，这样冷、这样自由，又这样&amp;hellip;..孤独。
凭借一双敏锐的眼睛和出色的方向感，我飞过池塘、御花园、含元殿、昭阳殿&amp;hellip;&amp;hellip;在庭燎照亮的宫殿里，深垂的帷幕之中，我看见了我自己。
或者说，是一个更年长的、十几年后的自己，看起来应该将近而立了吧？眼角有细细的皱纹。我衣衫凌乱，正与一个俊美的男人交欢，手臂无力地垂在他的肩膀上，轻轻地喘气。那是——安卿晗？
 即位以前，我与安公子严格来说仅有一面之缘。后来他入朝为郎官，几次延英问对，颇令我解悟，我也一直将他视作宰相苗子。除此之外，倒没有什么其他纠缠。不过他容貌才情俱佳，想象一下，和他做爱应该也不是什么不愉快的事情。
  不知为何，我感觉到一丝心烦意乱，我、我为什么要到这里来不可？
对了，是表哥让夜枭送信吗？
  我看了看自己细细的足，上面并没有绑着信筒，我拍打自己的翅膀，张了张口，却发现喉咙里发不出一丁点声音，我着急得快要流下泪来，帐中的男女却好像完全看不到、听不见。
 我只好离开这里，然后凭借脑海中的本能，在浓到化不开的夜里，一路茫然地乱撞。
我飞过看守士兵的头顶，穿过幽隧和火把，越往前，心头的不安就越浓重，好像我早就知道，前面等待着我的是什么，而无论看或者不看，结局都不会改变。
  过道尽头的哒哒的脚步声，转角处走出来一个相貌英俊的青年人。我的弟弟百里瑾，手上提着食盒，腰间挂着天子的令牌，走到天牢的最深处。
我看到了表哥。
 说来也怪，我原本惊惶恐惧，在看到他的瞬间，心肠忽然冷硬下来。
当年王氏一门，贵盛无比，兄掌兵权，妹为皇后，若生下孩子，便是储君&amp;hellip;&amp;hellip;我那受半辈子岳家气的混账老爹，为什么在我母亲死后如此冷落我，王家为何一夜之间遭逢大祸，大家缄口不言，难道心里没有数？我和表哥有一个十三岁的孩子，我心里早已打定主意要立这孩子做储君，这大楚岂不是成了王家的天下？
他披头散发，穿着囚衣，形容潦倒如此，仍是我熟悉的冷峻眉眼，从容神色。我听不清瑾和他在说什么，只是一瞬间被地底的冷风吹醒&amp;hellip;&amp;hellip;.我在想什么呀，那可是表哥，如果连他都信不过，这世上我还有谁——
他将鸩酒一饮而尽。
我看到，阿瑾面带肃容的蹲下去，掰开他的掌心，那是一枚碎成两段的长命锁。
 我用尽全力，在黑暗当中，发出一声无比凄厉的尖叫。
 我就是这样满脸泪痕的醒过来，扶着塌边的小案，干呕不止。
甜儿冲上来扶住我，喊着传宋太医。我去摸枕下的长命锁，紧紧攥在手心，好半天才平复过来心绪，不禁失笑。只是一个梦而已。
倘若我告诉表哥，我梦见我变成了他的那只白头枭，知道从天空中俯瞰皇城是什么感觉，他会是什么反应？一定要露出无奈的表情吧。
宫女急匆匆地跑回来，跟在后面的却不是熟悉的宋太医，是个眼生的年轻太医。
我这会儿已经感觉好多了，便不着急，笑着问他：“好俊的小哥，你就是宋太医的新收的徒弟？那么朕算得上你师姐了。宋太医今日告假了么？”
他低着头，好像还不敢看我，结结巴巴道：“宋太医和其他几位太医这会儿赶去都尉府了。”我猛然坐起来：“都尉府出事了么？”
  准确来说，是塔拉可汗的小公主。
塔拉草原上的部落国家，一直想要楚国的丝绸和茶叶，只是以往从南路走，中间是阻碍重重的魏国，往东路入海，海上又多海盗，风波险恶。前年有一队商人，另辟蹊径，从西方的沙漠绝域，历经险阻到达了，也开辟出一条崭新的商道。
自那以后，锦南市集里深目高鼻的漠北面孔便多了起来，花街里也多了碧眼的胡姬。上个月前来的则是塔拉汗王的使臣们——商人、翻译和贵族酋长，打算来讨论茶叶交换马匹的大宗交易。
魏贼的骑兵不就倚仗着塞外的马匹么？如今我们也可以购买良种的宝马——我早已在外交的书信里含蓄暗示，有意与塔拉永结姻好，时任的可汗身边亦有汉人谋士，闻弦歌而知雅意：此番使团里随之而来的还有塔拉汗王十五岁的小女儿，说是来见一见南方的市面。——她和阿瑾倒是年纪相配。
都尉府仿汉制司隶校尉而设，负责皇城的治安与京畿的兵力。保护这位小公主的重任自然落在王泠头上。
  “所以。”，我面无表情地扫视堂下的一众人。“贵客在南市遇刺，对方准备充分，缇衣骑竟未提前察觉。”
事发之时，王泠为救小公主同凶贼缠斗，楼上有人放冷箭，情况凶险异常，若非那暗箭正好射中贴身的银锁&amp;hellip;&amp;hellip; 王泠跪在堂下，腰背挺直如松柏。我看出来他身上定然还有伤，否则不会跪这么小半个时辰便肩背汗湿。
“在朕眼皮底下出这样的事，这就是缇衣骑的能力么？倘如贵客有了闪失，朕如何与草原的汗王交待？”
今日与刺客搏斗受伤的卫兵们一人领赏四十绢，都尉府上下罚俸三月，苏昶出面去和塔拉的使臣解释来龙去脉。我才让大家都退下，只留了阿泠一人。
十四岁的小公主，被使臣带走之前，还睁着乌黑的眼睛，急得快要掉眼泪：“皇帝陛下，是我不好，请你不要责罚王哥哥。”
  我心里哼了一声。旋即懊恼起来。
我分明应当因为这样的凶险中的侥幸而松口气，冲过去问阿泠情况如何，此刻却看着桌上那碎成两段的长命锁，因梦里的不祥之谶而心烦意乱、怒火中烧。
  明知他身上有伤，却刻意发脾气，拖延处置的时间。
看他忍耐的神色，我竟然感觉到一丝快感——这快感让我悚然一惊，难道这便是百里家本性的刻薄暴戾，我亦不能免？
雷霆雨露，皆是天恩。
我强压下去那个梦带来的不安。把阿泠拉起来，看他身上的伤。他脱了半边衣服，没有了平日里虽然恭顺但仍凛然的气势，任我给他重新敷药。
我告诉他午睡时梦见长命锁断开。
他说：“臣有负陛下重托，万死难辞其咎。”
我知道他真在自责愧恨。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
